<resources>
    <string name="app_name">BookReader</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="page"><![CDATA[]]></string>
    <string name="page_1"><![CDATA[<br>　　长留山青翠，山峦相叠，群山掩映，绝情殿伫于山顶，如往昔般一片清冷肃穆，然而这些年因掺了来往众人的喧嚣，倒多了丝人气，显得温软了几分。 <br>　　正是上午，三尊皆在大殿议事，长留弟子也都各司其职，一派整齐景象。 <br>　　此时距离花千骨重见光明已过去三个多月，众人因这件事心情都不错，连带着气氛都欢快了。只是在这样的氛围中，有一个小丫头的心情却如乌云盖顶。 <br>　　“哎~”一声叹息响起。 <br>　　绝情殿后院中，花千骨拖着腮，一副哀戚戚的模样，幽若在一旁气定神闲地翻弄着彦月自人间带来的各种新奇玩意儿，一边一脸傻笑。自尊上回来后，幽若这个掌门乐得清闲，此时都快忘了大殿的门朝哪边了，吼吼，她每天吃饱喝足，调戏调戏她家月，不知多逍遥自在。虽然她家月依旧很别扭，从不承认这些是专程带给她的…… <br>　　花千骨看着一向大大咧咧的幽若此刻一脸小女儿姿态，爱情的力量伟大啊，转念又想到了自个儿家的神仙师父，不由脑袋一歪，又叹了一口气。 <br>　　“幽若，你倒是帮我想想…..” <br>　　幽若头也不抬，嘿嘿笑道，“骨头师父悔不当初了吧，好不容易尊上自个儿送上了门，却又让你一把将“美色”推了出去…” <br>　　哼哼，活该，要是他家月，她早就扑倒了…… <br>　　“我有什么办法啊！”花千骨嘟囔道，“总不能师父一张开胳膊我就直接把他吞了吧！”况且他拿她打赌，她气还没消呢。 <br>　　“我说骨头师父！”幽若捶胸，“那可是尊上，是尊上哎！！”多少人想吃却连衣角都碰不到，她还身在福中不知福。现在好了，过这村没这店了吧。 <br>　　花千骨更别扭了，就算当时她错失“良机”，死要面子活守空床，可都三个月过去了，他家师父倒是晨昏定省，每天都去隔壁卧房报道，害她差点没纠结到吐血。 <br>　　虽然是她提出要再打两年赌，可是他就不能主动过来“招惹”她一下吗？ <br>　　呜……花千骨将头埋进臂圈里，她已经能预感到往后两年的凄风苦雨了。 <br>　　其实在幽若看来，只要是她家骨头师父主动扑上去，尊上是不会拒绝的，只不过花千骨死要面子，不肯反口吞回去，而神仙师父又太神仙了，指望他主动推倒，做梦会比较快。 <br>　　“好了啦~”幽若终于投降了，“要不然直接给尊上下点猛药得了。” <br>　　下药？花千骨摇头，“不行不行，那次竹染给师父下**，你都不知道他有多生气。” <br>　　“谁让你给他下药啦！”幽若白眼，“我是说找一些事情刺激刺激尊上，人受刺激比较容易色令智昏嘛。”当然，骨头师父若是想下药，她也是有的~ <br>　　“能刺激师父的事情？”花千骨仔细想了想，“师父这么淡然，无欲无求的，什么能刺激得到他？” <br>　　笨啊！！她难道不知道，她的事情就是最好的刺激吗？ <br>　　“依我看，还是拉东方出来溜溜，让尊上吃吃醋。” <br>　　“东方？”花千骨胆怯了，“不行不行，师父不是会吃醋，他是会很生气。”就因为她，师父曾多次想对东方出手。 <br>　　而且，东方在“这方面”作用有限嘛，在云山的时候她失去记忆，嚷嚷着要嫁给东方跟他走，师父都没忍心将她“就地正法”。 <br>　　“要不….”幽若眼珠子咕噜噜转了转，贼贼一笑，“骨头师父，看我这表情你就知道我想到谁了吧。” <br>　　花千骨无语，“你就当我没说…..” <br>　　“怎么能当做没说！”幽若毅然决然道，“身为你最心爱的徒弟，我一定要达成骨头师父的‘伟大’心愿！”说罢，从手下一堆千奇百怪的东西中摸索再摸索，猛地抽出一个大酒瓶，咣当放到桌子上，“这个！销魂痴心散！” <br>　　虾米？花千骨惊悚了，不是刚才还说不下药….. <br>　　“幽若啊….”花千骨端详那酒瓶一会儿，艰难道，“这是小月送给你的？”呜，她家小月被这丫头带坏了…. <br>　　“才不是呢！他哪有那么好心！”幽若白眼，“我家月本来是想拿给我他家药庐里的‘清心寡欲散’让我降降火，结果不小心拿错了，我当然二话不说偷偷藏起来啦。”幽若依旧在卖力宣传，“告诉你哦师父，只此一家，别无分号。我偷偷翻了书，这药可相当好用！” <br>　　花千骨无语了，**还分好不好用？ <br>　　似是看透了她的心思，幽若补充道，“它可不是**，销魂痴心散，听名字就知道，是吃下去会变得很痴心的药啦，女人吃下去会无比痴心她见到的第一个男人，男人吃了也一样，你侬我侬的，自然就销魂啦。”虽然这种“痴心”有一点花痴加白痴，不过，哪个药没有副作用嘛….. <br>　　“算了算了…”花千骨急忙将瓶子推远了一些，她若是真敢让师父喝这个，等药力过去他还不废了她…. <br>　　“那就没办法了。”幽若颇为遗憾，“师父你只好考虑考虑我说的第一种方法了。” <br>　　哎…..花千骨复又托起腮，她好命苦啊…. <br>　　正发愁，突然一个绿色的球状物从身后直冲了过来，花千骨愣了愣，还没反应过来，那小小的身子已经扑进了怀里，噌噌，又噌噌… <br>　　花千骨失笑，不是她家糖宝有是谁。 <br>　　“怎么啦？看飞的满身大汗。”花千骨爱怜的帮糖宝擦着小身子，看它气喘吁吁，大汗淋漓。 <br>　　糖宝也顾不得喘口气，气道“还不是为了躲开那个讨厌鬼！” <br>　　讨厌鬼？谁呀？ <br>　　糖宝不说话，花千骨低头看了看糖宝粉嫩的小“虫”脸，白里透着红，终于明白了，原来是十一师兄啊。 <br>　　她家糖宝还真是别扭。 <br>　　“你跟十一师兄怎么了？”最近落十一确实有些怪异，连她都察觉了。 <br>　　话说，有一天轻水满脸羞红的跑过来，指着一本书上的一男一女，问她这个动作怎么做。 <br>　　花千骨当场石化了。 <br>　　若说轻水跑来问她这样的问题还不算诡异，那么诡异的是，这书是落十一给她的，更诡异的是，落十一嫁祸给了她。 <br>　　“哼，别提了。”糖宝哼哼，“不就是人家说要修炼成男的，然后抢轻水回来做老婆~” <br>　　花千骨挑眉，她家糖宝如此嚷嚷也不是第一次，不过对失忆后的十一师兄大概是第一次。 <br>　　然后呢？ <br>　　“哼，转世后的十一师兄坏死了！”糖宝仍旧愤愤然，“他竟然跑去人间的皇宫，打着为天下安定的名号，劝轻水与轩辕朗赶紧生个娃，还免费赠送了一大堆生产秘籍，说是替骨头妈妈送的。” <br>　　原来如此！！难怪轻水会跑来，难怪糖宝怒了。 <br>　　花千骨一面想笑，一面又不禁为之动容，防微杜渐，将一切失去糖宝的可能扼杀在摇篮里，十一师兄真是个居家好男人啊。 <br>　　“不气不气。”花千骨揉着她圆圆的小肚子，糖宝似乎胖了？ <br>　　“想想十一师兄的好，你偷懒他帮你打掩护，你逛街他帮你雇马车。你逃学他帮你做功课，你闯祸他帮你背黑锅。” <br>　　这么好的男人上哪里找？ <br>　　糖宝依旧不肯依，嚷嚷着，“才不理他！”为了掩饰红红的小脸还转了个头，结果视线好死不死的落在了桌上的酒壶上，嘿嘿，苍天待她不薄啊，知道她长途奔波又大费口舌，连酒都准备好了~ <br>　　二话不说，抓起酒壶就灌了下去。 <br>　　不错不错，味道挺特别。 <br>　　幽若一愣，彻底傻了，没想到一个晃神，就被糖宝把整壶酒灌了进去，不由急了，赶紧摇晃糖宝，“傻虫子，快吐出来！！” <br>　　糖宝酒劲上来，不禁在桌子上来了个醉走猫步，瞪幽若一眼，她什么时候变得这么小气巴拉，不就是一壶酒嘛。 <br>　　可是这酒似乎真挺烈，有点晕，一点点，又多了点….. <br>　　花千骨也紧张了，一面摇着糖宝，一面问幽若这酒有多大的效力，幽若苦着脸，委屈道，“这酒后劲可猛了，要醉七七四十九天呢。” <br>　　话音还没落，只见糖宝已经笔直笔直的撂倒在了桌上。 <br>　　另一边，落十一御剑追来，一进绝情殿，看到的就是如此惊心动魄的一幕，心中蓦然一惊，急忙飞身向前，抱住糖宝的小身子，“糖宝，别吓我，这是怎么了！” <br>　　“千骨！”落十一急急看着她，花千骨头皮发麻，刚想解释，糖宝却又突然睁开了眼睛。 <br>　　落十一惊诧回头，就对上了糖宝的水亮亮大眼眸，然后只见一直虫子蓦地朝眼前男子扑上去，落十一未想到她有此招，脚步不稳，踉跄着摔倒在地。 <br>　　糖宝整个扒在他身上流口水，声音十足的花痴，“帅哥，我要抱抱。我要亲亲！”<br>]]></string>

    <string name="page_2"><![CDATA[<br>　　话说落十一一来到绝情殿就看到了糖宝倒地的一幕，心神俱裂的冲上去，却又一不留心被糖宝猛地扑倒在地，落十一不防，重重一摔，后脑勺就与地面来了个亲密接触，撞得他头晕眼花，四肢无力。 <br>　　糖宝抓着他的衣裳，以绝对占领的姿势骑到他身上，一脸花痴的看着他，落十一愣了，脑袋还没恢复清醒，糖宝已经闪着大眼毫不客气的压下来，在他唇上狠狠咬了一口。 <br>　　四目相对，一个深情满满，一个彻底傻眼，天空暗云涌动，仿佛过了千百年那么久。 <br>　　啊！！！ <br>　　落十一终于反应了过来，他被她强吻了？？！ <br>　　热气刷的冲上脑门，落十一脸颊通红，张大嘴痴呆一般，僵硬在原地完全失了语言。 <br>　　糖宝却还不过瘾，趁他不反抗，刷刷刷在他脸上偷了几个香，又毫不客气的对眼前的“秀色”上下其手，大力扯着他月白的袍子，欲往他胸前钻。 <br>　　幽若与花千骨呆立在一旁，嘴巴大的足以塞下鸡蛋，不是吧，糖宝这是想在绝情殿当场上演限制级戏码？ <br>　　天空仿佛有乌鸦飞过。吖——吖—— <br>　　幽若终于反应过来了，一脸黑线，上前三步并作两步，一把凌空抓起糖宝，拯救了落十一。 <br>　　“糖宝你这个大色虫！！怎么可以对十一师兄下手！”幽若嚷得理直气壮，似乎已经完全忘了谁才是始作俑者。 <br>　　落十一慌忙抓住敞开的衣领，狼狈的站起身来，脸颊更是红得欲滴血。 <br>　　糖宝毫不客气的一口咬在幽若的指头上，坏蛋！想跟她抢帅哥！ <br>　　幽若被咬的一疼，瞬间爆发了，抓住糖宝就要往外扔，却被回过神来的落十一与花千骨死命按住。 <br>　　春光正好，绝情殿热闹连场…… <br>　　白子画黄昏时分才回绝情殿，果不其然，殿外的秋千架上依旧坐着熟悉的小身影。 <br>　　花千骨百无聊赖的晃啊晃，目光不经意一扫，就看到了白子画踏门而入，他一身白衣，木若秋霜，绝美的面容上神色淡然，在漫天霞光云影里仿佛令人抓不住的一抹极致，他一步步走近，仿佛采在纯白的云缎上一般，身姿卓绝，步步生莲。 <br>　　花千骨呼吸一窒，一股喜悦猛地升腾起来，开心的从秋千上跳下来，脚步咚咚响地朝他跑去。 <br>　　“师父！！”呜，他终于回来了，她都快想死他了。 <br>　　白子画微张开双臂，唇角一勾，笑意虽一闪即逝，却还是落在了花千骨的眼里，腿一软，咣的一声，在十步开外摔了个四脚朝天。 <br>　　白子画一惊，飞身上前，一把将她从地上捞起，拍掉她身上沾染的青草与泥土，白白净净的上衣此时惨不忍睹。白子画无奈，她总是莽莽撞撞，他一不小心她就要出状况。 <br>　　“小骨，要看路。”虽然已不知是第几次重复这句话。 <br>　　“人家想你嘛~”花千骨借机往他怀里钻了钻又蹭了蹭，占尽了便宜。 <br>　　白子画不由哭笑不得，牵起她的手往殿里走，“近来长留事多，我回来时天色都已不早，殿外风大，你不必在外等我。”她的身体刚刚好，神识初复原，应该好好调养休息才是。 <br>　　花千骨傻笑着不说话，她是想第一时间看到他嘛~ <br>　　二人在饭桌前坐下，花千骨来来回回盛着汤舀着菜，忙的不亦乐乎。 <br>　　白子画看着那小小身影，不由动容，唤住她坐下，拿起筷子往她碗里夹菜，不许她挑食，夹的以青菜居多，花千骨看着碗里小山高的饭菜，有些发愁了。白子画目光淡淡扫过桌旁的一副空碗筷，问道，“糖宝呢？” <br>　　“她…”花千骨结巴道，“糖宝去贪婪殿了，师父你知道的，要与十一师兄培养一下感情……”其实他们不用培养，糖宝对落十一已经很有“感情”了。 <br>　　白子画嗯了一声，又淡道，“小骨，不久便是瑶池群仙宴，你准备一下。” <br>　　群仙宴？好碍。有吃有喝，还能见到许多朋友，轩辕与轻水一定会来，朔风也会出现。还有东方…… <br>　　花千骨笑嘻嘻的吃着饭，觉得今天的饭菜都格外的香。对了，花千骨想起了什么，抬头问道，“杀姐姐说要带我去魔界玩玩，说有许多我不知道的新奇玩意儿，师父，好不好啊。” <br>　　筷子一滞，白子画抬头，“小骨，在绝情殿闷了吗？” <br>　　“不是不是！”花千骨连忙摆手，“绝情殿很好，杀姐姐只是想带我去玩几天而已。” <br>　　白子画放下筷子，斟酌道，“你现在身子刚好，多休息休息吧，晚些时候再去也不迟。” <br>　　“哦……”花千骨有些沮丧的埋头扒饭。 <br>　　看出了小徒弟的失望之情，白子画无奈轻叹，他何尝不知她贪玩的性子，只是她一不在自己身边，他就会觉得很不安…… <br>　　她既想去，他陪她去就是了，白子画斟酌着，等过些日子放下长留的事物，陪她下界走走。 <br>　　说道群仙宴，一向是仙界的盛世，众仙平日里各司其职，很少有机会一聚，又加上妖神出世后，天下大乱，九州祸事连连，更是没有了这个心情。而此时好不容易恢复了四海升平，玉帝下旨，要将这届群仙宴办得格外盛大。 <br>　　有了玉帝的发话，众仙自然都乐得捧场，个个恨不得携家带眷，使得此次群仙宴格外浩大，和乐融融。 <br>　　是日瑶池上，仙婢早已开始了布置，一个个仙子轻巧穿梭，环佩悦耳。 <br>　　开筵不久，钟鸣鼎盛，仙乐大作，众仙陆续临风而来。玉皇大帝和西王母居上方，众仙以次列坐，好一派繁盛景象。长留中，摩严与笙箫默皆已到场，幽若以掌门的身份坐在最前，刻意端起一副严肃的架子，眉间的掌门朱砂印记格外耀眼。她的身侧，一众仙人未见过的陌生男子入座，眉目清明，分外俊朗。彦月已开始留发，此刻高束在脑后，相比出家时的脱俗清致，此时竟别有一番俊逸，惹得幽若不时偏头傻笑，彦月有些挂不住，暗暗瞪她，低声道，“幽若掌门，形象！” <br>　　幽若更放肆了，居然偷出一手来在他脸上摸了一把，直把彦月摸得耳根通红。摩严终于受不住了，偏头重咳一声，幽若才不清不愿的讪讪收回手。 <br>　　摩严有些叫苦，幽若这丫头是块可塑之才，可就是太大大咧咧，没有一点严肃的样子。子画二话不说就将掌门之位推了出去，幽若的掌门当得又有够“潇洒”，时刻要传给这个传给那个。本来心心念念培养的得意徒弟落十一，自从遇到了糖宝，智商也刷刷的掉。 <br>　　说道落十一，摩严皱皱眉，他今天竟然缺席了。不由转头问笙箫默道，“师弟，落十一怎么了？” <br>　　笙箫墨挑眉，“师兄的徒弟怎么来问我？” <br>　　摩严更无奈了，落十一是他的徒弟，可有了糖宝，他似乎已经忘了自个儿这个师傅了，他已经十几日没见过他了。 <br>　　笙箫墨懒散的靠着，饮一杯茶，悠悠道，“大概是身体不适罢。”其实除了摩严，长留的人都知道，落十一不出席还不是因为他身上挂着个拉都拉不动的糖宝… <br>　　摩严又皱了皱眉，“子画呢？” <br>　　可不是，看现下众仙——尤其是女仙——翘首以盼，望穿秋水的样子，就知道白子画还没有到场。 <br>　　笙箫墨也不由疑惑了，不过想想也知道，肯定是他那个宝贝徒弟又出了状况。看看这满院子的殷切目光，他已可以预感到花千骨出现时，那登时全碎了一地的少女们的心了。 <br>　　正想着，便听前方一阵喧嚣。 <br>　　“长留上仙到——” <br>　　霎时，整个宴席又沸腾了。 <br>　　桃林边的无色瑶池水波荡漾，落英缤纷，飘落如雨。 <br>　　一片银白的光芒中，白子画人缓缓临天而降，脚步花开如海，风过如浪。 <br>　　依旧是惊为天人的眉宇，依旧是淡然而带着冰冷的目光，青丝流泄，如水如华。是他们熟悉的白子画，却又不完全是往日的那个他。 <br>　　呜呜呜….成亲后的尊上好诱人….仙女们的心登时碎成了十万八千片，目光齐刷刷的钉在他身后的小小身影上， <br>　　而作为始作俑者的花千骨，完全不知自己依然犯了众怒。她穿了一袭紫色长裙，腰佩玉环，环碰清脆，流苏摇曳，妖神的绝色容颜，配上单纯大方的的清亮眼眸，美得如此浓烈。 <br>　　嗷呜呜….底下又是一片哀嚎，认命吧，…. <br>　　白子画淡然入座，花千骨紧邻坐于左侧，笙箫墨挑着桃花眼看他，“师兄，今日怎么晚了？” <br>　　白子画淡淡看他不说话，倒是花千骨摸了摸脑袋，不好意思的笑道，“是我要给师父束发，结果折腾了一个时辰….” <br>　　笙箫墨失笑，“师兄真是不同凡响，梳个头发都这么大手笔？” <br>　　“呃。”花千骨哽住了，其实只是半个时辰啦，只不过前半个时辰束，后半个时辰拆。她也没想到会花这么久啊，都怪师父的发质太好了，害她梳发的时候后总是忍不住流着口水摸摸，再摸摸。所以半个时辰以后，头发没束好，倒让她将他的头发缠成了一个死结，只得又花了半个时辰手忙脚乱的解开，想想当时的自己，相当狼狈啊…. <br>　　突然，天边一抹火红的云彩罩来。众仙皆错愕的抬起头，只见十里红霞，映照得半边天色红光炯炯，格外明艳。妖娆气息流动，仿若令人痴醉一般，有一个声音自远至近而来，似乎总怕众人听不真切一般，一遍又一遍的响彻天地。 <br>　　“魔君驾到——” <br>　　“魔君驾到——” <br>　　“魔君驾到——” <br>　　天边色彩更甚，一抹妖艳到极致的身影缓缓临风而至。 <br>　　杀阡陌一身绯红华衣，美目勾挑，便迷了众人的魂去，身后妖魔浩荡，流火绯瞳，步动红莲，摄人心魄得令人忘了呼吸。 <br>　　底下又是一阵骚动，杀阡陌来啦！！仙女们个个摩拳擦掌，尊上没戏了，有杀阡陌也好啊！ <br>　　杀阡陌凤目一扫，一眼便看到了白子画身侧的小身影，唇边笑意更浓了。 <br>　　哼哼，这样出场够气派了吧，他知道小不点当年正是因看到白子画群仙宴的仙姿才入迷后，毁得肠子都青了。别的输给他就算了，论美貌还能输了他？？他偏要拿出比白子画更大的阵仗，还不能把小不点迷的七晕八素，他就不是杀阡陌！ <br>　　“美人！”人群中，火夕一眼看到，便开心的欲扑出去，却被舞青萝黑着脸揪着耳朵拉了回来。 <br>　　另一边，花千骨的确看痴了，爱美之心人皆有之嘛，更何况杀阡陌这个六界第一美人好好打扮起来还了得？ 不由拉拉白子画的衣角，吃吃笑，“师父，怎么几日不见，杀姐姐似乎又美了~~”<br>]]></string>

    <string name="page_3"><![CDATA[　　另一边，花千骨的确看痴了，爱美之心人皆有之嘛，更何况杀阡陌这个六界第一美人好好打扮起来还了得？ 不由拉拉白子画的衣角，吃吃笑，“师父，怎么几日不见，杀姐姐似乎又美了~~” <br>　　白子画幽幽看他一眼，杀阡陌身为魔君，此番仙界席宴本是不该来的，只不过这些年来他仙魔两界跑得勤，众人也渐渐习惯了，此刻他出现，倒显得合乎情理。白子画低头看了看拉着他衣角的小手，杀阡陌的出现，在他看来本是平常，可是他的小徒儿显然不这么想。 <br>　　低头饮下一杯酒，美了么？他不觉得...... <br>　　这一边，东方不败支好玄天伞，旷野天放好莲花座，杀阡陌飞临其上随意的一靠，风姿妖娆，台下的众人顿时被迷得神魂颠倒。杀阡陌目光往花千骨身上飘了飘，四目相对，花千骨喜笑开颜，挣扎着欲起身与他打招呼，却被身边一只手稳稳按住。目光微转，落在白子画身上，看他眸色平静如水，不疾不徐的饮着酒，不由嘿嘿一笑，白子画，老子今天送你一份大礼，不用谢啦。 <br>　　花千骨看着他似笑非笑的神色，不知道他在想什么。不过她很高兴他肯来，毕竟前些年为了自己，杀阡陌与仙界关系长久僵持，她为此一直很愧疚。目光又转了转，东方没有来…..她本来想他若来了，宴会过后便带他去见糖宝，糖宝很想他…… <br>　　有些沮丧的饮了杯酒，抬眼却正与远处的一抹视线对上，花千骨一愣，那人目光依旧不转，没有丝毫被发现的窘迫，唇角含笑，静静地望着她。墨冰仙独自一人坐于远处，望着池中仙婢舞姿摇曳，觥筹交错。这样的场合他并不喜欢，却也可以安静地不打扰旁人。花千骨一笑，端起酒杯，与他隔空对饮。墨冰仙举起酒杯，望着杯中的琼浆玉液，酒能忘忧，亦能解愁，偶尔一醉，有何不可？于是举起杯子，朝她的方向一饮而尽。 <br>　　花千骨也举杯欲饮，却冷不防被一只手拦住，错愕抬头，见白子画正望着她，“小骨，忘忧酒不可多饮。”说罢，不动声色的拿下她的酒杯。 <br>　　花千骨有些尴尬，这样很失礼耶，想反抗，却在白子画的威慑下敢怒不敢言。 <br>　　呜…谁让自个儿是徒弟，他是师父，辈分上就低了一大截。 <br>　　宴池中，舞乐依旧不停，玉帝在上座看的入神，各位神仙也都有些醉了，轩辕朗不知何时入的座，低头把玩着桌上的玉杯，仿若浑然天成的王者之气掩也掩不住，目光飘忽，不知望向何处，仿若出神一般，而他身前的洛河东显然就比较专注了，一双眼睛盯着仙女们细软的腰肢移不开。 <br>　　花千骨望着眼前景象，依稀觉得仿若回到了从前，彼时她还只是绝情殿中傻傻的小徒儿，束两个包子头，以茅山掌门的身份跟在白子画身后参加群仙宴，轩辕朗拜入洛河东门下，却依旧是一脸的青涩，她在蟠桃园抱着个硕大的桃子啃，然后不小心将桃子砸在了他的脑袋上。花千骨呵呵笑，一切都清晰的彷如昨日，谁能料到之后又经历了那样多的生生死死。 <br>　　正出神，却被一个极具磁性的嗓音唤了回来，只见瑶池另一端杀阡陌闭着眼，悠闲道，“今日赴瑶池宴，果然热闹非凡，本座初来乍到，没带什么礼物，不如就请在场的一位姑娘跳一支舞全当见面礼如何？” <br>　　轰……如平地一声雷，席下顿时一片尖叫，女子的雀跃声不绝于耳。 <br>　　——杀阡陌要请我们跳舞耶！ <br>　　——呸，什么请我们，是请我~！ <br>　　——啊啊！能被他搂着腰，死也值了~~！ <br>　　杀阡陌满不在乎的往周遭看了一眼，绯色眼瞳中光华流泄，“本座要请这里最美的女子与我共舞。” <br>　　——啊啊！魔君大人！你怎么知道小女子的名号… <br>　　——不要脸！天底下谁不知道我杏花仙艳若桃李？！ <br>　　——陌陌！人家穷得就剩下这一张倾世的容貌了~ <br>　　周遭叽叽喳喳不停，杀阡陌充耳不闻，径直从莲花座跃下，步伐卓绝的走到了花千骨面前，微笑伸出手，“这位美人，本座可有此荣幸？” <br>　　花千骨呆了，不是吧，他唱的这是哪一出？ <br>　　摩严咬牙，这小子果然是来捣乱的，跟他们长留过不去，看他们安生了就不乐意。笙箫默好笑地端着酒杯，狐狸般的眼神在他脸上转，杀阡陌此举有嫌疑哦，怎么办，阻止吗？ <br>　　切！他又不傻~ <br>　　他最喜欢看好戏了~ <br>　　不过反应最为热烈的还是底下一众路人甲乙丙丁，什么？？！！又是花千骨？！她已经有尊上了，为什么连杀阡陌都不放过！呜，不能活了…… <br>　　众多仙人也都偷偷看起了热闹来，早就说醉翁之意不在酒嘛，想当年花千骨与杀阡陌那一点，两点，许多点的小暧昧，大家都是知道的，只是后来花千骨成了亲，杀阡陌真是不羁啊，连已婚妇人都不放过。而且还不看看她夫君是谁…… <br>　　众人揣度不停，周围一片喧嚣，杀阡陌才不管这些，伸手便去拉花千骨，却冷不防在中途被一阵冰凉的真气隔了开来.<br>　　白子画白衣如水，长袖淡淡一挥，冷道，“魔君，玩笑太过了。”<br>　　眼见气氛怪异，周遭仙人都屏住了气，怕殃及池鱼，自觉离白子画远了些，杀阡陌却不以为然的哼了一声，他并非存心挑事，只不过最近实在有些无聊，不如找点乐子做，东方都要与白子画豪赌一场，他又怎么能甘于人后？想当年赌局的时候白子画犯规偷亲，赢得如此不光明磊落，他今天不过要拉小不点跳个舞，够善良了，正好让他也尝尝吃醋抓狂的感觉！ <br>　　想到这，不由面色一转，向花千骨道，“小不点，当年瑶池上，姐姐遭内力反噬，筋脉尽断，当时便想，若还有一丝力气，一定要与你跳一舞，只可惜无法达成这个愿望便已力竭。” <br>　　花千骨顿觉一阵心酸，杀阡陌从来不会对她说这些话，可是不说并不代表不痛，他为她吃了太多的苦，她十辈子也还不清…… <br>　　不由不自觉地伸出了手。 <br>　　看吧看吧，他家小不点就是这么好拐。杀阡陌眼明手快，二话不说一把将她拉了起来，举身赴瑶池，一阵曼妙的乐曲已隔空响起，杀阡陌抓着花千骨的手，一手放在她腰间，顿时周遭又是一阵吸气声。 <br>　　摩严轻咳了两声，也看出了身侧之人面色不善，斟酌着开口道，“师弟，也只是一曲普通的舞而已，无需太过介怀。” <br>　　可是接下来的一幕，便让摩严几欲吐血，恨不得吞回刚才说的话，只见乐曲突然变了调，杀阡陌腰间手一用力，花千骨顿时贴上了他的胸膛。 <br>　　哦哦~~幽若一脸看好戏的样子，凑近白子画，嘻嘻笑道，“尊上，看见没，是三点贴耶，而且骨头师父现在能看见了哦。”幽若边笑，边暗暗打着如意小算盘，如果这件事真能刺激到尊上，成全了她家骨头师父的心愿，也不错嘛。 <br>　　白子画望着眼前交叠的身影，眉头不由轻轻一皱。他知道杀阡陌并无恶意，所做的也只是略微幼稚的赌气。小骨一路走来受了他太多照拂，他却也为此吃了许多苦，对此，白子画并非不内疚不介意的，照顾她本该是他的责任…… <br>　　白子画深知，杀阡陌身为魔君，一生自负，所求不多，不过是想花千骨好好生活。可即便如此，他却依旧无法释怀，他无法坐视其他男子看她的眼神，那会让他的怒意把持不住，脑中一闪，不由又想起昔年瑶池上，杀阡陌昏睡前送上的那个吻，左臂的绝情池水疤痕隐隐有些发作，他执杯的手颤了颤，闭上了眼。 <br>　　他无法忽视那些为她付出过的人，那无时无刻不在提醒着他从前自己的无能与过错，因为经历过那样焚天灭地的痛楚，此时才会变得如此惊慌害怕。他小心翼翼将她握在手里，太紧，怕她想起了对他的恨，决然而去。太松，又无法坐视她身边永不缺少的那些或爱或慕的眼神。<br>　　花千骨显然没注意到白子画此时的复杂心绪，杀阡陌这样搂着她，她真的尴尬了，拼力推推杀阡陌的胸膛，小声道，“杀姐姐，不要靠这么近。”这样子真的不太好。 <br>　　杀阡陌唇靠向她耳边喃喃道，“姐姐可是在帮你，不让他难受些，你怎么能成功吞了他？” <br>　　他可是一眼就看出来了，白子画身上那种出俗离尘的气息，哪里像成过亲的样子。 <br>　　小脸刷的红了起来，呜，连杀阡陌都看出了其中的问题，她必须要加把力，不能再拖了……师父太过高洁傲岸，她只好自食其力创造机会。 <br>　　“再……再抱紧点。”声音细小如蚊蚋。 <br>　　杀阡陌顿时黑线。<br>]]></string>

    <string name="page_4"><![CDATA[　　宴席开至傍晚，花千骨已醉得不成样子，抱着桃子不停说梦话，白子画抱她回绝情殿，安置在床上，开始动手解她的外衣，手法已是相当熟练。花千骨醉眼迷离的偷偷瞄他，见烛光下他精致如天人的面庞，如玉般修长的手在她衣带上滑过，花千骨咽了咽口水，顿觉脸下发热，怕被白子画看出端倪，急忙偏过头。白子画帮她脱下外衣，又脱下鞋袜，静静看着床上的小人儿，静默了片刻，终于低低唤道，“小骨。” <br>　　“嗯？”花千骨模糊地咕哝了一声。 <br>　　“以后不要再跳舞了。”虽然看得出来她玩得很开心，杀阡陌不愧是逍遥六界的魔君，一曲舞带起了整个宴会的气氛，许多神仙放下了平日端着的架子，在瑶池好好酣畅淋漓的扭摆了一番。 <br>　　可他会很不放心，他不喜欢看她为其他人事专注的样子。 <br>　　花千骨心中一动，问道，“为什么？” <br>　　白子画皱皱眉，想了想，轻道，“你身体刚好，不宜玩的太疯。” <br>　　花千骨泄了气，就知道师父会这么说！不由有些委屈，平日看小月与落十一，浓情蜜意得能酸死人，她的神仙师父却一直像师父一样对她敦敦教导。她其实并不在意违背两年的赌约，那些小尊严小面子哪里有师父重要。她只是在意师父是因为她“要”才会和她亲近，那会让她觉得，是自己在拿情意道理强迫他。 <br>　　花千骨有些难受，看着他不辨神色的面容，突然觉得他离自己有些遥远，她什么都不要，只要有他就好。当他上慈下孝的好徒儿亦或是当他的娘子，她都愿意。她只是不喜欢总是猜测他飘渺而让人捉摸不透的思绪，这让她有了很深的挫败感。 <br>　　她紧紧闭上了眼，幽若说的也是有道理的，师父太过清高寡欲，不会主动走出第一步。往日闹到那般山崩地裂的地步，也是因为他总是自以为正确的用天下大义压她，从来不肯正视自己的心，不肯听听她心里的话。 <br>　　感受到白子画的手抚上她脸颊，花千骨轻轻握住，在脸颊上摩挲，白子画心中一紧，欲抽回手，声音也了些起伏，“小骨，别闹。” <br>　　花千骨抓着他的手不放开，心中暗暗下了决定，不怕不怕！呼气，吸气，再呼气，花千骨连抬头看他的勇气都没有了。 <br>　　这么做师父会不会生气？会不会不理她？会不会对她失望？花千骨的心跳得如同小鼓一般。 <br>　　白子画见她闭着眼，抱着他的手不放，因为饮了些酒，她的脸颊微微泛红，玉色肌肤在烛光的晕染下更显得娇柔而绝美，不知怎的，欲抽回的手顿了下来。 定定望着眼前的人儿，心中一股从未有过的安详宁静急涌了出来，这么多年，经历了太多撕心裂肺，此刻她就在他眼前，充实着他的整颗心，他们之间还有无数个以后，还有以后就好…… <br>　　他坚信她对他的爱，却也明白经历过这样多的世事变迁后，她的心中有许多人与事放不下，他没有办法强求她，因为那本来就是他的错。白子画想了想，不如要个孩子。若是有个孩子，她与他之间的牵绊便会更深，她便不会离开他。 <br>　　既是想通了，一向淡漠的唇角竟不由带出丝笑意，缓缓俯下身，欲印上她的唇，他不再等下去了…… <br>　　花千骨闭着眼，对眼前发生的一切浑然不觉，在他的脸离她只有咫尺之距的时候，花千骨终于鼓起了胆子，轻轻唤了一声，“墨冰……” <br>　　贪婪殿里，糖宝正挂在落十一身上任他喂着葡萄，糖宝的肚量相当大，落十一仔细包好了送到她嘴边，她一口一个，吃的兴致勃勃。 <br>　　一个不妨，糖宝的小嘴巴又往他脸上凑来，落十一被偷亲成功，脸颊红了红，经过这些日子，却也淡定了。 <br>　　“十一师兄，我想骨头妈妈。”糖宝抱着他的脖子摇啊摇，经过这些天落十一的不断努力，糖宝终于不再人前人后帅哥帅哥的叫个不停了。 <br>　　落十一含笑，“糖宝乖，明日我们去绝情殿看你骨头妈妈好不好。” <br>　　糖宝不满的嘟起嘴，“人家要现在看。” <br>　　落十一纠结了，看看天色，都这么晚了，且不说真去绝情殿，就是微观于花千骨都是极为失礼的。 <br>　　糖宝闪烁着大眼睛，一片眼泪汪汪，“十一师兄不疼我了，糖宝不活了……” <br>　　“别哭别哭。”落十一整颗心都快被揪疼了，拿起手帕极温柔的擦干糖宝的泪水，哎，失礼就失礼吧，方正花千骨大概早已睡了，尊上一定照旧是睡在隔壁，只是让糖宝看一眼，应该无妨。 <br>　　于是念决唤出玄光镜，镜中一片漆黑，咦？落十一摸不到头脑，又拉近一些，将声音也调了出来，只听猛的一声痛苦的尖叫，夹杂着哭腔，“呜啊！！呜…师父，小骨真的知道错了，我再也不敢了，求你放开我……啊！” <br>　　落十一猛地反应了过来，急忙刷的关上了玄光镜，顿觉脸颊如火，无比尴尬，呼呼，幸好尊上正在分心未发现，否则他早成飞灰了。 <br>　　糖宝根本什么都没看到，只听到骨头妈妈的惨叫，不由苦着小脸问，“骨头妈妈怎么了？” <br>　　“嘘。”落十一含笑止住她的话，一边拿起手边的葡萄继续包，呵呵，这样也好，若是能早些生下个小师妹便更好了，长留又可以热闹一些了。 <br>　　一手将葡萄塞进糖宝的小嘴里，笑道，“糖宝，我想要一个小师妹很久了。” <br>　　小虫子委屈道，“糖宝不是你的师妹吗？” <br>　　落十一温柔的擦了擦她唇角的残渍，声音无比柔软，“我可从未将你当做师妹的。”<br>]]></string>
    <string name="page_5"><![CDATA[　　幽若自群仙宴后，第二天一早便巴巴的跑来打探消息，却被花千骨堵在了外间不让进。没办法，幽若只好搬张椅子，边喝茶边隔着屏风和花千骨说话。<br>　　花千骨连说话都有气无力了。幽若却不死心，直缠着她问进展如何?<br>　　花千骨唉声叹气:"连渣都不剩了……"<br>　　幽若兴奋了，"哇咔，骨头师父这么厉害，吃得尊上连渣都不剩了?""<br>　　花千骨捶床，"是你师父我连渣都不剩了!!"<br>　　颤魏巍的从床上爬起来，翻箱倒柜的找金创药，却只觉得浑身骨头都碎了。<br>　　想想昨晚师父的样子……她背脊有些发凉，‘墨冰"两个字几乎是一出口她就后悔了，因为师父的表情仿佛玻璃裂开一般，当场吓得她便再顾不得装醉，想要解释，他却不再给她一点机会，那身躯随着愤怒的气焰直接便压了下来…,…<br>　　花千骨心里有些疼，五味杂陈，这次她是真的做错了，她不该这样刺激他，原本只是她的一些小心思，结果却让师父这样生气，她没想到墨冰的杀伤力会这么大……<br>　　怎么办?花千骨想，还是去认错吧，就像以往许多次一样。揉揉酸疼的身子，花千骨叹气，这次是真的乌龙了，千挑万选却选了最差的方式……<br>　　弯腰拣起地上破碎的衣裳，似是突然想起了什么，脸上刷的着了火，将脑袋埋回被子里，却还是觉得热气直往身上钻，嘿嘿，还是有收获的嘛……<br>　　幽若看不见花千骨的小别扭，在屏风外喝着茶，随意问道，"尊上人呢?"<br>　　"不知道，我昨夜昏了过去，醒来师父已不在了。"应该是去大殿了吧。<br>　　幽若一口茶喷了出来，"骨头师傅，你就不能含蓄点么…"<br>　　花千骨傻笑，心里舒坦了些，抱着被子想，等师父回来了，好好和他认错，一切都会好的。<br>　　日落西山，连大雁都陆续飞回了山中，花千骨拖着腮等啊等，哼唧兽在她身边跑累了，四角朝天的打起了瞌睡，时不时发出一两声响亮的呼噜，花千骨看看天色，已经很晚了，师父却还没有回来。坐在原地又是一个多时辰，眼看天完全黑了下去，花千骨终于明白，他今天不会回来了。<br>　　脑袋还没反应过来，一瞬间涌上心头的难过就几乎将她淹没。他不回来了，就因为她昨天犯的错?可是她都准备好要道歉了…<br>　　花千骨感觉眼眶酸了酸，难过中还夹杂着一丝气恼，他似乎又抛下了她，花千骨刷的站起身，抱起哼唧回卧室。<br>　　一天……<br>　　又是一天……<br>　　白子画已经三天没回绝情殿了。<br>　　花千骨起初的那一点脾气没了踪影，心中忐忑得一刻都不得安宁。抱着被子在床上左翻翻又翻翻，师父真的动气了？他从来没有把她扔在这里不管不顾这么久……<br>　　大殿的偏厅里，白子画一动不动的静坐调息，眉头蹙了蹙，只觉一股真气往头顶冲去，咬紧牙关，欲强行以内力压制，无奈一幕幕画面又毫无预兆的冲进了脑海，一阵剧痛袭来，白子画身形一倾，再次破了功。面色有些苍白，大滴的汗珠滚了下来，白子画眸色幽深，直直盯着眼前的一片黑暗。<br>　　怒极一笑，他快被逼疯了。<br>　　那一日醒来，望着眼前的一片凌乱，望着她身上青青紫紫的伤痕，他只觉得心仿佛都快被剜了出来。他当真是失去理智了，她竟然……他那时只觉得眼前血红一片，万物都消逝了，余下的，只有即便是毁天灭地，也不许她离开的疯狂念头。<br>　　他终究还是伤害了她，他痛苦的闭上了眼。愧疚的感觉几欲凌迟，可是他没有错，他一直坚信她的心，可她醉眼迷离时说的话……她可知她伤他有多深！<br>　　杀了墨冰仙。<br>　　目光冷了冷，这几日他不止一次有过这样的念头，他不在乎手头多一条人命，早在很久以前他便已分不清自己究竟是仙是魔了。可是残存的理智却在告诉他，这只会将他与她推到更加万劫不复的境地。<br>　　不敢回去，怕看到她含怨的眼神，更怕她说出更狠心的话。然而却还是一遍遍挣脱不开那小小的身影，她的眉眼无时无刻不令他心如刀割。<br>　　白子画睁开了眼，缓缓伸出了手，漂浮的影像里，花千骨瑟缩在床的角落，她已食不下咽许久，纤细的身子此刻更显单薄，左臂的绝情池水又开始剧烈的疼痛，他缓缓站起了身。<br>　　花千骨缩在床里昏昏沉沉，她决定了，师父明日再不回来她便去找他，任他打任他罚……正想着，门却被人推了开来。白子画走近，将一碗桃花羹放在床头，声音有些空灵。<br>　　“小骨。”<br>　　床上的身影一动不动。<br>　　“先吃些东西吧。”<br>　　话未说完，一个小脑的已经猛地撞进了怀里，他被撞得胸口有些疼，花千骨死抱着他不放，“师父，我好想你。”<br>　　白子画手指僵在空中，终究缓缓抚上了她的后脑。<br>　　花千骨一阵欣喜，师父回来了，是不是说明他不生气了？<br>　　花千骨抓住机会，急忙欲解释，“师父，那天是因为……”<br>　　话未说完，却被一个淡漠的声音打断，“小骨，以后不许再见他。”<br>　　花千骨愣了愣，“师父，你误会了，我……”<br>　　白子画望着她，那声音显得更加渺远而不真实，“也不许，再见东方彧卿。”<br>]]></string>
    <string name="page_6"><![CDATA[　　花千骨呆住了，他不许她见墨冰，不许见东方，就因为她那天说错了话？她是错了，可是与墨冰无关，又干东方什么事？<br>　　师父怎么可以这么不讲道理！<br>　　声音不由高了几分，“师父，那天是我的错，可是与旁人没有一丁点关系！”花千骨越想越委屈，当年在云山就是这样，师父不分青红皂白就毁了咒符，再不许她见东方。<br>　　白子画沉下脸，“连为师的话也不听了吗？”<br>　　花千骨咬着唇，“墨冰是真心对我好，他曾经帮过我……”<br>　　白子画只觉一股怒气直往上冲，他对她好？哪里对她好！他带着目的接近她，欲用色相迷惑她，用卑鄙的手段夺取她的妖神之力。眼前一恍，他二人在床上纠缠的景象，几欲刺痛他的眼。那种卑鄙之人有何值得留恋……<br>　　白子画静静望着她，眸光深不见底，仿佛要将人吃进去，“你再为他多说一句，我立刻去杀了他。”<br>　　花千骨彻底骇住了，急忙从床上爬下来扑通跪下，拽着他的衣角急道，“师父别生气，都是小骨的错，小骨任打任罚，再也不敢了！”花千骨一口大气也不敢喘，事情怎么会发展到这一步的，她的脑袋一片混沌，只觉得不能连累了旁人，墨冰真的是无辜的。<br>　　不敢？她有什么不敢？手指微微颤抖，强压着怒气，他本不想与她争吵，却为何她的一两句话又轻易挑起他压抑在内心深处的恐惧……<br>　　声音有些沙哑，“小骨，你若还当我是你的师父……你的夫君，便不可以再这样犹豫不决。”<br>　　犹豫不决？她没有！！是他总是莫名其妙的生气，她印象里的师父总是很淡然的，悲悯着众生，教给她家国天下的大道理，可是自从她转世以后，他对着她便总是失控，好多事情她不明白，前一世他不承认对她的爱，可是这一世他会将她抱在怀里，明明苦难已经过去，能回到他身边，他可知她有多欣喜？他却总是让她做出为难她选择……<br>　　墨冰没有错，东方也没有错。<br>　　花千骨皱着眉头，她一辈子不会离开他，但她不能忘记那些帮助过她的朋友，“师父，小骨不能这么做……唔……”话未说完，已消失在他压下来的吻里。<br>　　花千骨身子顿时就软了，师父在吻她……只要想到眼前之人是谁，她脑袋便顿时如同烟火引爆一般，一片绚烂迷离。<br>　　唇舌纠缠，这个吻实在称不上温柔，他的手卡住她的脸颊，如同那一晚一般，不容她有一丝退避。只有这样的吻才能让他相信，他此刻还拥有着她。花千骨嘤咛一声，全身没了一丝力气，任他在她唇上噬咬，尖锐的痛意传来，她却顾及不上，满心满眼都是他吻着她时的美好气息。<br>　　唇间的腥甜终于让他恢复了神志，放开她后退两步，面上一片茫然无措。<br>　　他又伤害了她！<br>　　望着她挂着血珠的唇，脸颊因他的用力而留下的殷红痕迹，他苍白的脸退尽了最后一丝血色。<br>　　然后还没待她反应过来，他已转身，步伐慌乱的冲了出去，他惧怕此时的自己，再待下去，他不知还会做出什么……<br>　　又是两天。<br>　　花千骨守着一桌子的饭菜，却只觉胃里酸涩，糖宝在贪婪殿，幽若缠着彦月偷偷遛下了界，诺大的绝情殿就只剩下她一个人。<br>　　强迫自己扒了几口饭，眼泪却不听话的啪啪往下掉，师父不回来，她心里也不好受啊。他不分是非，还吻完她就跑……<br>　　猛地放下碗筷，哼，他不让她去找谁，她偏要去找。<br>　　擦擦眼泪，念出剑决，长剑乍现，她二话不说跳了上去。<br>　　御剑而行，还未到蜀山山颠，一阵悠扬的琴声已传了过来，洋洋洒洒，挥洒如同泼墨，清澈如同珠盘。花千骨闻声而去，果不其然见一白衣男子临风抚琴，身影如墨如画。<br>　　感觉到了有人靠近，墨冰仙停下了手下动作，回头望见是她，不由有些诧异。<br>　　花千骨在他面前坐下，看着他案上琴棋笔墨不说话。<br>　　墨冰仙淡淡一笑，“今日什么风，竟把你吹来了。”<br>　　花千骨叹气，一把揽过他面前的琴，弹了两段，却只觉曲调不齐，琴音刺耳。<br>　　墨冰仙按住她的琴弦，“有心事？”<br>　　见她依旧不开口，不由挑眉，“因为白子画？”<br>　　花千骨终于卸了气，颓然趴在案上，断断续续把这几日的事讲了讲，当然，面红耳赤的情节还是跳了过去。<br>　　墨冰仙惊讶的看着她，竟不由笑了起来，“你这丫头胆子忒大，他到如今都没来杀了我，已算修为高深了。”<br>　　花千骨诧异的盯着他看，他怎么能猜到师父的想法？<br>　　墨冰仙摇头，“别看我，他有多忌讳我，你不知道吗？”竟然敢拿这个刺激他，若非白子画当真在意她至深，以他如今宁可错杀，不肯放过的决然，他早已没命在了……<br>　　花千骨欲哭无泪，“我知道是我的错，可是师父都不给我道歉解释的机会，还霸道的不许见这个不许见那个。”<br>　　“你当真不懂？”墨冰仙皱了皱眉，“由爱生怖，他若非爱你至深，又怎会有这些惊恐慌乱？”<br>　　花千骨眨了眨眼，“可是我不会离开师父的。”她一辈子都要陪着他，这是她初拜入长留时便已立下的小小心愿。<br>　　“他只是不敢相信。”墨冰仙一叹，“我给你讲一段往事吧。”<br>　　见花千骨点头，墨冰仙一笑，“长留上仙白子画，风华无二，悲悯众生，你可见过他发狂的样子？”<br>　　“我那日在云宫醒来，急忙赶去，却是晚了一步，你已神魂俱灭，自然不知道。白子画那时状若疯癫，几欲毁天灭地，他杀了许多人，仙妖不分，六亲不认，若非竹染，他早已堕仙，怕是杀尽天下人才肯罢休。”<br>　　花千骨彻底震撼了，关于那段过往，她只知是竹染用禁术收回她的一魄，却不知师父……<br>　　她颤抖着唇，“从来没有人与我说过……”<br>　　墨冰仙淡笑，“旁人不告诉你，是不想你伤心。白子画不告诉你，是他从不认为这能丝毫减少你曾经遭受的伤害。东方彧卿不告诉你，是不希望你为此动摇，心软回头。而我今日告诉你，是希望你明白他曾经所受过的冲击，便也明白了他今日的所作所为。”<br>　　花千骨心下剧痛，心口仿若被人揪起，又狠狠揉成一团，她从未想过他竟受了那样多的折磨，她那时只是太绝望，才会对他说出那样的诅咒，她希望他永远不要忘了她，却未料到他对她的爱，竟已至这般惨烈的地步，以至让她伤他如此深……<br>　　她错了她错了，她不该幼稚的以为他只是在生气，他以为她要离开他，他的怒气下将会是怎样的惊慌与恐惧……<br>　　墨冰叹口气，想伸手安慰她，手在半空中，却终究犹豫的收了回来，“你要明白，他对你动情本就是错的。他是师，你是徒，不该有情；他是长留上仙身系天下，你是妖神转世威胁众生，不可相守。若非他逆天改命……现如今，不要再错过了。”<br>　　他往日从不会说这样多的话，正因为对方是她，他才愿意真言相劝。<br>　　不会了，不会了！她不会再让他难过，花千骨满脸泪痕，跳上剑，急急欲走，却又顿住了步伐，扭头，“墨冰，我在云宫和你说的，你可有去找她的转世？”<br>　　他一愣，淡淡一笑，“不了。”<br>　　既已错过，又何苦执着？<br>　　在遇到花千骨之前，他心中有太多的不甘，认为命运不公，才使得他不得不放弃尘世里那段姻缘。但后来眼看着她的悲与痛，看着白子画的隐忍与决绝，看到他失去她后几欲令万物毁灭的疯癫，见证过这样一场憾天动地的执恋后，那份情爱竟变得不再那样令人心痛了。<br>　　错过便是错过了，当初既知不可善终而毅然放手，如今又何苦非要去求一个善果……<br>　　望着花千骨远去的背影，逐渐消失在海天之间，负手而立，微扯一下嘴角，原来心还是疼的。<br>　　不是没有后悔过，若是自己能早些遇到她，早在她遍体鳞伤之前，早在她遇到白子画之前，或许今日，一切都会不同。<br>　　坐回案前，重新专注于手下琴弦，他不求与她善果，并非他放下了执念，真正的执念如何放下。他只是，尝试着坚守她的执念，给她一个成全。<br>　　长留大殿，笙箫默自玄玉座上起身，看了一眼身侧男子，柔声劝道，“师兄，今日事情不多，早些回绝情殿吧。”<br>　　白子画头也不抬，声音淡漠如水，凉到人骨子里，“若累了便先回去吧。”<br>　　笙箫默叹一口气，却也知道多说无益，只得独自一人走了出去，大殿厚重的门在他身后缓缓关上，顿时陷入了一片死一般的静寂。<br>　　白子画闭了闭眼，原以为早已习惯了这样的沉寂，他已在这样的沉寂中独自过了数百年。强迫自己将心绪收回，白子画低头看着眼前的一卷仙宗。<br>　　南域连城。<br>　　这个姓氏的确少见，白子画向后翻了翻，果不其然，于是掐指算了算，脑中已是了然。<br>　　合上卷轴，抬头却见有人推门而入，一个小小的紫色身影走了进来。一瞬间，他以为自己产生了错觉，可是那身影如此清晰地走近他，令人觉得喉咙苦涩，一时间说不出半句话。<br>　　花千骨笑嘻嘻的来到他面前，从随身的食盒里端出一碗桃花羹，如往日他的诱哄一般，眨眨眼，笑意盈盈，“师父，吃饭啦。”<br>　　见他没有动作，她直接毫不客气地坐上他的腿，靠在他怀里，小小的勺子带着桃花羹的香气凑到他唇边。白子画微微吃惊的望着她，在对上她满含期待的目光时，心徒地一软，不由张开了嘴。<br>　　花千骨的笑意更深了，边继续着手上的动作，边轻声道，“师傅不回来，小骨饭也吃不好，觉也睡不着，每天就只会发呆……”<br>　　花千骨将碗放下，揽住他的颈子，头埋进他的胸膛，“师父，陪我回去吧……”<br>　　左臂的疤痕又开始剧烈的撕扯着他的心，白子画皱眉，眼神混浊，花千骨一惊，急忙覆上他的左臂，抬头在他唇上落下几个吻，“不疼不疼，是小骨不好，师父不要误会，我与墨冰只是朋友。”<br>　　花千骨靠回他的怀里，轻声问，“师父喜欢我吗？”<br>　　腰间的手紧了紧，许久，一声微哑的声音，轻轻传来，“嗯……”<br>　　花千骨又问。“那师父会离开我吗？”<br>　　“不会！”他的声音有些急，他怎么会离开她，她难道不知，他早已是为她而活了吗？<br>　　花千骨满意的点点头，“我也不会，我要永远陪着师父，我只喜欢师父……”<br>　　举起小拳头，慷慨激昂，“十个墨冰也不换！”<br>　　白子画看着她信誓旦旦的夸张样子，不由唇角弯了弯。<br>　　“师父不气了吧……”<br>　　白子画叹口气，将她揽入怀中，左臂的疼痛竟奇迹的有了些缓解，他轻抚着她发，犹是心悸。<br>　　“不可以离开我……”<br>　　真的不可以这样吓他，说说也不可以。<br>　　花千骨嘿嘿笑，“赶也赶不走。”<br>　　白子画的唇角又弯了弯，惊讶地发现自己的情绪越来越容易为她左右……<br>　　花千骨呼了口气，师父终于不生气了，可累死她了，不由脑袋一歪，直接瘫在了他的怀里。<br>　　白子画抱着她，手指轻轻摩娑过她的唇，上面依旧有淡淡的伤痕，心中一疼，抬起她的小脸，“那日是师父不好。”<br>　　“才不。”花千骨脸颊红了红，唇靠向他耳边，吐气如兰，“师父很好很强大！”要是能再温柔点就更好了～<br>　　这丫头真是什么话都敢说……<br>　　白子画有些窘迫，耳根微微泛红，在殿内微弱的烛光下，更显得惊为天人。<br>　　花千骨一阵心动，她家师父怎么能这么好看……<br>　　小手不老实了，开始摸索他的衣带，白色衣衫上绣着淡银色流纹，繁复而精致，“师父，这衣服怎么解啊？”<br>　　白子画心中一紧，抓住她胡作非为的小手，声音也有些慌乱了，“小骨，这里是长留大殿，不许胡闹！”<br>　　花千骨笑嘻嘻的往他脸颊靠，哈着热气轻轻含住了他的耳垂，柔柔舔吮。他只觉脑中猛地炸了开来，那晚的记忆便这样直冲冲的闪入了脑海，顿时乱了心神，任由她将唇压了下来。<br>　　花千骨轻吻他的唇角，一遍遍唤师父，师父……终于，在她试图敲开他的唇齿时，他扣住了她的后脑，加深那个吻。<br>　　低叹一声，他发现面对她，他的意志力越来越差，罢了罢了，栽在她手中，他早已认了……<br>　　其实一切都不重要，任何表象都不重要，只要她在他身边，他那渗入骨血的爱与痛，伤与念，便可得到安放。<br>　　修长而完美的手轻轻在她背脊抚触，他舔吮着她的唇，这引起了她的一阵轻颤，她跨坐在他身上，心脏跳得飞快，衣衫轻轻滑落，露出她纤细雪白的肩头，他的吻终于自唇上滑落，呼吸微微浊重，落在她的颈上，再往下划至锁骨，轻轻噬咬。<br>　　令人沉醉的气息在大殿流转，却电光火石间———<br>　　“师兄，你看我的记性，又忘了拿……”厚重的大门猛地被人推了开来，笙箫默踏门而入。<br>　　周遭空气凝固了两秒。<br>　　笙箫默的话梗在了喉间，全身僵直的扭头看了看身后，是白天啊……又抬头看了看匾额，是长留大殿没错……<br>　　笙箫默瞬间石化了！！<br>　　白子画反应过来，一手迅速拉起花千骨的衣裳，遮住她的裸肩，另一手抓起身前的墨砚便掷了出去，“出去！”<br>　　墨砚打在了门上，在笙箫默身侧寸余裂成了碎片。笙箫默一身冷汗，刷的闭上了眼，颤抖着扶着墙往外退，“你们继续，继续……”<br>　　门又被关上。<br>　　白子画深吸一口气，止住花千骨又欲往他怀里钻的小脑袋，利落的替她系好衣衫，“小骨，休想。”<br>　　白子画扶额，竟被人当场撞见他正在……<br>　　几欲掐死自己的心都有了……一辈子没这么丢人过！<br>]]></string>
    <string name="page_7"><![CDATA[　　“月，快点啦。” <br>　　天边一团云彩上，幽若正疾步如飞，手里拉着彦月的袍角，不住催促。 <br>　　彦月初修仙法，仙力微弱，自然不及幽若的速度，被她拉得上气不接下气，奋力止住了步伐，“你要带我去哪？” <br>　　幽若一脸神秘，“到了就知道了~” <br>　　彦月有些恼了，她又想出了什么鬼点子整他？ <br>　　“幽若掌门，你都不嫌累吗？” <br>　　幽若诧异回头，看彦月皱着眉，一脸不情愿的望着她，心中一坠，他从来不会拒绝她的…… <br>　　心里不由有些失落，“月，你怎么啦？” <br>　　彦月声音高了些，“这话我正要问你！有那个姑娘家会直接闯进人家闭关的地方，二话不说往外拽的？”幸好他当时有穿衣服…… <br>　　彦月心里有些生气，她的横冲直撞，可知轻易便让他半个月的清修毁于一旦？ <br>　　他是凡人，没有法力，几十载光阴便有生老病死，她是长留掌门，他为此一直很努力修炼，想尽早修成仙身，才能和她永远在一起啊，她到底明不明白，总是在关键时刻打断他。 <br>　　幽若看他不耐的表情，心里难受起来，他干嘛突然对她那么凶…… <br>　　“臭彦月，我可是为你好，我———” <br>　　话未说完，便被彦月打断，“你能不能不这么粘人！” <br>　　一语既出，周遭空气霎时静了下来，幽若不可置信的眨眨眼，他说她粘人？嫌她烦着他？她的心仿若被人狠狠捶了一拳，一直以来，她主动追击，他被动接受，似乎已成了他们固定的相处模式，她一直以为他心里也是喜欢她的，只是别扭的不肯承认。原来他一直是这样想她的…… <br>　　不争气的红了眼眶，“你走，我不再烦你！” <br>　　彦月看着她委屈的表情，不争气的心疼起来，想要道歉，转念一想，他根本没错！不能再这样下去了，她一向不懂得顾及别人，他不能不分是非的一直让着她，硬了硬心，转身便走。 <br>　　幽若看着他的背影，又气又恼得说不出话，擦擦眼泪，她才不哭！ <br>　　独自又往前走了两步，云下一眼望去，只见漫山遍野的花木灼灼妖娆，几欲迷了人的眼。 <br>　　这是他们初识的那个山头，本来荒凉，这段时间她一直费力修整，设了结界，又种了许多罕见的奇花异草，放置了许多珍奇异兽，此时看来，仿如世外桃源一样，不知道有多惊艳。 <br>　　她知道他喜自然，爱花草，也知道这些日子他的仙修初有所成，她本是想将这座山送给他当礼物的，为了这个惊喜，她准备了大半年…… <br>　　“师父？” <br>　　大清早，花千骨神清气爽的醒来，趴在白子画身上，轻轻叫了叫，眼见身前的人没反应。 <br>　　花千骨开心了，趁他睡着，不客气的左摸摸右碰碰，小身子在他身上扭来扭去，纤细的手在他眉眼间游走，最后落在他的薄唇上，师父的唇好好看啊，想到他吻她时令人迷醉的样子，脸颊不争气的冒热气，于是拿脑袋埋在他的肩窝，蹭了又蹭，另一只手不安分的往他中衣里钻，嘿嘿，师父手感真好。 <br>　　突然一只手臂圈了过来，将她的小身子重新圈回怀里，不准她再胡作非为。大早晨起来就不安分，恩？ <br>　　完了完了，花千骨小脸刷的红了，原来他醒着，那她岂不是糗大了，羞得不敢再抬头，迅速的从他怀里钻出来，跳下床，红着脸咚咚往外跑。 <br>　　白子画睁开眼，望着她一路小跑的背影，不由好气又好笑，动了动身子，被她压了一夜的胸膛有些麻木，心中却宁静而适意，神识一片清明。 <br>　　长留大殿，三尊上座，十二位长老旁坐，一个娇小的身影在冰凉的玉砖上瑟缩。 <br>　　笙箫默懒懒开口，“私下凡去，与妖勾结，滥杀无辜，可有冤枉了你？” <br>　　那女子颤抖得几乎不能说话，哆嗦道，“弟……弟子知错。” <br>　　她只是长留仙山八千弟子之一，法力微末，何时见过这样的阵仗？然而思凡不假，擅动情欲，只不过心仪之人是妖，这才一时走歪了路，助他吸人灵气以求长生。 <br>　　单薄的身子惊恐得几乎要倒下去，却还是强撑着道，“弟子愿意受罚，只求仙尊能放过他……” <br>　　事到如今仍护着情郎？ <br>　　笙箫默生出些敬佩，却也觉得她痴傻，她若是知道，是谁将她供了出来…… <br>　　摩严皱眉，见她至今仍执迷不悟，不由烦道，“依例，天牢十五年，地牢十五年，逐出长留。” <br>　　众人无异议，狱卒上前抓人，她却突然有了力气，挣脱了狱卒的束缚，做困兽之斗，“弟子有错，可长留却有偏帮，当年尊上……” <br>　　话未说完，摩严就铁青了脸颊，一挥手，“拖下去！” <br>　　转身看了看白子画，见他脸色依旧，松了口气。 <br>　　白子画心中浅浅动了动，却是半分悲喜也没有，并非第一次落人口舌，自从收了她为徒，一路走来，许多次甚嚣尘上，旁人的议论他早已习惯。最在乎的那个已握在手中，他人口中的是非对错，他从未放在眼里…… <br>　　日落西山，结束一连串的刑审，笙箫默揉了揉眉心，转头道，“师兄可有兴趣去销魂殿坐坐？” <br>　　“不了。”白子画神色缓和了下来，“小骨在等我回去。” <br>　　妈呀！ <br>　　笙箫默眼看他如同变脸一般，明明已对着白子画数百年有余，却还是瞬间有了不一样的体验…… <br>　　白子画挑挑眉，看着他道，“一同去吧。” <br>　　笙箫默诧异，白子画甚少邀请，今天主动送上门来，自然不会放过机会，笙箫默乐颠颠的跟了上去。 <br>　　……事后他反复回想，只觉当时自己实在傻得掉渣，他早该在白子画主动邀请时便断然拒绝！想他聪明一世，一个不妨，为了一顿饭毁了个身败名裂…… <br>　　长留山一天的喧嚣落下了帷幕，绝情殿每日上演的戏码准时登场。 <br>　　“师父，师父！” <br>　　花千骨一路小跑，清脆的声音响彻了整个大殿。 <br>　　“我在书房。”清晰的声音传来，带着丝淡漠，却极是好听。 <br>　　奔向书房，花千骨推开门， “师父，饭已经做好啦。” <br>　　白子画点点头，将她拉近身前，不着痕迹的用袖子轻拭去她额上的细小汗珠，“再加一副碗筷。” <br>　　花千骨这才发现屋内还有一人，不由惊讶道，“咦？儒尊也来啦？” <br>　　笙箫默一笑，“我这样来蹭饭的不知欢不欢迎？” <br>　　花千骨笑嘻嘻地点头，转身退了出去。 <br>　　笙箫默望着花千骨纤细的背影，想到赌局之时，自己一手拉扯大的肥肥的小丫头，不由一阵莞尔。 <br>　　白子画坐回桌前，看着眼前的青衣男子，饮一杯茶，淡入主题，“师弟，这两日我一直在想，你年纪也已不小。” <br>　　笙箫默一惊，顿时心中警铃大响，白子画很少拿出师兄的名义压他，有问题，一定有问题…… <br>　　饭也顾不得了，刚想找个借口开溜，白子画的声音已不紧不慢传来，“我与大师兄都认为，你是时候多收几个弟子，栽培历练了。” <br>　　笙箫墨唇角抽了抽，是想栽培弟子还是历练他？ <br>　　“师兄，这事不急……”话未说完，一卷仙宗已摆在了桌上。 <br>　　“此人，我与大师兄都觉得很合适，她仙术已是不低，仙骨又佳，不用经仙剑大会，直接收入门也可。” <br>　　事情发展到这一步，笙箫默已十分确定这是场别有预谋，不由咬牙，好一个白子画，难怪他竟会一反常态的主动邀约，黄鼠狼给鸡拜年！ <br>　　仰天长叹，他就知道不该来，来了准没好事！ <br>　　背脊有些发凉，却还是伸手拿来仙宗看了看。 <br>　　南域连城。哪颗葱？ <br>　　笙箫默轻咳，“师兄，你知道我懒散惯了，若真是可造之材，不如放在大师兄门下……” <br>　　“你门下只有两名弟子，理应考虑……” <br>　　白子画说得脸不红心不跳，笙箫默无语了，他门下只有两名弟子……眼前这位门下只有一名好不好！ <br>　　他本就无意收徒弟，因为收了还要教，闯了祸还要护短，火夕与舞青萝已令他应接不暇，往日仙剑大会他都找借口开溜，也一直相安无事，今天竟有一个不知从哪里蹦出来的丫头，经由白子画的手，二话不说塞给了他。 <br>　　脑袋有些打结，笙箫默觉得最近风水实在不太顺，这次的飞来横祸更是来得如此诡异，偷偷瞄他一眼，莫非是因为…… <br>　　笙箫默吞了吞口水，艰难道，“师兄，呃，那天我真的什么都没看见……” <br>　　一道目光扫过来，笙箫默顿时浑身发冷，白子画顺手拿起桌上的一大叠仙宗，“这些也一并收了吧。” <br>　　笙箫默刷的跳开老远，抱紧手里的那个，“师兄！这个徒儿我收定了！” <br>　　白子画满意的点点头。 <br>　　绝情殿前，幽若正气恼的对着水里的一轮月亮一阵噼里啪啦，笨彦月，坏彦月，臭彦月！不解风情，只会惹她生气！抽打累了，气鼓鼓地在池边石头上坐下，不由还是委屈，他为什么都不知道来哄哄她！ <br>　　身后一个身影如鬼魅一般，悄无声息的靠近。 <br>　　幽若察觉，吓得猛一回头，看清来人，不由松了口气，“儒尊！干嘛神出鬼没的。” <br>　　“咳咳。”笙箫默清了清嗓子，诚意十足，“幽若，有些事请教请教。” <br>　　幽若不由来了兴致，嘿嘿，儒尊还有求她的时候？ <br>　　双手一圈，又坐下，抬抬下巴，“儒尊问吧。” <br>　　笙箫默斟酌道，“你可听过，南域连城？” <br>　　“知道啊。”幽若不疑有他，“是南域仙尊家的千金，传说是仙尊与凡人所生，南域仙尊可是宝贝得不得了~” <br>　　南域仙尊？这个人他还是知道的，仙力极高，为人谦逊，原是天界举足轻重的人物，玉帝未成道之前，都还只是他家一个小小的护院。只是这些年他低调了许多，不理仙界纷扰。昔年花千骨仍旧是妖神之时，六界大乱，摩严曾几次三番上门求以援手，却都被毫不留情的拒之门外…… <br>　　笙箫默暗忖，这样说来，南域连城倒与霓漫天有些相似，都是自小养尊处优的大小姐，他虽厌烦，却也未到不能容忍的地步。 <br>　　正想着，却听幽若好奇道，“儒尊怎么突然问起她？” <br>　　笙箫默轻咳，“长留有人打算收她为徒。” <br>　　幽若瞪大了眼，“谁这么看不开？！” <br>　　笙箫默眼皮一跳。 <br>　　“为……为什么这样说？” <br>　　“哎~”幽若深掬一把同情泪，“这个女人相当强大。” <br>　　“她曾定过两门亲，第一门是灵宝天尊家的公子，什么都好，就是有一个怪癖，偏爱医女打扮的女子，所以常常装病来博亲近。她知道了，寒冬腊月，用捆仙索将他捆了，仍在东海的海水里抽着筋泡了一晚上，落下一身病根，当真成了病秧子，再也不用装了……我前两日见他，还拄着拐杖。” <br>　　“第二门亲事，是北海龙王的太子，才华宿成，又长得俊美非凡，在外人眼里，是文可安邦，武可定国之材，若是成了亲，她的地位自然高不可及。可有一日那太子闲来无事，随意调戏了一个婢女两句，被她撞见，直接咔嚓一刀……” <br>　　幽若比划了一个狠厉的手势。 <br>　　笙箫默一惊，“杀了他？” <br>　　“断了他的子孙脉……” <br>　　哎，可怜北海龙王只有这一个儿子，在玉帝面前告状时，堂堂龙族之首，却哭得比个螃蟹还凄惨……<br>]]></string>
    <string name="page_8"><![CDATA[　　傍晚，月明星稀，落十一抱着糖宝在天河数星星，糖宝咬着他的衣襟不肯放开，落十一抓了一颗小小的星子系在糖宝的小脑袋上，抱着她摇啊摇。 <br>　　已是第四十八天了 …… <br>　　落十一有些失落的想，明天等她醒了，不知会有什么反应，应该又会和他发脾气，转过小身子不去看他，气恼得不理他，这些都还好，他可以慢慢的哄她，可她要是真的动气了怎么办？ <br>　　“十一师兄，怎么啦？”糖宝抬起头眨着大眼问道。 <br>　　“没什么，糖宝，你会不会不理我啊？” <br>　　“不会不会，糖宝最喜欢十一师兄了。”糖宝小脸上一脸痴迷。 <br>　　落十一叹口气，抱着她更紧了，这些日子被她缠着，他寸步也动不了，长留的事务更是搁置了许久，虽然心中有些愧疚，可看到她的小脸，他便开心的什么都忘了。等明天她醒过来，他大概又要回到过去忙碌的老样子，她依旧在绝情殿，两人好几天都见不上一面…… <br>　　糖宝拽着他的衣裳往上爬，“十一师兄，亲亲。” <br>　　落十一低头 , 温柔道，“糖宝，答应一个条件亲一下好不好？” <br>　　糖宝开心的点头，十一师兄主动说让她亲耶。 <br>　　落十一抱着她，轻轻道，“糖宝，以后不许再说娶轻水这样的话。” <br>　　“嗯嗯！”糖宝刷刷点头，然后啾啾往他唇上亲了一口。 <br>　　“不许再和太上老君家的八宝灵虫说说笑笑。” <br>　　“嗯嗯！啾——” <br>　　“和我发脾气，不许再说要独自回异朽阁这样的气话。”<br>　　“嗯嗯！啾——” <br>　　“不可以再躲在绝情殿好几天不来见我。” <br>　　“嗯嗯！啾啾——” <br>　　“糖宝，要相信我……” <br>　　“ 嗯嗯！ ” 糖宝答应得干脆，还没凑上唇，他的唇已压了下来，迫人而柔软。 <br>　　夜已经很深了，糖宝在他怀里打起了瞌睡，张着嘴巴流口水，落十一静静看着，不由一笑，这只小虫子，睡觉都不肯安稳。 <br>　　他抱着她，不知又过了多久，终于缓缓起身，向绝情殿飞去。 <br>　　清晨的薄雾还未散去，映衬着长留山格外静谧，天色隐隐泛白，有弟子早早起来打扫，山中青烟缭绕，三尊殿伫立在山巅，在晨起的雾气里，肃穆而安详。 <br>　　然而此时，销魂殿中却是一片水深火热。 <br>　　“站好！再来一遍！”笙箫默拿着鸡毛掸子煞有介事。 <br>　　底下，火夕与舞青萝苦着张脸，揉了揉酸疼的手臂，再次凝神催功，霎时空中一团火焰破天而起，将销魂殿照得犹如白昼一般，然而灼热的火焰只在空中停留了片刻，只听“膨”的一声，再次消了踪迹，只余下一地残余的火星。 <br>　　笙箫默怒了，“你们这两个不孝徒，是想气死师父是不是！一个招式练了一年都没练好。” <br>　　火夕与舞青萝心底一阵叫苦，拜托……他们只是一年前见他演示过一次，隔了这么久，都只记得些零碎了，他却一大早把他们拎起来赶鸭子上架，分明就是挑骨头嘛。 <br>　　二人万分委屈的交换了个眼神，这些天师父不知受了什么刺激，简直比世尊还惨无人道。 <br>　　舞青萝吞了吞口水，小声道，“师父，要不您再示范一遍？” <br>　　笙箫默手里的鸡毛掸子刷刷两下敲在二人脑门上，怒道，“不争气，为师靠你们，早喝西北风了！” <br>　　“嘿嘿。”火夕讨好道，“师父别生气，过几日不就来个小师妹了么，弟子相信她一定不辜负师父的期望———” <br>　　一道阴冷目光扫来，火夕猛地顿住，看师父一脸怒气，不由冒冷汗，呃，他说错话了？ <br>　　笙箫默咬牙，好个孽徒，哪壶不开提哪壶！这些日子他心中实在发堵，不知怎么竟招惹了这样一个麻烦，搞不好还要毁了他一直以来的清净日子，这样想着，心中冒火，不由又瞪了二人一眼，哼，他们若是争气，他也不用再被迫收个徒儿了。 <br>　　“站好，再来一遍！” <br>　　呜呜……二人一阵哀嚎。 <br>　　相比销魂殿的悲惨境遇，绝情殿此时也正是热闹滚滚。 <br>　　院子中，众人围堵在桌前，桌上花千骨亲手雕刻的南瓜房子里，杀猪般的凄厉哭声一阵阵传来。 <br>　　小南瓜一阵剧烈的晃动，花千骨有些艰涩的开口劝道，“糖宝啊，你先出来好不好。” <br>　　“不！！！呜……骨头妈妈，糖宝没脸见人了！”糖宝用头撞着软软的南瓜墙壁，哭得撕心裂肺。 <br>　　只要想起这些日子她对落十一的种种花痴行为，她便连死的心都有了，“糖……糖宝的名节全……全毁了，骨头妈妈……糖宝和你永别了！”糖宝满脸泪水的在房梁上挂好了面条。 <br>　　一旁的落十一涨红着脸急道，“糖宝，都是我的错，你千万不要做傻事啊。” <br>　　“你闭嘴！！”糖宝气急败坏，“色狼！！！” <br>　　啊啊啊！他居然趁她神志不清占她便宜！ <br>　　“糖宝啊，名节那种东西，方正都已经没了，你就看开些吧。”花千骨努力安慰道。 <br>　　“嗷呜呜呜呜……”糖宝摧心摧肝，哭得更凄厉无比了。 <br>　　幽若捂了捂耳朵，实在受不住的嚷道，“喂，糖宝，够了哦，你牺牲了名节，十一师兄就没有吗？”严格说来，她还是觉得十一师兄吃亏一些。 <br>　　哭声突然戛然而止。 <br>　　正在众人摸不着头脑之际，糖宝沉重而坚定的声音一字字传来，“我、决、定、了！” <br>　　下一秒，糖宝顶着一对肿着的核桃眼，雄纠纠气昂昂的走了出来，“只有这一世修炼成一个男人，才能保住我的名节！” <br>　　花千骨无语了，刚想开口，身侧沉默了许久的落十一却突然抬起了头，一咬牙，似是做了一个重大的决定，一把抓住糖宝，目光无比专注，隐隐透露着一丝不顾一切的决绝，“糖宝，就算你修炼成一个男人，我也不会放开手！” <br>　　糖宝闻言，终于彻底被打败了。 <br>　　又是几日，绝情殿安宁了些，糖宝虽然依旧在生气，却也不似起初的惊天动地。 <br>　　幽若每日闲来无事，便与糖宝说说话，或是专心练练剑法。这一日她正独自坐在院中，望着一院开得正好的桃花发呆，折了一根桃枝，随意地在手里晃动，幽若托着腮苦着脸———她好想去找他啊。 <br>　　意识到了自己的傻念头，幽若一把扔下手中桃枝，哼，你少单相思了，人家都指明了不要你去烦，干嘛还恬不知耻的凑上去！幽若在地上的桃枝上狠狠踩了两脚，虽然心中酸的要死，可大小姐脾气上来，宁可闷在心里受委屈，也不肯服软低头。 <br>　　难过的吸了吸鼻子，不得不说，她其实好羡慕糖宝，无论怎样，落十一对她一心一意，痴情到连她看了都感动。 <br>　　而他只会嫌她粘人。 <br>　　“幽……幽若……”一个清透的声音隐隐传来。 <br>　　看吧，她想他都想到出现幻听了，幽若懊恼的甩甩头，要争气些！ <br>　　“幽若……”声音再一次响起。 <br>　　幽若一惊，猛地回头，彦月正站在几步外，见她望了过来，不由窘迫的低了低头。 <br>　　“你……”幽若不争气的红了眼眶。 <br>　　彦月小心翼翼道，“你还在生气啊……” <br>　　这些日子她不来找他，他心里烦乱到什么都做不好，那天过后他其实很后悔，再怎么说，他也不该说那样的话……他其实一直很开心她来“烦”他，看着她的笑颜便什么都忘了，他都为她还俗了，她难道还不懂他的心意吗。 <br>　　“哼！”幽若冷笑，“彦月大师怎么来了，不耽误您清修吗。” <br>　　“幽若……”彦月有些沮丧，“别这样，那天的事我道歉，是我不好……” <br>　　“不敢不敢！彦月大师可千万别为我断了佛缘，也别耽误了您去继承住持之位，慢走，不送！” <br>　　彦月皱眉，她还是这样得理不饶人。 <br>　　他从初遇见她便被吃得死死的，为她受伤奔波，为她放下多年夙愿，为她辛苦修炼，早已没有翻身的一天。她像一个甜蜜的负担，让人舍不得放下，舍不得她一丝难过。 <br>　　声音里暗含了一丝苦笑与无奈，柔柔道，“是啊，自从见到你，我便倒了霉，生活天翻地覆，被你招惹，被你欺负，被你吃豆腐……” <br>　　幽若依旧沉浸在委屈里，丝毫没有听出话中的含义，只觉得他是厌烦她到了极点，不由更恼了，跳起来就要走，“是是是，是我千不该万不该招惹你，彦月大师，您可千万别动怒，气坏了我可赔不起，天下间豆腐多得是，我再去找……唔……” <br>　　他一把将她拉了回来，圈进怀里，未完的话全数吞没在了覆上的唇齿间。 <br>　　只是很短的一个吻，他没有任何亲吻的经验，两唇相贴，牙齿碰撞，发出清脆的声响，他放开她，耳根通红，大口喘着气。 <br>　　幽若傻了眼，不是吧，他吻她了耶，这代表什么？她摸着唇，一时间脑袋糊成了一团。 <br>　　他仍揽着她不舍得放，脸颊通红，呼吸都有些不稳，“你既然招惹了我，便不许再去招惹别人了……” <br>　　桃花漫天漫地，越发迷了眼，小书房里，花千骨笑嘻嘻收回视线。 <br>　　她家小月挺有一手嘛…… <br>　　花千骨拖着腮嗅了嗅，窗外清风阵阵，带着丝桃花的香甜，令人熏然欲醉。 <br>　　没想到午后的小坐竟能看到这样的撼人场面，不过看到他能幸福，她很高兴，前世的种种遗憾，在此刻仿佛也有了圆满。 <br>　　花千骨含笑将目光收回，望着眼前铺展开的卷轴，抓着笔却迟迟未下，前些时候眼睛看不见，自然是没碰过这些笔墨纸砚，之后怕技术生疏，有时间便坐下来写写画画，山山水水都画了些，却依旧觉得意兴阑珊。花千骨抓着笔，想了半天，窗外的柔情蜜意刺激到了她，不由眼前一亮，还是画她家师父吧———她以前画的那些如今都在师父手里，再画一幅自己珍藏也不错。 <br>　　只是画哪个师父呢？花千骨歪着脑袋数，“看书的师父，写字的师父，练剑的师父，吃饭的师父……”想来想去，却似乎都已画过了一遍。花千骨有些为难了，绞尽脑汁的继续想，突然一个念头蹦了出来，顿时口水便流了下来。 <br>　　嘿嘿，不如画洗澡的师父…… <br>　　那次她胆子小，观微时被师父的一个眼神吓得只看到了一眼，现在画出来，就可以放在枕头底下每天看了嘛。 <br>　　这样想着，便立刻开始动笔，花千骨画画停停，想想那时瑰姿艳逸的人间绝景，只觉手中的笔根本无法描绘其万一，那时的师父在她心中是如神一般的存在，可即便如此，看到他仙气中糅合着一丝妖冶的裸背，她还是不由地淌下一地鼻血，便可知师父的杀伤力有多大…… <br>　　窗外落英缤纷，一抹抹的勾着人心弦，花千骨埋头画了一个上午，落下了最后一笔，不由松了口气，望着笔下的画卷傻笑，画中男子长身墨发，瀑布里微露出背部的优美线条，肌肤莹润如玉，折射着月华，清华出尘中带着入骨的魅惑。虽然比真人差了太远，可是也还不错嘛，花千骨深为满意地放下笔，还未来得及收好——— <br>　　“千骨！”门外突然响起一声叫喊。 <br>　　有人风风火火推门进来，竟是火夕。 <br>　　花千骨傻了眼，急忙手忙脚乱的将画轴卷好，踢到桌子底下，“你……你怎么不敲门。”<br>　　火夕不好意思的摸摸头，“呵呵，千骨，是我不好。” <br>　　“师兄，有事？” <br>　　“呃，也没什么，就是来看看你，”火夕心虚道。 <br>　　“虾米？”花千骨愣了愣，望着他实在摸不着头脑。火夕环顾了一周，笑道，“我进来这么久，也不请我喝杯茶吗？” <br>　　“哦，对！师兄你稍坐。”花千骨又用脚将画轴往里踢了踢，急忙出去备茶。 <br>　　火夕目送她的身影消失在走廊里，闪身一跃至桌前，四处翻倒，见旁边的画瓶中插着许多卷轴，火夕抽出两幅，展开看了看，不错不错，不由笑得更开心了。<br>　　———他今天就是来偷画的。<br>　　时间回到三日前，恰逢杀阡陌驾临长留山，却又不幸被火夕发现。想他这些天被笙箫默修理得实在凄惨，此刻遇见美人，心情大好，怎可错过？！ <br>　　怎料在他企图下一片火红的石榴花，却因念错了诀而下了一地屎壳螂后，深有洁癖的杀阡陌瘫在床上足足吐了三天。下地后第一件事自然是找火夕算账，可想到他那单纯的爱美之心，杀阡陌反而手软心慈了起来，武斗不行自然便来文斗，二人约定比画技，输的不许再做纠缠。 <br>　　这些舞文弄墨的玩意儿杀阡陌并不太懂，但他就是欺负火夕更不懂。<br>　　火夕一筹莫展，比赛却已箭在弦上，火夕绝处逢生，便想到了她。花千骨的画技是尊上亲手所教，自然不会差，若是运气好，或许还能偷到一两幅尊上亲笔之作。<br>　　时间紧迫，火夕未及细看，随意抓起六七幅画，心满意足地欲走，却又见桌子下掉了一卷，火夕弯身捡起，嘿嘿，别浪费了嘛。<br>　　走出门去，正好与端着茶点回来的花千骨撞上，眼明手快的将画藏在身后，两句话敷衍了过去，一溜烟跑了个没影。 <br>　　花千骨望着他跑得飞快的背影，更困惑了，摸了摸脑袋，只得又去将碗碟收拾好，所以等她回来，发现桌下的画竟不翼而飞，急忙去追时，一切都已为时太晚。 <br>　　御剑急行至销魂殿上方，眼见底下已是围坐一堂。原来为示公平，火夕拉来了舞青萝助阵，又请来了笙箫默为证，笙箫默心烦多日，心想放松放松也好，倒也乐得凑热闹。杀阡陌也不甘示弱的率领着春秋不败拉来了落十一，又拎来了糖宝。 <br>　　比试已过两轮，火夕一路领先，乐呵呵的拿着手中最后一幅，仰头嚷道，“这一幅可是惊天地泣鬼神，保准让你们出乎意料，大开眼界！”他虽不知道手中画的是什么，却是信心满满。 <br>　　杀阡陌未料到他竟是深藏不露，想到自己竟被他摆了一道，不由懊恼道，“摆什么架子！打开就是了！” <br>　　另一旁，舞青萝难得的略带些仰慕的凝望着他，她原以为他只会贪玩闯祸，却不知她家火夕还是很有才华的嘛。<br>　　花千骨却惊出一身冷汗，急欲下去阻止，火夕却已高仰着头，一手叉着腰，另一手以迅雷不及掩耳之势刷的打开了画！！ <br>　　“噗！！！”笙箫默口里的茶猛地喷了老远，众人呆立在当场眼瞪得铜铃般大，惊得一句话都说不出。 <br>　　花千骨脸色惨白，这一切太过戏剧化，她无法承受的捂住胸口，脸上汗滴刷刷的掉，她完了，这次真的完了…… <br>　　于是下午白子画从书房出来时，花千骨再一次高举着藤条跪在了门口。 <br>　　白子画看着她跪着的小身子有些头痛了，她为了总是跪他？从前他是她师父，如今他已不止是她师父。 <br>　　不由上前一把拉起她，牵着往回走，“说罢，又闯了什么祸？” <br>　　花千骨不敢抬头，试探着问，“小骨犯了错，师父会罚我吗？” <br>　　白子画叹气，“不会。” <br>　　他哪里舍得。 <br>　　花千骨吞吞口水，豁出去一般，“师父，小骨错了，上次不该偷看您洗澡，这次更不该偷画下您的裸背！” <br>　　白子画脚步一踉跄，热气窜上了颈子，他只得掩饰的剧烈咳嗽几声，脸上一阵红一阵白，瞪着眼前揪着衣角一脸可怜相的罪魁祸首，她真是被他惯得无法无天了，竟连这都敢画！ <br>　　她想看，可以直接告诉他呀…… <br>　　“咳咳。”白子画稳了稳语调，“……无妨。” <br>　　花千骨满脸欣喜的抬起头，“师父您不怪我？” <br>　　白子画点点头，“不许再有下次。” <br>　　花千骨急忙点头，小声又问，“师父，您曾经说过，一切色相皆虚幻，皆空象，皆执妄，是不是啊？” <br>　　白子画挑眉，欣慰地抚抚她的头，“不错，一切色相皆是虚空，不需执着外在。” <br>　　这句话她听懂了，就是色即是空嘛，还好还好，幸好师父看得开。于是一闭眼，一咬牙，刷的跪了下来，抱住他的腿，一瞬间泪眼汪汪。 <br>　　“师父！小骨又错了，小骨不小心把您的‘色相’送出去了！”<br>]]></string>
    <string name="page_9"><![CDATA[　　花千骨一把鼻涕一把眼泪的讲了事件经过，为了让师父消气，还自认聪明的将众人见到画时的惊艳表情绘声绘色的描述了一番，以突出师父的魅力。 <br>　　白子画眼前一黑，倒退三步。 <br>　　颤抖着扶住墙，一种强烈的无力感蔓延上来，他是否真的教育很失败？他开始相信，她生下来便是为了磨砺他的！ <br>　　“师父，你怎么了？”花千骨见他几乎站立不稳，急忙去扶。 <br>　　白子画毫不客气的抽回手，咬牙， “为师收回刚才的话！罚跪，一个时辰不许起来！” <br>　　呜……师父果然生气了，花千骨哭丧着小脸，可怜巴巴的跪在原地。 <br>　　白子画看也不看，狠心往前走！ <br>　　走了几步却再也走不动…… <br>　　懊恼万分的扭过头来，“跟为师回房去面壁，省得你偷懒！” <br>　　花千骨闻言，心中的沮丧立刻跑了个没影，兴高采烈的起身，追上前去，抱着他的手臂摇晃着往回走，嘻嘻，师父还是不舍得罚她的嘛。 <br>　　然而回房对着墙站稳还没一盏茶的时间，就有一个火红的身影带着怒气一脚踹开了门。 <br>　　“花千球！他爷爷的，我与你有什么仇！！” <br>　　花千骨诧异回头，不是火夕还能是谁。 <br>　　火夕涨红着脸，几欲喷火，“ 你害死我了！如今他们都以为我是断袖，在觊觎尊上！！”呜……他家青萝都快不要他了，都是这丫头害的！ <br>　　花千骨滴汗，干着急却不能说话，只好不停朝他眨巴眼，火夕一愣，顿觉身后冷了一片，颤巍巍地回头，白子画正坐在桌前冷眼看他。 <br>　　火夕如坠深渊，狠狠打了个哆嗦！ <br>　　绝情殿外，火夕哭丧着脸举着藤条跪着，欲哭无泪的在心底抱怨——— <br>　　尊上太不公平了！ <br>　　明明始作俑者是花千骨，画是她画的，他顶多算是从犯，为什么她能在屋里不痛不痒的面壁了事，他却如此悲惨…… <br>　　两日后。 <br>　　销魂殿外，笙箫默笑眯眯的打量着手里的画。 <br>　　哈哈，师兄没想过他也会有今天吧！ <br>　　这就叫做现世报！有了它，他就可以好好与他谈谈条件了！不由得意一笑，神色十足狡诈，身后仿佛有一条银闪闪蓬松松的狐狸尾巴一摇一摆。 <br>　　不远处隐约传来一阵极轻的脚步声。 <br>　　笙箫默一愣，抬头，见进来的是一个陌生少年。 <br>　　那少年大约十七八的年纪，一身银白衣袍，高束着发，眉目清透，此时正一脸戒备的望着他。 <br>　　笙箫默皱了皱眉，他是谁？ <br>　　“你是谁？”少年却先问出了口。 <br>　　笙箫默更疑惑了，他踏入他的销魂殿，却不知他是谁？ <br>　　见他不说话，少年的眼神越发肆无忌惮，将他来来回回打量了一遍——— <br>　　青衣碧衫，神色慵懒，看上去实在很年轻。 <br>　　少年犹疑道，“你是……火夕？” <br>　　笙箫默一脸黑线，他哪里长得像火夕？！ <br>　　火夕是红的！ <br>　　不由肃起神色，“你究竟是谁？来销魂殿有何贵干？” <br>　　他连他都不认识，就决计不是长留弟子了。 <br>　　少年淡淡看他一眼，丝毫没有回答的打算，坦白说，他对他实在无甚好感———他进来时，他正对着一张男人的裸背图笑得没心没肺。 <br>　　哎，可惜了一副这样好的皮囊，却偏有这种癖好…… <br>　　少年颇为惋惜的咋咋舌，不想再与他浪费时间，转身便走，肩膀却冷不防被一只手扣住。笙箫默看似并未用力，他却只觉肩头重如压鼎，钳制着他不能移动分毫。 <br>　　笙箫默冷笑，一字一顿道，“回答我的话。” <br>　　少年被他钳制得肩头发疼，眼神一冷，右手一翻，眨眼间，手上已多了一条明晃晃的银鞭，一鞭劈向他按着他的那只手。那鞭子极为细长，优美得仿若一条银色流线，威力却不似外形这般优雅，笙箫默未料到他会出手，冷不防腕上被他撕出了一道血痕。 <br>　　眼神骤冷，利落的拉住了少年挥来的第二鞭，左手一扯，少年一个踉跄，被拉至跟前。笙箫默结印，毫不手软的往他头顶印去，巨大的字符如一张漫天大网罩住了他，他惊恐的睁大眼，顿觉行动困难，轻易被他按倒在地。 <br>　　少年怒瞪着他，奋力挣扎，笙箫默抬脚踩上他的肩头，将他压回地面。“怎么，还打么？” <br>　　他根基不低，只是在他面前还不值一提。 <br>　　少年刚想开口，却被一阵脚步声打断，笙箫默抬眼，见摩严与幽若一行人走来，身后不远处竟还跟着个陌生女子，虽看不清容貌，却也隐约可见那一身罗衣锦饰。 <br>　　不由略带厌烦的皱眉，怎么来的这样早？ <br>　　幽若走在最前，离他近了，才看清他脚下踩着的人，顿时瞪大了眼，“儒尊，他、他……” <br>　　笙箫默疑惑，“怎么了？”他倒也很想知道脚下踩着的是哪个狂妄小子。 <br>　　然而就在这个闪神的间隙，脚下之人突然发难，笙箫默一不留神，被他奋力一掀，一脚落空，站立不稳，伴随着一声惨叫摔进了身侧的荷花池中。 <br>　　“唔！我……“笙箫默的声音模糊不清，话未说完便呛进了几口水，霎时什么理智都溜了个没影，一阵拍打，溅起不小的水花。 <br>　　火夕走近，惊讶的望着眼前一幕，不由万分敬佩，拉了拉舞青萝的衣袖，“青萝，你看咱们师父多厉害，也不知是什么功夫，边游边沉还能游那么快！” <br>　　舞青萝呆了呆，喃喃道，“师父好像说了什么……我……书柜？” <br>　　火夕惊讶道，“师父到现在还在惦记着他的书柜？” <br>　　身后，摩严急步过来，见眼前一幕，大骇，一把抓住火夕，“你们还楞着做什么！不知他不懂水性吗！” <br>　　啥？？！众人傻在了当场，不、不是吧，无所不能的笙箫默会不懂水性？ <br>　　摩严扶额，笙箫默自幼天赋极高，故而当初随师父修仙之时，样样不用心却也样样学得好，唯独一入水便十八般武艺全没了踪影。 <br>　　想当初，他们的师父是何等人物，修为之高，踏地如龙渊跃马，入水如青龙腾空，偏偏就收了个旱鸭子做徒弟！在无数次将他硬按进水中闭气，却也几乎练掉他的小命后，师父终于仰天悲叹，宣告放弃。在他千恩万谢之余，却也约法三章，哪天掉进水里，千万不能说他是他师父…… <br>　　周围沉默了几秒，舞青萝眼角一抽，她终于知道师父说的是什么了——— <br>　　他说，我不会…… <br>　　周遭顿时如炸开了锅，众人挤在一起乱作了一团，电光火石间，只见一道银白色的身影如龙如蛟，一跃进了池塘。 <br>　　笙箫默意识有些模糊，隐约只觉一只手抓住了自己，他仿佛抱住了浮木一般，整个人立刻手脚并用的缠了上去，那手艰难的将他往上拉，还要时刻防着他在他身上一阵乱抓，费了好大力，才将他如同沙包一样甩上了岸。 <br>　　笙箫默惊魂未定，猛咳了几口水，只觉得心肺都要咳了出来，趴在岸边狼狈的喘息。 <br>　　少年揉了揉几欲脱臼的手腕，实在不明白，明明看上去长身玉立的一个人，在水里一不要命的挣扎起来，却像头大象一样重。 <br>　　二人同时狠狠瞪了对方一眼。 <br>　　眼见气氛不妙，幽若缓和的咳了咳，干笑几声，“儒尊啊，你与南域果然挺有缘哈。” <br>　　见面就掐也算缘嘛。 <br>　　二人同时愣住了，天空暗云如涌，仿佛凌空一道闪电劈了下来，震得谁也回不了神。 <br>　　一青一白大眼瞪小眼，一个念头同时冒了出来———原来是你！ <br>　　笙箫默咬牙，见她长发散落，湿透的衣衫裹在身上，身段毕现，不是女子又是什么！哼，他还说是谁敢在他销魂殿撒野！ <br>　　南域连城无语望天，她一直以为儒尊会是如同世尊般呆板严厉的老头子，没想到却是这个断袖！ <br>　　她此时后悔还来不来的及？！ <br>　　等等，笙箫默回神，若她是南域连城，方才他们身后的又是谁？ <br>　　目光扫过去，那女子略有些忐忑的露出头来，与前世不同的一脸稚气无辜，却是丝毫不差的眉眼。 <br>　　笙箫默顿时呆住了。 <br>　　霓漫天？！！ <br>　　销魂殿的气压有些低，摩严与笙箫默坐在上座，霓漫天单薄的身子跪在堂中，左侧，蓬莱岛主正襟危坐。 <br>　　笙箫默淡淡开口，声音漠然而透着疏离，“岛主，我长留太小，实在容不下令嫒。” <br>　　蓬莱岛主闻言大怒，他仙界地位崇高，何时受过这样的气？又看看跪在殿中的霓漫天，不由一阵心疼，他不懂她为何执意再入长留，上一世明明把性命都赔了进去。 <br>　　摩严皱眉，从前的他太过严酷，她却是太过狠毒，虽已转了一世，可长留众人怎样容得下她，这样的烫手山芋，他亦不想招惹。不由开口道，“岛主，令嫒天资不低，另寻他处也未不可。” <br>　　一直沉默着的霓漫天却突然抬起头来，眼神带着三分急切，七分恳求，定定望着堂上之人，“世尊，儒尊，我虽不记得从前种种，也知一定是做了错事，如今我欲重新拜入长留，不为别的，只想从新来过，一定不再行差踏错，也当弥补从前的过错。” <br>　　说罢一个头重重磕了下去，“求世尊儒尊成全。” <br>　　她已什么都忘了，故而无论是怎样的罪孽，都该随着她前世的死告一段落，如今的她，不应再背负着前世的枷锁。 <br>　　蓬莱岛主冷笑道，“我女儿都行了如此大礼，若还无动于衷，是看不起我蓬莱岛么？” <br>　　“哼。”幽若冷道，“并非看不起你蓬莱岛，是看不起阴险小人！” <br>　　蓬莱岛主听罢，更是怒焰滔天，眼看场面把持不住。 <br>　　摩严有些头疼，心烦的挥挥手，朝下座之人道，“落十一，你自己说。” <br>　　落十一怔住了，转头望了望跪在堂中的女子，她曾是他的徒儿？他根本不记得她，不记得她做过哪些对的错的。他心中顿了顿，再抬头，惊讶的发现她也正望着他，那神色中，有疑惑，有陌生，有忐忑，有惊恐，她小心翼翼的问，“您是我从前的师父？” <br>　　落十一未来得及回答，却见不远处，糖宝正趴在幽若的肩头猛朝他摇头。为了之前的事，她已许久不肯理睬他，此刻竟为了霓漫天宁可打破二人之间的僵局，是真的很厌恶她吗？ <br>　　落十一犹豫了，他不想她不开心。 <br>　　霓漫天看他淡淡偏过了头去，心中一坠，原本盛满期待的眼眸渐渐黯淡了下来，仰头苦笑道，“我知道前世的种种难以令人原谅，听闻从前尊上曾斩下我一臂，以惩罚我犯的错，如今我愿意自断一臂，以表我决心。” <br>　　霓漫天抽出匕首，狠了狠心，闭眼向左臂斩去。 <br>　　伴随着周围的惊呼，匕首在离她肩膀寸余处被他险险截住，他有些惊魂未定的瞪着她，“别做傻事！” <br>　　他不能眼睁睁看她自断一臂，即便前一世的她再令人发指，过往种种譬如昨日死，身死灯灭，入轮回便是新生，她的确不该为上一世的罪受罚。 <br>　　落十一在摩严身前跪下，“师父，我愿意收她为徒，教她人间正道，不再让她重蹈覆撤。” <br>　　幽若肩头，糖宝彻底怔住了，他又收了她做徒弟？她前世可是亲手杀了她！二人的仇几生几世都难解，这一世，她再入长留，又想闹成哪样？她明明郑重的对他摇了头，她以为他一定会拒绝，他若真的在意她，怎么忍心这样对她？！ <br>　　糖宝满心怒气，转身蹭的飞了出去。 <br>　　落十一望着她的小身影，一阵心疼，想去追，却又碍于堂上之人不敢有所行动，不由得焦躁万分。 <br>　　摩严无话可说，叹了口气。 <br>　　笙箫默定定望着他，神色有些复杂，如今的平静得来不易，他只怕他一时心软会再为长留招来麻烦。手腕翻转，猛地一个力道直朝她灵台而去，霓漫天额头被击得一疼，诧异的望向他，笙箫默淡淡收回手———她的确失了从前的记忆，盯着她半晌，沉眸一叹，“你好自为之吧。” <br>　　霓漫天大喜，忙重重地磕下三个头。 <br>　　堂中静默了片刻，直到父女二人离席，摩严才重新抬起眼，望向角落的一抹身影，“过来拜见你师父罢。” <br>　　众人的视线转来，南域连城不紧不慢的起身，走上前去，顺从的在他身前跪下，似笑非笑的看他一眼，缓缓一拜，“弟子参见师父。” <br>　　笙箫默看都懒得看了，靠在椅子上，随意将手中宫铃往外一递，如同背书般训诫道，“我今日收你为为长留第一百二十七代弟子，传你仙术，不求你日后闻达，但求你无愧于心，锄奸扶正。”他撇她一眼，“为师以后就唤你连城” <br>　　她原本安静地听着，此时却突然抬起头来，“不要。” <br>　　他皱眉问，“为什么？” <br>　　她看向他，嫣然一笑，“俗气。” <br>　　他心中的火焰顿时窜了老高，咬牙切齿，“我的好徒儿，你有何‘高见’？” <br>　　她的笑意更深了，身子靠向他，轻声道，“师父可唤弟子‘宁儿’。” <br>　　笙箫默嗤笑，这个就不俗气？不过，他倒也不在意，宁？哼，的确挺合适，时刻警告她给他安生些！暗自剐她一眼，推他入水的帐，他迟早跟她算！ <br>　　他的神色落进了她的眼里，唇角微微一弯，依旧不动声色的跪着，直到众人陆续离去，她才抬起头来，柔声道，“师父，徒儿当时糊涂，您别见怪。” <br>　　笙箫慵懒的斜靠着，淡哼一声，“为师可是记仇之人？” <br>　　连城忍笑，“师父自然不是。” <br>　　“起来罢。”笙箫默这才抬眼淡淡打量了她一番。 <br>　　她换过装束，一身淡黄衣裙，青丝垂落，一双如水眼眸正含笑看着他。 <br>　　装的挺像嘛！笙箫默暗想，若非见过她方才的那股狠劲，他此时大概也会为她外表所惑，以为她的性子定也是柔顺至极。 <br>　　不过这丫头的确有些意思，他起初以为她是个养尊处优的仙门千金，可她却单枪匹马，独自一人闯来了长留。此时在他面前，她又笑意盈盈，一片温良无害的模样，可方才她挥鞭子时的蛮横，哪里有一点女人的样子！ <br>　　然而下一刻，他终于知道她哪里像女人了…… <br>　　脚上一阵微动，连城低头，霎时变了脸色！ <br>　　“蟑螂！！”她猛的跳开老远，尖叫出声。 <br>　　笙箫默一看，愣住了，这哪里是蟑螂，是他的宝贝蛐蛐。 <br>　　“不是，它是———” <br>　　“咣”的一声，她已毫不留情的一脚踩了上去，同时抚抚自己的胸口，一副可怜状，“好怕好怕……” <br>　　笙箫默脸都青了，他的小黑宝！！ <br>　　“宁儿你！！” <br>　　话未说完，一只黝黑的怪鸟扑闪着翅膀，怪叫着直朝她冲了过来，她苍白着小脸，吓得不轻。 <br>　　“别———”笙箫默急忙阻止。 <br>　　她眼明手快抓起了地上伏着的一只缩壳乌龟，刷的掷了出去，分毫不差的将它打了下来。 <br>　　“咚”的一声巨响，鸟毛四散，龟壳咣当。 <br>　　她惊魂未定的望着他，楚楚道，“师父救我~！” <br>　　啊啊啊，他的黑金画眉和八宝神龟！ <br>　　笙箫默捂着胸口，心脏一抽一抽。 <br>　　“南域连城！！！” <br>　　儒尊的叫喊声几欲掀了销魂殿的屋顶。 <br>　　霓漫天之事一时间闹得沸沸扬扬，花千骨自然也收到了消息，虽说不至于如糖宝般气到抓狂，却也是心中发堵。 <br>　　傍晚，白子画回房，便瞧见她缩着身子躺在床上不说话。他脱下外衣，在她身侧躺下，小身子立刻不争气的缠了上来，在他身上找了个最舒服的位置，将头埋进他的颈窝。 <br>　　良久的沉默，白子画轻抚着她的后背，低声道，“你若厌恶她，告诉落十一，不许她来绝情殿就是了。” <br>　　怀中发出沉闷的声响，虽说往事可抛，可她与她的仇根本不可能化解，若她只是三番五次的害她，轮回转世，她倒是可以大度些。可是她杀了她的糖宝，她永远不会忘记那种锥心刻骨的痛。 <br>　　白子画微叹，落十一已经开了口，事成定局，难以转圜，他心中也厌她至极，事已至此却没有别的办法。 <br>　　想了想，抬起她的小脸，在额头印下一吻，“你若不愿，我们便回云山。” <br>　　花千骨惊讶的瞪大眼，半晌叹口气，埋回他怀里，“师父会保护我的对吗？” <br>　　“嗯。”他抱紧她，这一世，休想有人伤她。 <br>　　“那就是了。”她不想他有一丝为难， <br>　　“我才不怕，她敢耍花招，我可不会手软。”她望着她，举着小胳膊，“师父，小骨可是妖神，很强的！” <br>　　他失笑，她家小骨长大了，虽说喊打喊杀有失平和——— <br>　　不过，咳咳，他甚是欣慰。 <br>　　柔声道，“早些睡吧，明日一早我们便下山，去人间游历。” <br>　　花千骨惊喜的抬起头，咧开嘴，激动得无以复加，不由啾啾往他唇上亲了两口，“师父最好了！” <br>　　白子画含笑将她按回怀里，不许她再点火，闷声道，“睡觉！”<br>]]></string>
    <string name="page_10"><![CDATA[　　白子画说走，第二日交代了几句，便当真携了花千骨一溜烟去了个没影。 <br>　　听到这个消息时，幽若正与彦月下棋，手上一抖，棋子摔在了棋盘上，震得几乎回不了神。 <br>　　彦月看她嘴巴张得老大，愣愣的说不出话，不由伸手在她眼前晃了晃，笑道，“怎么？舍不得你师父？” <br>　　幽若瞪他，欲哭无泪，尊上带了师父自己去逍遥，却将长留这烫手山芋扔给了她，尊上太不厚道了！ <br>　　恍惚着抬头，见亭子外不远处，摩严正快步走来。 <br>　　幽若一惊，猛的从椅子上跳了下来，顿时如惊弓之鸟般四处乱窜。 <br>　　彦月拉住她的身子，问道，“究竟怎么了？” <br>　　幽若涨红着脸，急道，“好彦月，世尊来了，就说没见过我，听见没！” <br>　　说罢急忙念了诀，身子缩得只有拇指般大小，三下两下钻进了彦月的袖子里，稳稳妥妥的藏住。 <br>　　她的小算盘打得好，却忘了彦月是个和尚，即便曾经是个和尚…… <br>　　出家人不打诳语！ <br>　　于是摩严来问时，彦月努力再努力，终究还是认为应该拯救袖子里的迷途羔羊，不应让她在谎言的苦海里陷得更深，于是正直的将她从袖子中拉了出来，放在桌上…… <br>　　幽若如个小泥人似的僵直着，看着眼前世尊放大的严厉面孔，心中咯噔一响。 <br>　　摩严冷着脸一掌将她拍回了原型，“掌门，走吧。” <br>　　嗷嗷嗷——— <br>　　幽若心中一阵哀嚎，被摩严二话不说拎着去了长留大殿。 <br>　　临走前，幽若满是怨念的瞪了彦月一眼。 <br>　　彦月望着她委屈的小脸，不由也心疼起来，他不知道摩严是来抓人的，若是知道了，他会再努力些，尝试着说个谎…… <br>　　长留大殿内，幽若揉着眉心，听着十二阁长老的汇报。心烦不已的在心中抱怨，为何任何鸡毛蒜皮小事都要来问她这个掌门？ <br>　　“瑶矶太子欲请我长留的‘甲’班弟子去瀛洲仙岛观摩，与门中弟子切磋历练。” <br>　　———切磋历练？哼，当我不知道瑶池宴上你看上了我“甲”班的班葵？癞蛤蟆想吃天鹅肉！ <br>　　“没门！” <br>　　“长留虚云长老提议，将我派下届弟子的招收范围扩大到三重天外的青华门。” <br>　　———青华门？哼，当我不知道你妹夫的姨母的小舅子的闺女是青华门的大小姐吗？！ <br>　　“休想！” <br>　　“掌管长留山八百里水域的水冥仙者奏请，将五行之水扩展到长留北侧簏木之带。” <br>　　———争地？哼，早知道你和木冥老儿互掐得厉害，两个都不是好东西，掐吧掐吧，我坐收渔利！ <br>　　“可以。” <br>　　身侧，笙箫默望着她淡淡一笑，幽若其实很有掌门的潜质，若是悉心培养，前途不可限量，届时，他们师兄弟也可卸下肩头的担子了。 <br>　　又听一个长老上前道，“南域仙尊欲借我派勾栏玉，以调和南绝岛因百余年前妖魔来犯而扰乱了的五行之气。” <br>　　南域仙尊？笙箫默不由直起了身，南域一门多年与各仙派无甚交情，怎么百余年前竟有妖魔来犯么？若是当真，为何未见南绝岛向外求援？若真是乱了五行之气，又为何拖了百年？ <br>　　幽若思索了片刻，南域仙尊仙界地位极高，长留本不该不通情理，但勾栏玉乃十六件神器之一，动辄关系六界安危，幽若发愁了，若是尊上，现如今又当如何？ <br>　　幽若尝试着揣摩白子画的语气，轻咳一声，沉声道，“回述南域仙尊，便说勾栏玉是我长留镇派之宝，不宜外借，顺道将我长留的“琼壤”相赠，以助仙尊调和五行。” <br>　　笙箫默失笑，这丫头模仿得当真似模似样的。 <br>　　幽若沮丧的撑着脑袋，她快撑不住了啦，欲哭无泪，骨头师父，还我一个万能的尊上来！！ <br>　　微凉的夜，一只小舟在芦花丛中飘荡，无浆自行。 <br>　　清风掠过，带着初荷的香气，幽幽的沁人心脾，萤火虫绕着舟篷跃动，一点点微弱的光漂浮在四周，衬着夜空的静谧，令人如坠幻境。 <br>　　船头，两个白衣身影偎靠着，缥缈得不甚真切。 <br>　　突然耳朵有些痒，花千骨不由伸手掏了掏，嘿嘿，说不定是幽若那丫头在想她，“师父，您留幽若应对长留的事务，不会不放心吗？” <br>　　白子画淡淡道，“她是掌门，也应当磨练一番了。” <br>　　她从前能偷懒便偷懒，如今他不在，摩严想必不会手软。累一些也好，以前就是太轻松，才让她总有精力跑到他二人房中搅局。 <br>　　“师父，那我们要去哪？”花千骨靠在他的肩头，轻声问。 <br>　　白子画低头看她，“你想去哪我们便去哪。” <br>　　花千骨抱住他的胳膊，笑嘻嘻的仰起头，“那我们先回云山看看。” <br>　　她可是在那度过了身为“傻丫”的岁月，整个世界只有师父和小哼唧，日子单纯到了极点，现在回想起来当真怀念。 <br>　　“好。”揉揉她的头，他也很想回去看看。 <br>　　彼时他刚找到她，癫狂痛苦了近三十年的心，在云山他们共同的岁月里渐渐有了纾解，他那时心中怕到了极点，怕她想起过往，怕她决然而去，每一日望着心智不全的她，既是救赎又是罪孽。 <br>　　如今他却可以带回一个完整的她。 <br>　　“师父，我们再去皇宫看看轻水与轩辕好不好。” <br>　　“好。”他点头。 <br>　　“我很想他们。”她浅浅叹息，自魂魄恢复完全后，便难得与二人见上一面。 <br>　　“轩辕朗是三世帝王命格，如今已是他的第二世。你见这繁华盛世，便知他不负众望。” <br>　　花千骨一笑，“他本就是帝王之才，一统天下是应当的。”想了想，又问道，“师父，三世之后，轩辕与轻水可还有姻缘？” <br>　　他淡笑，“三世之前是天定，三世之后便在人为，他若有心，不无可能。” <br>　　花千骨应了一声，想到了什么，不由一脸期待地抬头问道，“师父，那你我呢？” <br>　　空气静默了片刻，月色下他的眸色明净如钩弯月，唇侧浅淡微笑似烟如雾，不惹一丝俗尘，他轻抚上她的脸颊，带起月影点点如银。 <br>　　“小骨，你我，是永世。” <br>　　她的心中顿时便如枝头璀然绽开的花，挣扎着每一寸都是绵密的欣喜，点点滴滴几乎要融进了心里。 <br>　　这一定是她这辈子听过最好听的话。 <br>　　她猛地埋头进他怀中，闷声道，“再说一次。” <br>　　他是她的师父，是初见时那高洁到令天地浑然失色的画中之人，此时她抱着他，他胸膛的暖意近在咫尺，而不再是她只能远远仰望，永远无法触及的孤寂背影。 <br>　　他说，你我，是永世。 <br>　　原来，能换他这一刻，再多的焚心刻骨，都是值得的。 <br>　　他微微皱眉，望着她满是惊喜的小脸，未想到这样一句话竟能惹来她的哭笑。 <br>　　可是他太过压抑？ <br>　　平日他不说，她便不知他的心意么？大抵是他错了，他从来不善于言语，不懂得表达。若是凡世里的一个“爱”字，当真足以表达他胸腔中那几欲焚心刻骨的情感——— <br>　　他支起她的小脸，轻道，“我永生永生爱你。” <br>　　心中其实有那么多的痛，那么多的悔，他只怪自己醒悟得太晚，决绝得太晚，才会害她受了那样多的苦。 <br>　　然而他是个迟钝之人，亦是个隐忍之人，数百年岁月匆匆而过，他已习惯了沉寂，习惯了心中平静如一潭静水，不敢承认她早已将那心撬出一丝缝隙。他太过理智，以为早已没了俗尘里的七情六欲；太过自信，自认可以随心所欲的压抑任何情感。直到一日一日，那缝隙越来越大，叫嚣着冲破他的身体，揉碎他的理智，他才知道，他一直隐约惧怕着的那一场万劫不复，原来早已避无可避。 <br>　　他本已身处地狱，若非她转世的原谅，他不敢想象会是怎样的后果…… <br>　　花千骨彻底惊呆了，他说爱她！这样许多年，她虽心中明白，但千百次的想象也不抵他亲口说出来时那巨大的冲击与震撼。 <br>　　从前，她从不敢奢求他的爱，她只求能跟在他身边做他上慈下孝的好徒儿就好，然而今日他亲口说爱她…… <br>　　他本是那个绝情殿上悲悯着众生的长留上仙。 <br>　　销魂钉，绝情水，他弃掌门之位，一次次背弃原则的包庇她，原来这一路上，他已受了她太多拖累。 <br>　　花千骨想起她魂飞魄散时，他几欲堕仙入魔的癫狂，心中狠狠一疼，“师父，即便有一日小骨迫不得已要走，师父也不许再做傻事。” <br>　　他浑身一僵，定定看向她，“为何这样说。” <br>　　她眸色暗了暗，他已是不伤不灭之身，她却脆弱至此，世事无常，许多命运无法由她掌控，但她好怕若真有那样的一天，他会再次承受不住。 <br>　　“师父放心，无论发生什么，只要小骨的魂魄不散，百年，千年，小骨一定会回来。”她希望他明白，只要她的身体还有一丝一毫在这个世上，她便不会忘记对他的情感。 <br>　　白子画身子一颤，脸颊有些苍白，“不会有那样一天。” <br>　　她以为，在经历过如此一场焚天灭地之后，他还会坐视一丝失去她的可能吗？ <br>　　他依旧悲悯着六界，依旧悲悯着众生，只因六界中有她，众生中有她。早在轩辕剑刺入她身体的那一刻，他便已不再是那个白子画。如今，对也好错也罢，她若为祸六界，他便弃六界；她若为祸众生，他便负众生。爱也好，人也罢，五宗十派，千秋万世，只是休想有人再夺走她。 <br>　　花千骨望着他微失血色的薄唇，惊觉方才的话竟触到了他的软肋，于是急忙噙了笑意，用力点头，“师父说得对，不会有那样一天。” <br>　　欲转移他的思绪，她向四周张望，只见船头月色如练，远处水波如镜，恰如二人初次游历之时，他月下舞剑的那个夜晚，不由抬头笑道，“小骨也给师父舞剑好不好。” <br>　　他神色缓了些，点点头。 <br>　　她笑嘻嘻唤出剑来，扬身一跃至湖中央，“师父，徒儿的镜花水月也不差哦。” <br>　　开玩笑，她可是练了数十年的，虽舞不出他举手投足间的风华，但也不会丢她家师父的人就是了。 <br>　　船头，白子画专注的看着，水面上波光粼粼，她踏水而行，轻软如一阵春风，剑尖翻飞，身外水痕辉闪，长剑掠空，带着初夏的香气，一阵阵随着剑式迎面而来。她掌心一转，伴随着剑身与湖水相击的清脆声响，一招招一式式挥洒而随意，不同于他的剑势，她的剑招里更多了女子的柔和与温软。水月相映，月下之人绝美而飘渺，他的心在她的灵动里渐渐化成了最柔软的一抹，深吸了一口气，几欲沉醉。 <br>　　花千骨收了剑，满怀欣喜的跃回他身边，抱着他的袖子缠到，“师父，怎么样？” <br>　　他目光柔和，“不错。” <br>　　她撅起嘴，抱怨道，“只是不错啊？” <br>　　他想了想，恩，虽说剑法未登峰造极，但她的心意令他欣喜莫名，柔声道，“很好。” <br>　　她笑呵呵的凑了唇上去，“师父，奖励。” <br>　　他看着她闭眼仰起头，不由失笑，这些时日，亲亲热热似乎已成了家常便饭，他不禁有些汗颜，心中窘迫的紧，却又自私的不想拒绝，伸手将她揽过来，怕把持不住，只得蜻蜓点水似的在她唇上一吻。怎料她竟趁他尴尬分神之时，毫不客气吻了回去，咬着他的唇畔不肯放，直让他面红耳赤。 <br>　　“小骨！”低沉而动听的声音，窘到了极点。 <br>　　花千骨笑呵呵的往他怀里蹭了蹭，嘿嘿，师父的豆腐可不是年年有，碰到了自然要吃个够嘛。 <br>　　清风徐来，月光下白鹭在粼粼的波光中起起落落，夜又静谧了下来，小舟凌波，渐渐划入藕花深处。 <br>　　长留山，销魂殿。 <br>　　笙箫默斜倚在一颗桃树下，端起身侧的镂金酒壶，缓缓斟了杯酒，淡定的听着眼前之人背书。 <br>　　南域连城虽直接拜入了笙箫默门下，羡煞了一干旁人，但因未经仙班训练，许多基础仍有欠缺，故而进门之初，最先砸来的便是长留众多的书籍典著，从八荒之起到各派浅显的招式，一应俱全。仙家的书不同于凡本，讲的是天下苍生的大道理，虽有些阿谀奉承之嫌，但终究是字字珍贵的。 <br>　　南域连城叹口气，她知道他令她读书并无不妥，但世间文字千百种，他却偏挑了最难的一种给她。 <br>　　好吧，那日不小心害死了他的什么小神龟小黑宝，是她的不对，可他挟怨报复得如此光明正大，又该让她情何以堪。 <br>　　笙箫默淡淡抬眼，“怎么不背了？” <br>　　“师父，这个字我不认识。” <br>　　笙箫默略带鄙视的撇她一眼，接过书来一看，微微冷汗，他也不认识…… <br>　　“咳咳，书中自有黄金屋，这样好的黄金屋哪能如此轻易到手，你既不认识，便是天意要让你深入领会，为师也不便相告……” <br>　　南域连无语，刚想跳过，却听笙箫默突然开口问道，“宁儿，你南绝岛百余年前可是有妖魔来袭？” <br>　　她愣了愣，垂下眼，点了点头，“我那时尚在襁褓，并不知经过，只隐约听旁人说过。” <br>　　他皱眉，“可知为何遭袭？” <br>　　她沉默了片刻，“不知道。” <br>　　他心中好奇更胜，任他是何妖魔，敢侵犯南域一族便已不简单，又竟足以扰乱岛上五行之气，须知南绝岛的结界乃是昔年玉帝飞升成道之时，为报仙尊知遇，耗了尽半修为布下的，除了花千骨这个妖神有此能耐，便是集结了魔君手下逾万妖魔，都不一定成事。 <br>　　他抬头淡道，“没什么了，你继续背罢。” <br>　　南域连城默了默，问道，“师父，徒儿何时能开始修习长留的仙术？” <br>　　他看了她一眼，指了指身侧小山高的书，“等你将这些背熟，为师便开始传你仙术。”他顿了顿，又补充道，“我那日见你用鞭，长留弟子一向用剑，你学仙术后，也开始用剑吧。” <br>　　南域连城轻轻一笑，向身后道，“星轨，听到没，师父他老人家厌烦你，不许我再用。” <br>　　她身后的空气中，突然“嗖”的一声闪出一道银光来，笙箫默一阵诧异，原来还是件灵物？ <br>　　却只见那鞭子不满的闪至他面前，细长的身子在空气中飞快的弯转，不一会便拼出了一个字——— <br>　　怒！ <br>　　笙箫默冷汗，望了望手上前些时日被它造访后，留下的暗红伤痕，决定宁得罪君子，莫得罪鞭子。 <br>　　“咳咳，你这鞭子如此‘倾倒众生’，继续用着也无妨……”<br>]]></string>
    <string name="page_11"><![CDATA[　　三月时光匆匆而过。 <br>　　人间四月芳菲尽，三尊殿依旧桃李妖娆。 <br>　　贪婪殿前，两株桃花开得正好，花丰叶茂，柔枝卓约，缕缕香气由殿外缓缓溢进，清幽香气甜美如美酒清泉，充盈了满堂。 <br>　　落十一坐在院中，愣愣望着满院的靡色。 <br>　　明明日子照样如流水般平淡而过，他却为何一颗心仿佛落了空，莫名的慌张至极。不由掐了指头再算，他当真已有整整三月未见她了。 <br>　　幽若说糖宝在闭关，虽不知真假，但以她的性子，他不相信她能沉得住气三个月不踏出门一步。往日她再生气，也从未对他避而不见过。 <br>　　他紧锁着眉，心中一片烦乱。 <br>　　“师父……师父？”一声呼唤将他拉了回来，他诧异抬头，霓漫天正望着她。 <br>　　“师父，您怎么了？”她已叫了他许久，他却一直在出神。 <br>　　落十一不由有些愧意，她初修仙法，他这个做师父的每日都很忙不说，今日好不容易抽出些时间指点她练剑，却又分心走神。 <br>　　于是放柔了语气道，“可是有什么问题？” <br>　　“师父，这招“摘星引月”弟子不会。”霓漫天拿着剑比划了片刻，仍旧不得要领。 <br>　　落十一走上前去，扶正她的手腕道，“你腕上力道太弱，随着我的力气走一遍。” <br>　　说罢手上紧了紧，执着她的手臂将招式慢做了一遍，她随着他的引领游移，竟当真有了几分样子，银光四闪，花叶分崩，轻盈的剑尖在空中划出优美的弧度，长剑转过半圈，分毫不差的收住。 <br>　　霓漫天不可置信的眨眨眼，顿时笑逐颜开，“师父，您真厉害。” <br>　　他笑笑，“没什么，当年我初学时，大抵还不如你。” <br>　　她眼中满是不信，“师父又在取笑弟子，我———” <br>　　话未说完，只听不远处一声清脆的声音传来，“十一师兄！” <br>　　落十一愕然抬起头，见院外隐隐露出一抹碧色衣角，那女子缓步走出来，碧衣墨发，清秀的眉间一抹殷红的朱砂印记，在这漫天漫地的桃花里盈盈站着，仿若画里最鲜活的一抹颜色。那一张娇俏的小脸格外动人，水灵灵的眼眸正盈盈望着他。 <br>　　他深吸一口气，“你……糖宝？” <br>　　她嫣然一笑，展臂在原地转了个圈，卷起脚下花飞叶旋，“十一师兄，怎么样，我修成的人身还不差吧。” <br>　　不可能，怎么可能！他眼中满是不可置信，她便是再努力，没个三五年也难以修成真身，如今只是短短的三个月而已。 <br>　　她上前来，毫不犹豫的拉起他的手，扫了一眼霓漫天，直接便将他往外拽，“走走走，这么久不见，我想死你啦，十一师兄，陪我去说说话。” <br>　　落十一挣脱不住，只得尴尬的扭头道，“漫天，你先自己练习，我片刻就回来。” <br>　　糖宝更用力了。 <br>　　被她一路拖到后山，落十一定住了步伐，微喘道，“糖宝，已经够远了。” <br>　　她这才停下脚步，扭头看向他，不满道，“你干嘛对她这么好！” <br>　　他无奈苦笑，“她是我的徒弟。” <br>　　其实他也并未对她多好，平日大多是公事公办，只是他已收了她，该交该管的自然不能推脱。 <br>　　“不说这些。”他满是喜悦的扳过她的肩，“告诉我，你如何这样快修成了这身子？” <br>　　她吐吐舌头，笑道，“这个可不是真身，我用了异朽阁的秘术，将我的神魂幻化成一了个轮廓，再加上神壤塑成的，我要修成真身，还要些年月。” <br>　　原来如此。但不论如何，她此生愿修成了一个女子，他已是万分高兴了。他虽已下定了主意无论怎样都不放手，但她若真是七尺男儿…… <br>　　不由一阵莞尔。 <br>　　如茵的草地上，清风阵阵拂过，他为她理了理鬓边凌乱的发丝，小心开口，“糖宝，你不气我了罢？” <br>　　她咬唇想了想，甩头道，“不气了！” <br>　　哼，她才不要因为这些小气把他推给旁人，她急着修成真身，也是不愿那个女人占一丝便宜！ <br>　　心中终于松了口气，他揉揉她的脑袋，温言道，“你这样我很高兴，但我现在得回去了。” <br>　　糖宝恼了，他又要去对着那个女人？！ <br>　　猛地转过身不去看他，狠狠跺脚，“你去你去，别再管我！” <br>　　半响，身后一点动静都没有，糖宝有些委屈的偷偷往后瞄，他真的走了？ <br>　　却突然一个怀抱轻轻将她圈了住，身后之人低低叹了口气，话语间满是无奈与宠溺，“……败给你了。” <br>　　糖宝笑嘻嘻转过身来，拉着他便跑,“十一师兄，走走走，随我去儒尊的树上偷桃子去……” <br>　　笑声悦耳如叮咚清泉，幽幽地穿过整个山野，他的心在她的笑里，顿时柔软一片。 <br>　　销魂殿。 <br>　　笙箫默直到晌午才起身，慵懒的走出殿外，斜倚在门上，看着院中火夕与舞青萝打闹。叹口气，轻咳一声，那二人闻声立刻老实了起来，对着他恭敬地站好。 <br>　　齐齐鞠躬，“师父早安。” <br>　　“嗯。”他慵懒的应一声，映着正中的日头，答得如此理所当然。 <br>　　桃花眼扫了一遭，随意道，“你们的师妹呢？” <br>　　舞青萝支吾道，“师父，她自昨日便未出过房间。” <br>　　心下沉了沉，这些日子以来，她时而便将自己锁在房里，一锁便是整日，隔天再问，却又一副“无关紧要”的样子，几句话便顾左右而言他。 <br>　　可是病了？他挂心，下意识抬腿往她的房间走去，走了一半，又觉得他一个做师父的去看实在不像话，叹了口气，又折了回来。 <br>　　“青萝，你去看看你师妹罢。”他望着院中之人淡淡道。 <br>　　“师父，弟子去过了。”舞青萝颇为沮丧，“连城在门外设了结界，只能隔着门说话，不让进的。” <br>　　笙箫默眉头不由更紧了几分，转身欲回内殿，又扭头看了看院中继续打闹的二人，没好气道，“你们俩个泼皮，若有时间不如多用些功，不久便是仙剑大会，若再连上上飘都打不过，为师就罚你们打扫长留八千弟子的茅厕！” <br>　　啊……二人凄苦的对望一眼，太残酷了…… <br>　　笙箫默转身进了殿，含糊咕哝道，“为师再去补个觉……” <br>　　暗沉的夜，朱红的宫墙里，宫人早早掌了灯，一路延伸的光烛微弱的摇晃，挣扎着几欲被黑暗吞没，画宇雕梁失了白日的肃穆庄严，在此时看来竟显得有些死寂狰狞，黑暗压抑的人喘不过气，间或一两个宫人低着头匆匆而过，似乎只有这寂静与沉重，才能衬托出皇家的威严。 <br>　　黑暗中一串灯笼移动着，一路悄无声息，一群婢女随着身前之人穿过弯曲的回廊，正殿依旧灯火通明，那女子止了步伐，向身后挥挥手，独自一人推开了厚重的宫门，随着一声沉闷的声响，殿中之人依旧埋首案中，不曾抬头。 <br>　　轻水一叹，走上前去，“轩辕，你可知已是几更了。” <br>　　他直到她走近，才揉了揉酸涩的眉眼，温言道，“你先去睡罢，我忙完即刻回去。” <br>　　她皱了皱眉，伸手抽走他手中的笔，“你若累病了，说不定要十好几日不能批折子，今日听我的，随我回去。” <br>　　他无奈笑道，“我今日不批完，明日朝上又要被那些老不休念到耳朵生茧。” <br>　　她瞪他，“谁敢，满朝文武哪个不知你勤政？” <br>　　轩辕朗拉她坐下，不动声色抽回了笔，笑道，“外面夜深露重，你何必过来，你若病了，我也要十好几日批不了折子。” <br>　　她泄了气，“知道说不过你！” <br>　　起身，取出羹汤放在他桌前，“先说好了，我可只等你半个时辰，若不回来，我今夜不睡，它也别想睡。”轻水伸手摸了摸犹是平坦的小腹。 <br>　　轩辕朗笑了开来，手在她的腹上轻轻抚了抚，“是是，为夫遵命。” <br>　　见她出了殿门，他这才将目光收回，犹自笑了笑，饮了几口羹汤，依旧是熟悉的味道，她从来都是知道他爱吃什么，不爱什么，有她在身边，他真的觉得好舒心。 <br>　　强迫自己驱散了倦意，他复又埋头回案中。 <br>　　“咯咯……”突然却听空中传来一阵熟悉的笑声，那声音分外动听，打趣道，“好一个勤政的陛下，不知轩辕陛下可有时间叙叙旧？。” <br>　　他猛地抬起头来，只见殿中一团白光隐隐浮现，淡色光晕里，白衣若仙之人缓缓而降。 <br>　　“你们……”他愣愣望着眼前的长留师徒，久久回不了神。 <br>　　花千骨含笑眨眨眼，“轩辕，好久不见。” <br>　　他胸腔一紧，心中有什么东西隐隐有些疼，他与她当真是好久不见了，自仙魔大战，他重回人间，百业待兴，她辗转从云山到长留，数十年匆匆而过，他已入了一次轮回，却从头到尾只见过她两三面，每一次还都是隔了许多人，只能远远望上一眼。 <br>　　“千骨……”他想唤她，却发现声音晦涩无比。 <br>　　花千骨笑道，“我与师父来人间游历，专程来看望你们，不知欢不欢迎？” <br>　　他终于回过神，急道，“欢迎，自然欢迎！” <br>　　又望了望二人，小心翼翼的开口，“尊上，既是来了，多住些日子，好不好？” <br>　　师徒二人对望了一眼，花千骨点头笑道，“你不说我也不会客气，即便不为你，我也要住几日好好陪陪轻水。” <br>　　他满是喜出望外，急忙快步走去殿外，着宫人整理出偏殿。 <br>　　再回过身来，愣愣的望着，心中晦涩，竟又一时无语。 <br>　　周遭气氛有些尴尬，白子画抚上花千骨的肩，淡淡开口道，“今日太晚了，有话明日再叙吧。” <br>　　花千骨点点头，朝他一笑，正欲走衣袖却被他拉了住。 <br>　　“尊、尊上。” 他龃龉道，“我可否与千骨单独说两句话。” <br>　　他不可以再等了，他有好多的话要与她说，自那一战以后，是非纠葛，太多的话埋进了心里，一眨眼竟已埋了许多年，下次见到她，不知又是何年何月。 <br>　　白子画看了看她，神色莫名，终究点点头，独自一人转身出了殿门。 <br>　　殿内烛光昏黄，她的眉眼都有些不真切，他颤抖着不知如何开口，“你……” <br>　　她目光却落在他跟前叠了老高的文书上，又看了看他眼下乌青，不满的撇嘴道，“轻水说得对，你当真该去好好的睡一觉。” <br>　　周遭又是一阵死寂，他苦涩一笑，突然轻声道，“我对不起你。” <br>　　大战之后，他便一直欠她这样一句话。 <br>　　她一愣，心中有些疼。 <br>　　她知道他话中之意，他始终认为轻水是因他才背叛了她，他始终认为是他害了她。他总是将任何过错都往自己身上扛，她若怪他一丝一毫，今日怎会来看他？ <br>　　浅哼一声，“的确，当初可是我敲醒了你，这么些年都不知谢谢我。” <br>　　他闷声笑道，“你可还给了我一巴掌。” <br>　　她摸着脑袋，不好意思的干笑两声，殿中焚香之气缭绕，丝丝缕缕静着人心神。 <br>　　“轩辕，见你与轻水有今日，我很开心。” <br>　　他心中一酸，一股莫名的沧桑感突地便涌了出来，她笑意盈盈的叫他轩辕，如此利落而平淡的两个字，隔了这漫长的岁月，原来不知从何时起，他已不再是她的朗哥哥了。 <br>　　扯出一丝淡笑，声音有些沙哑，“你来的当真是时候，若早几年，我定还是个黄毛小子，再晚些时候，大概已两鬓苍苍了。” <br>　　她展颜，“没有这一世，还有下一世不是？师父说了，你是三世帝王命格。” <br>　　“是么。”他喃喃道，无悲无喜。 <br>　　“你不高兴么？为帝一向是你的夙愿。” <br>　　“那不是我的夙愿！”他粗声打断她，眸中有一些悲色，“千骨，那只是我的责任。” <br>　　他从未恋眷过这个帝位，只是拿起了，便有太多家国大义压在了肩头，容不得他再放下。曾经，他最大的愿望便是能与她一起自由自在，现如今，前者虽已成虚妄，后者他是否还有资格去执着？ <br>　　“我拼杀了这许多年，虚耗了这许多年，若有第四世，我再不求车尘马足，定要当一个游仙，一世浪荡。你可知，我厌极了这亭台楼阁，之后生生世世，宁羡山林之美，再不求帝王之位。” <br>　　有风穿堂而过，殿中烛火嘶嘶作响，她愣忡片刻，忽而一笑，“你若当了游仙，记得游来长留时，为我带洛河东酿的桃花酒。” <br>　　他终究忍不住沉声笑了出来，亏她还有心思打趣，默了片刻，抬头认真道，“这些年，你过得可还好？” <br>　　“恩。”她点头，眸中有真切的喜悦。 <br>　　“那就好。”他喃喃道，“轻水已有了身孕，他出世后，我不会让他为帝位所困，到时，我会送他入长留修仙，你若争气些，他日说不定又是一桩姻缘。” <br>　　她怔了半响，终于反应了过来，脸颊酡红，咬牙道，“轩辕，你学坏了。” <br>　　他呵呵笑开，终于在这笑里寻到了几分往年的光景，一场物是人非，她依旧如昔年初见一般，一颦一笑若最天真的孩子，他却已是满身沧桑，眼神再不复往昔清明。 <br>　　“回去罢，尊上要等急了。”他柔声拉着她的衣袖往前走了几步，“我也要回去了，否则她今晚都不睡，我可舍不得。” <br>　　行到门口，分道扬镳，他最后望她一眼，心中终究释然了起来，“等等我罢，到时我一定给你偷师父的桃花酒。”他靠近她，偷偷一笑，“我知道他最醇的那坛埋在哪儿。” <br>　　她抬手整了整他身上的九龙帝袍，“咳咳，轩辕啊，一坛不够……” <br>　　回到偏殿时，白子画正坐在桌前端着一本书，见她回来，淡淡道，“都聊了些什么。” <br>　　花千骨三两下熟练地钻回他怀里，找个位置挂好，叹口气道，“师父，我今日才知，原来这一路，他亦走得也格外艰辛……。” <br>　　白子画没有言语。 <br>　　花千骨抬头求道，“师父，我们多住几日可好？” <br>　　他闭了闭眼，仍旧点头，“好。” <br>　　气氛有些怪异，她莫名的四处看看，视线转回他手中的书上。 <br>　　拿反了…… <br>　　她家波澜不惊的师父居然拿反了！！ <br>　　她恍然大悟，眉开眼笑，诱拐道，“我与轩辕说话，师父吃醋啦？” <br>　　“没有。” <br>　　她不依不挠，“就是吃醋了。” <br>　　“没有。” <br>　　“明明吃醋了。” <br>　　“我们明日便走。” <br>　　玩笑的代价很惨重，花千骨顿时凄风苦雨了，忙抱住他软磨硬泡道，“师父师父，你答应了的。” <br>　　他抚额长叹，当真拿她丝毫办法都没有，按住她乱蹬的手脚，干脆直接按回了怀里。 <br>　　这一按，花千骨脸红了，嗅着他身上几欲令人沉醉的气息，她终于明白为何紫薰不惜一切亦要换他的枕边香了，她家师父实在是有够诱人！！ <br>　　脑中一闪，又想起了轩辕的话，嗯嗯，她不能让他的儿子等太久才是，花千骨又埋头嗅了嗅，那淡淡的味道仿若最催情的药，薄薄的脸皮顿时滚烫滚烫。 <br>　　怎么办？ <br>　　她总不能表现出很“饥渴”的样子才好，东方曾说过，说话应文邹邹的才显得端庄。 <br>　　“师父……”她的声音细小如蚊蚋。 <br>　　白子画低头打量她，见她额头冒汗，不由一惊，勾起她的脸颊，“怎么了？” <br>　　要文邹邹的，要端庄。 <br>　　花千骨鼓足勇气，呐呐道，“师父，我们来做这世上最销魂的事好不好。” <br>　　“咳咳！！”他被自己的口水呛到了，猛烈地咳嗽起来，不可置信的望着她，满脸窘迫，她刚才说了什么…… <br>　　花千骨忐忑的偷偷瞧他，望见他瞬息万变的表情，褪去了冰冷，微染晕色的脸庞在烛火下绝色宛若天人，不由伸出小舌头舔了舔嘴唇——— <br>　　白子画颈子更是几欲烧了起来。 <br>　　花千骨咧开嘴，嘿嘿，她原以为自己的脸皮薄，却没想到她家师父的脸皮更是薄到了家。遂仰头靠向他耳畔，有一些没一下的舔吮着，悄声道，“师父在云山答应过要教我的。” <br>　　哼哼，当初她心智不全，他竟还诓她，后来她恢复了记忆，登时便无师自通了。 <br>　　白子画只觉那湿湿的吻直直的印到了心里去，揽着她的手紧了又紧，指尖恍惚一阵滑腻。 <br>　　心中一荡，一把将她横抱起来，放回榻上。 <br>　　花千骨只觉一瞬间天旋地转，睁开眼醉眼迷离的望着她，他欺身而下，埋入她的颈间印下一连串的吻，手去解她衣服上的带子，她的脑袋登时炸成了一片，连骨头都酥软麻痹了起来，那酥麻噌噌地直窜进了脑门，她不由逸出叫喊。 <br>　　“不许叫。”白子画窘迫的的紧，捂住身下人儿的嘴，每次他一碰她她便叫得惊天动地，往日在绝情殿便算了，今日在别人宫里，他还要不要见人。 <br>　　她眼神昏茫，晕乎乎的伸出手，“师父，抱。” <br>　　他沉叹一声，用力将她拥入怀里。衣裳被脱了下来，他的唇舌一路滑过她的胸颈，终于低头，吻在了她的唇上。 <br>　　那凉薄的唇齿带着他的气息掠夺着她的呼吸，他吻得更深入，辗转反复，舔舐着她，吞噬着她，她未想过那样冰冷的唇，也会有如此热烈的一天，虚无的身体漂浮着，没有着落，没有解脱，只能用力的攀紧他。 <br>　　“小骨。”他的呼吸微微紊乱，支着身子定定望着她，略微急促的去解她的兜衣。 <br>　　她眼神迷乱，放肆的手指拂过他的唇他的眉眼，看清了他眸子里她清晰的倒影。 <br>　　是他，她几欲颤抖，眼前之人真的是他！ <br>　　一直以来，他悲悯着众生，胸怀的是天下大义，那样的师父，令她单是念想都觉亵渎。然而此刻他望着她，眸子深邃如漆，那双总是给她无限暖意的大手，正带给她几欲刺入魂魄的战栗。 <br>　　“师父。”她沙哑着嗓子低唤，心荡神驰得舍不得挪开眼，下一秒，她大胆的仰起头，轻轻舔咬上他滚动的喉结。 <br>　　他狠狠一颤，瞪住了她，亲吻登时变得恣纵贪婪，她真是要逼疯他么？ <br>　　往昔的冷漠不再，他伸手去扯自己的衣袍，她颤抖着帮他宽衣，小手溜进他的中衣里一阵摸索。 <br>　　于是又是一颤，白袍落地，中衣凌乱的裹在身上，他紧紧咬牙，将她点火的双手压回床头。 <br>　　“别动……”他粗哑低道，身上的血液几欲逆流而上，他低喘着气压制这几欲崩天裂地的热意。他不想伤了她！ <br>　　窗外月影移动，破碎的树影斑驳满地，摇曳的花香暧昧的直刺人神经，蝉鸣不住，隐隐掩住了那一声声惊呼。 <br>　　“师父……别……”她弓起身子，止不住的颤抖，身下的冲顶几欲令她断裂。 <br>　　他不敢再动分毫，俯头描摹她的唇形，滑至她的下巴一阵噬咬。 <br>　　她脸颊绯红，身体潮湿，那灼热令她的神经绷到了尽头，只要想到身上之人是谁，她便痉挛着几欲昏厥。 <br>　　他压抑着，因过度隐忍而几乎崩溃，尝试着向前，又牵出了她痛苦的喘息。 <br>　　她终于抬起眼来，眼角隐有雾气，望着他扯出一笑，眼中满是不顾一切的决然，柔唤着，“师父，师父……” <br>　　于是便再也把持不住。 <br>　　狂了，乱了，天地都已不真切，身体像在波涛汹涌的浪涛中，一波波被他推向无法回头深渊，没有终止，没有救赎。她耳鸣，听觉错乱，喘息在她耳中剧烈的回荡着，终究连抽泣都不能了，她仰着脖子大口大口的呼吸，却丝毫无法缓解那滚烫的战栗。她脑袋一片空白，早已不能思考，眼前光影交错，几乎连视觉都已丧失。有时痛了，她退缩，他却再难留给她一丝余地，进入，再进入，残忍的，折磨的，漫长的…… <br>　　混沌里，她颤抖着微笑，那快乐是如此纯粹的快乐。<br>　　销魂蚀骨，万劫不复。 <br>]]></string>
    <string name="page_12"><![CDATA[　　天空澄碧，纤云不染。 <br>　　远处一片云彩上，几个身影隐隐而行。 <br>　　“师父，我们晚些时候再回去好不好，好不容易出来一次。”有音苦苦哀求。 <br>　　“不行。”笙箫默眼一横，“已经拖了十数日，再不回去，不如让你师叔亲自来请你？” <br>　　火夕吐吐舌头，忙闭上了嘴。 <br>　　笙箫默望着身后众人，一脸无奈，他当初怎么会蠢到带了这群祸害出来？ <br>　　本只是各门派间的例行走动，往年他都是带着长留一众护法弟子，今年私心的想带自家徒儿出来见识见识，岂料哪个也不是省油的灯！ <br>　　笙箫默哀哀长叹，这一路惹了大小麻烦无数，惨烈程度已让他不忍回想——— <br>　　行至昆仑派时，火夕偷了昆仑洞中的天火，想带回长留繁衍，却手一抖，风一吹，差点烧了半个昆仑，把闭关了近百年的原始天尊都烧了出来！ <br>　　行至天剑门时，舞青萝偷溜去后山观看万剑池，却惹恼了守剑的麒麟神兽，她倒好，直接发了剑阵，将人家刺成了刺猬，若非他舔着老脸去求十殿阎君还了魂魄，天剑门定将他们砍了祭那宝贝麒麟。 <br>　　行至紫阳宫时，火夕摸进丹房顺手牵羊，竟糊里糊涂吞了不少醉魂丹，直接醉在了人家闺女的床上，还抓着手不停叫“青萝”，气得紫阳真人拔剑想砍人！若非他拦着反复赔不是，又明里暗里强调他“后继无力”，这小子此时已在那当女婿了！ <br>　　…… <br>　　…… <br>　　笙箫默咬牙切齿，恨不得一巴掌拍死这几个孽徒，当真是将长留的脸，将他这个师父的脸都丢尽了！ <br>　　“师父，您别气了。”一道柔柔的声音传来。 <br>　　笙箫默看了看身后之人，消了消气。他原以为最头疼的，到最后却是最听话的，一路上乖巧的紧，行为举止又得体，颇衬他长留的气度，哪里像另两个…… <br>　　“你们倒是学学你们的师妹，给为师少惹些麻烦会死吗？！”笙箫默怒道。 <br>　　南域连城笑得楚楚动人，一片温良。 <br>　　火夕望了望二人，吞了吞口水。 <br>　　话语间，众人已行至了北海，临空看去，海面广阔，难见尽头。远方水天相接处，一片雾霭茫茫，青翠连绵的群山，在雾气中时隐时现。 <br>　　南域连城突然停下了步伐，低头看了片刻。 <br>　　“怎么了？”笙箫默回头问道。 <br>　　“没什么”她摇摇头。 <br>　　话音未落，突见海面翻滚，海水如利刃穿堂般从中劈了开来，有一抹银白光束踏水而上，在他们面前停了下来。 <br>　　众人惊诧，只见银光下竟是一锦衣男子，那人玉冠束发，举手投足间雍容华贵，俊美的容颜带着丝不怒自威的气势。 <br>　　“你是谁？”笙箫默漠然道。 <br>　　那男子忽而一笑，笑容里说不出的清雅贵气，“在下乃北海太子雍漓。” <br>　　顿了顿，敬道，“这位想必是儒尊吧？我与令徒是故交，不知可否容我与她说两句话？” <br>　　北海太子？笙箫默想了起来，南域连城似乎与北海太子曾有婚约，虽然结果很惨淡…… <br>　　咳咳，笙箫默的目光不由自主的向他身下扫了一眼，心中盘算着，他若真是北海太子，此番可是来寻仇的？ <br>　　回头，却正见南域连城含笑望着那人。 <br>　　“师父，容我与太子说几句吧，用不了多久。”她幽幽道。 <br>　　他一愣，竟鬼使神差的点了点头。 <br>　　雍漓含笑越过他，将她拉出了几步，也并不避讳众人，轻声道，“你倒是洒脱，过家门而不入，亏了巡视的兵将看见了你，否则我不是又让你跑了？” <br>　　南域连城露出笑来，“我随师父出来，不便去看你———” <br>　　一句话还未落稳，身后银芒微动，眼前一晃，细长的银鞭乍现。 <br>　　然后在众人还未回神之际，只见那平日里不可一世的鞭子竟飞快的纠缠了上去，绕在云漓的臂上不肯走，一磨一蹭颇有撒娇之态。 <br>　　众人登时惊掉了下巴。 <br>　　这，这这这——— <br>　　若是传言不假，他二人不应当是仇深似海，见面就掐得你死我活吗？ <br>　　连城目光软了下来，双手环肩揶揄道，“你看，虽说跟了我，可见了旧主就忘了新人，在我面前都从不敢这样撒娇。” <br>　　雍漓温柔的抚了抚它银亮的身子，笑道，“毕竟跟了我百余年了。” <br>　　“星轨，回来！”连城一把将那背弃她的小叛徒抓了回来，塞回身后，不许它再捣乱，抬眼正色道，“雍沐可还好？” <br>　　“她很好。”他皱皱眉，上前两步，压低了声音道，“我更担心的是你，我早与你说过，北海寒玉之气适宜你，你却不听，偏要去拜师，如今可有什么进展？” <br>　　她叹口气，“我知道你为我好，可我也总不能一辈子呆在北海，况且寒玉之气实在珍贵，你们皇族尚且珍之重之，我一个外人哪里可以久用。” <br>　　他愠怒，“你再这样说，便是瞧不起我了。” <br>　　南域连城笑着揉了揉他的脸，映着漫天霞光云影，表情格外柔和，“见一面不容易，哪有时间给你生气？我这里一切都好，你照顾好她就是了。” <br>　　他的脸颊被她重重一捏，却丝毫不恼，反而颇为无奈的瞪她一眼，“你从来都能找到理由，我也知道，你若不愿意别人勉强不来。” <br>　　说罢从袖中掏出一物，“这是我北海的护心珠，早就想给你，却一直找不到机会，你回去务必试试有没有用。” <br>　　她拿起那剔透的珠子看了看，苦笑道，“这些年在你这试了这么多，别再暴殄天物了。” <br>　　他听她这样说，登时再好的修养都飞到了天外，一手拎起她的衣领，叉腰怒道，“你是存心让我恼着是不是？！” <br>　　她双脚离地，被他仗着身高的优势拎到了半空，小腿挣扎着蹬了蹬，认命的叹口气，接过珠子揣入怀里。 <br>　　“好雍漓，您大人大量，先放我下来……” <br>　　二人交谈的声音渐小，众人已听不真切。 <br>　　这边，火夕悄悄抬头，瞄了瞄他家尚未回神的师父，小声嘟囔道，“刚才还说时间紧，这会儿为了师妹说停便停，枉咱们刚才好求歹求。” <br>　　“嘘！”舞青萝去捂他的嘴，笙箫默却已耳尖地回过头来，冷笑道，“你还有脸说，若非你不停闯祸，耽搁时间，为师用这么急赶路吗？” <br>　　火夕被他训斥了一路，此时小宇宙终于爆发，一步冲上前去，望着他委屈得眼圈都红了，“师父你太偏心了！我本来不想说，可我忍不住了！” <br>　　舞青萝脸色白了白，忙去拉他的袖子，小声急道，“火夕，你不是答应了不说吗？” <br>　　火夕懊恼的看她一眼，“被那丫头诓了，害得我背黑锅就算了，现在连师父都责怪我！哼，是可忍，孰不可忍！” <br>　　说罢抬头愤愤道，“师父我老实给您说了吧，这一路走来闯的祸，件件都是您整日夸赞的小师妹的手笔！” <br>　　他一股脑如倒豆子般的招供起来，“昆仑山上，是因为连城看厌了银白，想给她家星轨镀身金芒，才怂恿我去偷天火；天剑门里，是连城想骑那麒麟耍耍，人家反抗，她抓起簪子就插在了它屁股上，那麒麟才会恼的！紫阳宫时，也是连城看不惯那个女人耍威风，她不敢打您的主意，我作为唯一的男人，才会被她偷偷下药，扔到床上去让那女人难堪……还有玄天门的翡翠佛像，天山派的镇派雪莲，还有还有……” <br>　　火夕说得一把鼻涕一把泪…… <br>　　想他拜入师父门下这么多年，何时这样有苦说不出过？ <br>　　笙箫默傻了，僵直的扭头，瞪着款款走来的连城。 <br>　　“师父？您怎么了？”连城望着他，眨眨眼，纯真无暇。 <br>　　笙箫默又僵直的扭头看了看火夕。 <br>　　他家徒弟正满面心酸的控诉，那声音洪亮而带有颤音，那眼神真诚而富有悲情。 <br>　　笙箫默一股怒气直窜脑门，转头狠瞪着眼前的女子，扬声道，“好啊，很好！竟学会嫁祸师兄了……宁儿！！回去给我抄门规！抄不够一百遍不许吃饭！！” <br>　　他糊涂啊！他怎么会认为她是个省油的灯！ <br>　　她望着眼前失了优雅，气得浑身颤抖的师父，再看看身侧满脸尴尬的舞青萝与涕泪俱下的火夕，心中猜到了七八分，不由失笑，恭声道，“是，徒儿知错了，徒儿认罚。” <br>　　这算是什么惩罚。 <br>　　她本来就不用吃饭…… <br>　　想了想，又抬头道，“师父，弟子过两日还想和您请个假，下山见一个朋友。” <br>　　笙箫默正在气头上，信她才有鬼，撇过脸冷哼一声道，“不准，长留有门规不得擅离！” <br>　　她眸色暗了暗，不由有些沮丧，轻轻应了一声，不再说话。 <br>　　笙箫默暗暗下定决心，决定今后再不对这丫头手软。再手软岂不是要逆了天？ <br>　　回到长留，他不手软，她倒是也晨昏定省，每日按时去殿中抄写门规。 <br>　　他怕她再耍伎俩，闲暇时候干脆在座上坐了，亲自看着她抄写。她埋着头静静地一笔一划，长留门规繁杂，一百遍也不是小数目，她却抄得甚有耐心，他斜倚着不说话，她也无话，殿中安静异常，只有毛笔摩过纸张的窸窣声响。 <br>　　她微侧着头，青丝几缕坠在胸前，白净的脖颈随着她的呼吸微微起伏，薄如蝉翼的眼睫垂下，遮出一片小小的阴影，令人分不明神色。她时而抄写，时而停下，轻咬着笔端望着书上的句子思索，片刻复又执起笔。 <br>　　他手肘支起身子斜靠着，悠然中带着丝适意，微微闭了眼，不由有些入定。 <br>　　“师父。”门外，舞青萝走了进来。 <br>　　他睁开眼来，她亦停下了笔，望着门外之人不说话。 <br>　　“世尊请您过去一趟。”舞青萝低头，小心禀报道。 <br>　　“知道了。”幽幽起身，看了他一眼，“你继续抄，为师回来看。” <br>　　“是。”她顺声应道。 <br>　　殿门开了又关，殿中只剩下她二人，她这才停下笔，转头柔柔看了她一眼，这一眼，却让舞青萝狠狠打了个颤。 <br>　　贪婪殿中，摩严端着茶，直望着杯中袅袅的水汽，眉头有些紧。 <br>　　一阵脚步声，青衣男子悠闲地走了进来，在他身前坐下，直接抢过他手中的茶饮了两口，淡道，“师兄，叫我来何事？” <br>　　摩严一把将他拉起，引去内殿，指着眼前仪象道，“你看，今日又是蚀日之象。” <br>　　笙箫默愣了愣，疑惑道，“也不是头一回了，紧张什么？” <br>　　摩严摇摇头，“你未发觉最近蚀日之象越来越频密了么？从前只有在妖神出世时才有的天象异动，现在六界安定，却频频展露。” <br>　　笙箫默怔住了，犹豫道，“神界只有花千骨而已，她虽是妖神之身，却再无妖神之力，不可能影响天象。” <br>　　摩严叹气道，“我也百思不得其解，她决计是这世间最后一个神了，但妖神出世，六界崩，天地乱，影响之巨你我皆亲历过，神可造万物，除了神之力，又有什么能够影响天象呢。” <br>　　他轻笑，“师兄，你多虑了，如今太平盛世，那唯一的妖神都已是我的嫂子，有谁还敢放肆。” <br>　　他看了看他，强自松了松气，“也有道理，不论怎样，等子画回来再说，我叫你来，就是要你布置下去，今日蚀日，长留依旧闭山不得出，各人看好门下弟子。” <br>　　他肃了肃神色，点点头。长留的仙术多是借了日月之力而成，往年也偶有蚀日之象，届时长留势弱，摩严担心有宵小作乱，故而总是封闭山门，好在蚀日时短，过去便算了。 <br>　　摩严柔柔眉头，倦道，“师弟，你可还记得百余年前的那次大难？” <br>　　“记得。”烛光下他神色也有些遗恨，“那也是一次蚀日之象，长留八十二弟子护送神器反程之时，行到山脚下，仙力大阻，为妖魔暗算，八十二弟子无一幸免。” <br>　　那时若非白子画赶到，只怕神器都难保住。自此，长留便与魔界势不两立。 <br>　　“是啊。”摩严有些颓丧，想来那次大难也让他心中沉痛许久，“已是百多年了，虽如今魔界在杀阡陌手中还算安稳，但妖魔浩大，他虽治下严谨，亦鞭长莫及，那样的灾难，万不可再发生了。” <br>　　一阵静默，他还未来得及开口，殿门猛地被人推了开来，有人跌撞进来，匍匐着跪倒在地。 <br>　　“师，师父！” <br>　　笙箫默一看，竟是舞青萝。 <br>　　不由上前扶她，皱眉道，“怎么了？有话起来再说。” <br>　　舞青萝抬起头，一张脸惨白，颤声道，“师父，连城不知今日蚀日，她已下山了！” <br>　　她拜托她通风报信，她这才悄悄躲在门外偷听，未想到却听到这样震惊的消息。 <br>　　倘若百余年前，长留法力高强的八十二弟子都难活命，她今日若遇到什么危险，她万死也难赎了！ <br>　　笙箫默震然倒退两步。 <br>　　“该死！” <br>　　一声低咒，他已如一阵风般急掠了出去。 <br>　　身后，摩严神色骤冷，恼怒异常，那个女人当真是成事不足，败事有余！ <br>　　扭头向舞青萝厉斥道，“你还愣着做什么！还不快招些弟子随我去！你师父若有差池，你与她，本尊一个也不饶！” <br>　　山间草木浓郁，岔路极多，御风之术施展不开，她只得摸索着向下走。如此缓慢移动，快到山脚时，天色却突然诡异地暗了下来，连城抬头，见太阳仿若撕裂般被一寸寸的吞噬殆尽，接踵而来的便是漫天漫地的黑寂。 <br>　　她心中一惊，乍来的黑暗难以适应，只得摸索着扶住一棵树停下脚步。 <br>　　蚀日？ <br>　　她望着墨黑的天空不由有些懊恼，今天当真不是下山的好时机。念诀唤出一盏烛火来，微弱的光让她的心安定了些，却突然听远处有声响，两个粗犷的声音由远及近而来。 <br>　　一个声音抱怨道，“真是晦气，为何非要敢这乌漆抹黑的日子。” <br>　　“你懂什么。”另一个人嗤了一声，“这叫蚀日，只有这时，长留众弟子锁门不出，我们才好混进去。” <br>　　连城浑身一颤，在听到长留二字时，屏住了呼吸。 <br>　　“魔君追杀你我至此，咱们再不行动，便没有活路了。” <br>　　“哼，放心，长留便是咱们的活路，我探听清楚了，伏羲琴是白子画随身带着，咱们难以下手，现在咱们混进去，趁机盗了勾栏玉，设法吸尽里面的妖力，还用怕他个区区的杀阡陌？” <br>　　“不错。”那人得意起来，“你我为他肝脑涂地数十年，不过犯了些杀戮，他却毫不留情面，要我看，他这样手软心慈下去还当什么魔君，不如让你我兄弟取而代之！” <br>　　二人哈哈大笑一路走近。 <br>　　连城紧闭了眼，此时不知对方强弱，不可贸然行动，她既然偷听了他们的计划，此刻自保为上，回去将这些悉数告诉师父就是。 <br>　　然而下一瞬，天不遂人愿，脚下一松，一块不大不小的石头滚落，落地有声。 <br>　　“谁？！”那边的声音徒然狠厉。 <br>　　她心脏狂跳，飞快转着念头，跑是跑不过的，妖魔的夜视能力强了她百倍。 <br>　　既跑不了，便只能打了。 <br>　　她在心中默数，细听着那脚步一点点靠近，找准最好的时机，凌空挥鞭而至。 <br>　　顷刻间，她僵住了身子。 <br>　　这数月里她随他修习仙术，他亦渡了不少仙气给她，此时她仿若全身无力一般，只觉鞭上的力道连往日的三成都不到。 <br>　　二人被她一鞭打得后退数步，迅速调整好姿势，阴狠的望着她，目光扫到她腰间的宫铃，寒鸷道，“你是长留的人。” <br>　　那人露出个残忍嗜血的笑来，聚起妖力便要打来，另一个人止道，“大哥，你疯了？她是长留的人，杀了长留怎会罢休。” <br>　　“你说什么胡话！”那人大吼一声，“她听到了我们的话，今日不是她死，就是我们死！” <br>　　说罢狠辣一掌便攻了过来，她全身使不上力，只得勉强躲避，可是连那闪身的动作都无比僵硬。 <br>　　“哼哼，早听说蚀日之时你长留徒众便道行大减，果然不假啊！！”一人得意的道，狰狞着扑了过来。 <br>　　她退无可避，双脚仿若灌了铅一样重，心中一阵冷笑，难道她南域连城竟要折在这两个妖魔手中？ <br>　　那狠辣一掌眼看已在咫尺，突然觉一阵寒气掠过，她被一人猛的推了开来。 <br>　　“师父！” <br>　　那气息她如此熟悉，几乎是下意识的，那一声便喊了出来。 <br>　　笙箫默看她一眼，冷冷召出剑来，盯着眼前二人，声音低沉，“找、死！” <br>　　那二人一见竟是长留儒尊，不由吓得腿发软，可转念一想，此时求饶他也不一定饶过他们，若做垂死一搏，他此时仙术削弱，说不定还有生机，他二人本是魔君手下十六护卫之一的齿魅与鞘魅，妖力自然不低，二人对望一眼，齐齐举掌狠绝的迎了上去。 <br>　　然而他们太低估了他，他即便只剩下一成功力也足以应对这两个跳梁之人。<br>　　青衣翻飞，剑光乍现，折木碎石，他招招直击二人死脉，只求速战速决。 <br>　　节节败退，二人眼看难保性命，急忙一使眼色，迅疾的闪身出去，飞快抓住了不远处之人，直扼住咽喉。 <br>　　笙箫默眸色一紧，片刻，长剑翻转，冷笑道，“怎么？威胁我么？” <br>　　二人强自撑着，手上更用力，她一声嘤咛，那妖怪狠道，“放我们走，否则她休想活命！” <br>　　他心中狠狠揪起，面上却是嗤笑一声，“哼，我可没有师兄那般怜悯众生，她不过是我长留数万弟子之一，要杀便杀，你杀了她，我杀了你们俩，赚了！” <br>　　“嘿嘿，儒尊，这种把戏想骗谁？”齿魅狞笑道，“我刚才听到她叫你师父，这是你的宝贝徒弟吧！” <br>　　“啧啧，可惜了这样如花似玉的姑娘，您尽管动手，我这手间的力道可不准，不小心掐断了她的喉咙，您可别心疼。”话语间，那满是脓疮的手还下流的在她脸颊上一滑。 <br>　　笙箫默从未像这一刻这般想杀人！ <br>　　他望着她，望了许久，她迷蒙的抬头，看到了他视线里的深意。他冷静一转手，长剑收起，背过身去，“我放你们走。” <br>　　哼，这才识时务嘛！二人挟持着手中筹码，正欲走，却在电光火石间，青衣翻旋，长剑如风般击出，同一瞬，她奋力一挣，弯身掠了出去。 <br>　　他伸手接过她，长剑钉在树上，穿过了齿魅方才轻薄她的那只手。 <br>　　“啊———”一阵惨厉的哀嚎，彷如硫酸腐蚀一般，那手渐见白骨。 <br>　　鞘魅顿时杀红了眼，凝结了全身的妖力，催动妖法，诡异的绿光乍现。 <br>　　连城震惊抬头，下一瞬，妖光已嗖的打了过来。 <br>　　笙箫默护着她翻身闪躲，那绿光齐齐钉在了身侧树上，竟是八颗森寒的透骨钉。 <br>　　“你没事吧。”他缓缓松开她。 <br>　　“我没事。”她紧张了，“师父，你有没有被他打到？” <br>　　天空云雾翻腾，隐隐透出了些金芒。 <br>　　蚀日已过。 <br>　　远处，摩严率了弟子赶来，见眼前之象，便知已动了手，转身冷厉看向齿魅鞘魅二妖，“给我拿下！” <br>　　众弟子领命未动，远处已是一片火色掠过，长空中有人踏火而来，脸上的伤疤狰狞恐怖，身后妖魔势众。 <br>　　春秋不败。 <br>　　他背手立在那里，露出一丝笑来，那笑却说不出的阴毒，扫了眼地上如蝼蚁般的两人，抬头望向众人道，“我等奉魔君的命令追叛徒到此，如有叨扰，别见怪。” <br>　　摩严冷色道，“他们两个，我本欲———” <br>　　“不必了！”春秋不败抬手制止他，“此等败类丢了魔君大人的脸，家务事而已，还是交由我等发落。” <br>　　说罢阴阴上前一步。 <br>　　那二人蜷缩在地，瑟瑟发抖，“你，你想怎样？即便魔君要追究，你也不能擅下杀手。” <br>　　“嗤。”春秋不败阴笑一声，“魔君大人原话———抓回来就是，生死不管，形状不限！” <br>　　神色含毒，掌心火焰骤起，只听一声凄厉破云的惨叫，肢体四散分崩，太过血腥的场面，众长留弟子不由倒抽一口凉气。 <br>　　南域连城一惊，眼前突然覆上了一双大手，那手温暖而干燥，一个动听的声音淡道，“别看。” <br>　　她轻颤，不由心中一软，第一次知道，原来黑暗也可以如此令人安心。 <br>　　那二人烧得只剩下了满地飞灰，春秋不败厌恶的挥挥手，朝身后妖魔道，“拿簸箕敛敛，回去交差。” <br>　　说罢头也不回的飞身而去。 <br>　　直到众妖魔远去，摩严这才正着神色，回头扶了他，问道，“师弟，可受了伤？” <br>　　“没有。”他淡淡摇摇头。 <br>　　“那就好。”他松口气，回身狠狠一个巴掌便甩到了她的脸上，厉声道，“幸好你师父没事，否则我一定重重罚你！” <br>　　声音清脆，周遭静了下来，他欲阻止的手停在半空，张了张嘴，终究未说出话。 <br>　　她脸颊生疼，在原地跪下，满心悔意道，“弟子知错了，弟子再不敢犯。” <br>　　她从未想过她的任性会连累他，悔恨几欲将她吞没，胸腔中某个位置隐隐生痛，似乎只有这一跪，才能缓解少许她的愧疚。 <br>　　夜幕缓缓笼罩大地，经过白日的喧嚣，此时长留更显得静谧而安宁。 <br>　　她辗转难以入眠，干脆披衣起身在院中徘徊，事情虽已有了了结，心中却依旧不得安宁。 <br>　　“怎么还不睡。”身后，舞青萝缓步走来。 <br>　　她回头，看见是她，淡淡一笑，“今日连累了你，实在抱歉。” <br>　　“说什么傻话。”舞青萝朗声笑道，“姐妹间哪在乎这些，你没事我才放心。” <br>　　今天真的吓到她了，她作为师姐却没能拦住她，她若真出了事，她这一世还不要愧疚死。 <br>　　“青萝……”她心中七上八下，胸口依旧闷闷发疼，将白天的事反复回想了数遍，理不出丝毫头绪，不由犹疑开口道，“你可听过透骨钉？” <br>　　“嗯。”她点点头，“见书上写过，是一种妖魔的门道，每个钉子入了骨还会生倒刺，打在人身上可要疼死的，而且若是淬了毒，折磨就更是千万倍了，这门妖法很难练，尤其是要同时发出九颗钉子，便更难上加难了……” <br>　　话未说完，她已刷的站起身，颤声道，“九颗？不是八颗吗？！！”<br>]]></string>
    <string name="page_13"><![CDATA[　　殿内烛火有些晃眼。 <br>　　笙箫默幽幽转醒，眼睛眯起，颇不适应的伸手去挡，一牵扯，心肺处彻骨的疼。 <br>　　忽然一双手覆了上来，在上方轻轻罩住，眼前一暗，霎时而来的适意令他晃了神。 <br>　　然而只是片刻，他闭了闭眼，反应过来，淡淡挥开那只手，侧头，果不其然三个徒弟都乖乖趴在床前。 <br>　　“师父，您醒啦。”舞青萝欣喜万分。 <br>　　唔，他支吾一声，无力道，“难得你们还有些孝心，知道来给为师送个终。” <br>　　“师父，您胡说些什么！”火夕焦急嚷道，“虽然伤得重了些，伤口深了些，流血多了些，可是绝对没生命危险的！！” <br>　　他无语，白他一眼，他家憨厚的徒弟能把他每句玩笑话当真，这种本事也实在难得。 <br>　　“师父，您中了透骨钉为什么不说，真是吓死我们了。”舞青萝犹是胆颤。 <br>　　“我知道了，师父您一定是怕说出去丢人是不是！”火夕一副恍然大悟的模样。 <br>　　笙箫默闭眼，决定不再跟他一般见识，微叹口气，也知道这次伤得实在不好看——— <br>　　那时师兄赶到，明摆着他若受了伤便要狠罚，作为她的师父，他于心不忍，他伤了已是事实，心想回去运力逼出来便是了———他原没想到这暗器会这样厉害，入骨三分，他拔出时痛的几欲昏厥，再加上毒气上侵，竟真的不察晕了过去。 <br>　　本也不是什么厉害的毒，他自信可以应付，可这次若非他们及早发现，他昏迷中让毒走了全身，便当真要去和阎王下下棋了。 <br>　　笙箫默挣扎着想坐起一些，却被舞青萝一把按了回去， “师父，您别乱动，莫要牵连了伤口。” <br>　　他有些口干舌燥，挣扎着轻声道，“我要……” <br>　　“师父，您听话好不好。”火夕也急了，一把又推了下去。 <br>　　笙箫默咚的一撞，受伤太重挣扎不过，不由气得头晕眼花，颤抖道，“推什么推，为师要喝茶！” <br>　　哦！众人恍然大悟，连城快步走到桌边倒了茶，回来小心翼翼喂他喝，喉头的沙哑好了些，笙箫默淡淡抬眼，目光落在她的脸颊上，叹口气道，“你师伯一向严厉，你犯了错就该罚，不要因此心存芥蒂。” <br>　　“弟子明白。”连城垂了垂眼，声音有些颤抖，指间莹白的茶杯捏紧，低声喃喃道，“幸好师父没事，您若因此死了……弟子该怎么办？” <br>　　他一愣，还没来得及反应，火夕已嚷嚷道，“切，师父哪有那么菜。” <br>　　连城毫不理会，犹自开口，“弟子受再重的罚也是自找，师父万不该为了袒护就冒这样大的险。” <br>　　周遭静了下来，笙箫默暗惊，他心中虽确是在袒护，可被她直言出来，难免有些尴尬，轻咳一声，转了转视线。 <br>　　身侧，舞青萝感动道，“师父，您老人家真是菩萨心肠啊。” <br>　　“就是就是。”火夕也忙不迭开口，“每次世尊想罚咱们，师父都护着，这次更是‘舍身成仁’。” <br>　　笙箫默一口气没上来，气得眼睛翻了翻，再与他多说，他真的会英年早逝。 <br>　　舞青萝一拳捶了过去，怒道，“不说话每人当你是哑巴，什么舍身成仁！” <br>　　笙箫默有些头疼，深深叹气，语重心长道，“你们几个，师父也不求能有何大作为，若以后能听话些，别再动不动扔了小命让为师去捡，我今次受的伤便值得。” <br>　　“是。”三个人难得的异口同声。 <br>　　“那便好。”他看了看胸前密密麻麻缠裹的白布，又淡道，“谁帮为师处理的伤口？” <br>　　“是火夕，师父。”南域连城不紧不慢道。 <br>　　火夕看了二人一眼，咽了咽口水，决定乖乖的背一回“黑锅”。 <br>　　笙箫默想了想，也对，他的三个徒儿有两个都是女儿家，这次终于学乖了些，懂得了男女有别，最难得的是火夕也懂得了分寸，不由多出了些赞赏，“不错不错，只是……” <br>　　他顿了顿，伸手松了松脖颈上几乎将自己勒断气的绷带，提气道，“绑松一些会死吗！” <br>　　日落西斜，贪婪殿中空无一人。 <br>　　“十一师兄！”伴随着清脆的声音，一抹碧色身影跃了进来，四处看了看，却未见到落十一的身影。 <br>　　疑惑的咕哝几句，正欲走，扭头却正撞见了踏门而入的霓漫天。 <br>　　霓漫天望她一眼，目光幽深令人猜不出喜怒，淡淡道，“找师父？他尚未回来。” <br>　　今天真是运气够背！ <br>　　糖宝不屑的剐她一眼，转身要走，衣袖却被她扯了住。 <br>　　霓漫天迎视她，正色道，“糖宝，我到底哪里得罪了你？” <br>　　糖宝顿住了步伐，盯着她与前世别无二致的脸，想想长留海底的一掌之仇，再想想从前无数次的刁难，心中怒焰高涨，看她实在碍眼，不由冷哼道，“听说你已不记得上一世？” <br>　　霓漫天皱眉看她一眼，还是点了点头。 <br>　　糖宝得意一笑，心中冒出了主意，不再急着走，反而缓步踱到了她身边，冷笑道，“今日遇见了，不如我帮你回忆回忆？” <br>　　话语间煞有介事，“坑蒙拐骗，烧杀抢夺，你真忘了自己上一世是怎样的恶人了？你这般人下十八次地狱都不为过！我与你没有仇啊，我只是嫉恶如仇，人人厌你恨你，我见面没有杀了你就算便宜了你！” <br>　　她存心要气她，只字不提从前的过节，偏挑尖锐的话让她难受。 <br>　　霓漫天心中一震，盯着她神色莫测，“所以你才刻意在我面前一次次夺走师父？” <br>　　糖宝嗤了一声，鄙夷道，“你少来恬不知耻了！落十一从来就没喜欢过你，何谈来夺？他每日宁可陪我也不屑理你，难道不是厌恶你至极？他上一世为我而死，这一世依旧对我痴心，我若愿意，他立刻便心甘情愿的娶我过门，你现在叫声师母来听听！” <br>　　一通话刺激下来，望着她铁青的神色，糖宝甚是解气，哼，加上骨头妈妈的仇，落十一的仇，二人可以说是不共戴天，她今天只用些话激激她，算是便宜她了！ <br>　　殿中空气分外冰冷，霓漫天垂下了眼，半响冷哼道，“说得大义凛凛，说到底，你也只是利用他是不是！” <br>　　糖宝恼恨的围着她转了几圈，实在巴不得上去一个勾拳，忍了又忍，不怒反笑，提起她的衣襟，强作蛮横道，“你算哪颗葱？我与他何时轮得上你说话！他甘愿对我好，甘愿为我撇下你，甘愿惯着我宠着我，我便真是利用他，也轮不到你来管！更何况———” <br>　　“师父！” <br>　　话未说完，便被这一声惊呼截了住。 <br>　　她顿时惊呆了！！ <br>　　时间仿佛静止了下来，空气中微尘如沸，殿外残阳似血。 <br>　　糖宝僵直的扭过头去，暮色下那人单手撑着殿门，唇色苍白，双目如炬冷冷锁着她。 <br>　　不知过了多久，抑或那只是一瞬，他收回目光，竟凄凄扯出一个笑来，清瘦的身影转身而去。 <br>　　“你！”糖宝恨不得将她掐死，狠狠跺脚，再也顾及不得的追了出去。 <br>　　贪婪殿外，晚风冷得彻骨，一路狂奔，空气灌入心肺，只觉令人窒息。 <br>　　“十一师兄！”她上气不接下气，艰难的拉住他的胳膊。 <br>　　残叶被那凌乱的脚步声卷起，眼前之人始终没有回头看她一眼。 <br>　　“放开。”那声音冷淡得几乎不真实。 <br>　　“十一师兄，你听我说。”她急急道。 <br>　　他一把狠狠甩开了她。 <br>　　她被他大力挥得一个踉跄，狠狠撞上了身后的嶙峋的山石，背脊火辣辣的疼。 <br>　　她忍着痛再次扯上他的衣袖，轻声道，“我方才是气她的，不是我的真心话。” <br>　　“不是？”他颤抖着扭过头来，双目赤红，苍白的唇没有一丝血色，“你日日来贪婪殿搅局，我都不怪你，我原还以为———” <br>　　他再也说不下去，他如何能再自取其辱？如何能在奢望她心中真的有他半分位置？ <br>　　是了……是了！在霓漫天入长留之前，她从来不会这样缠他的！！ <br>　　她爱过他吗？ <br>　　不！她从没说过！ <br>　　她说，我便是利用他又能怎样？ <br>　　她说，他甘愿对我好，甘愿惯着我宠着我！ <br>　　是呵，是他自找的，从长留海底初见她，之后种种，便皆是他自找的！！ <br>　　落十一，承认吧，你心中珍逾性命的感情，她早已弃如敝履了！ <br>　　他低头，退后两步，轻轻拂开她的手，任何话都已多余。 <br>　　糖宝心中一个咯噔，望着他决然的神色，难过的几欲落泪，再顾不得什么，低声哀求道，“十一师兄，你信我好不好。” <br>　　“我从前便是太过信你。” 他的手微微颤抖着握成了拳，一字一顿咬牙切齿。 <br>　　利刃般的话割得人心口生疼，糖宝睁大了眼，捂着胸口几乎难以言语。 <br>　　他神色中的那抹绝望隐藏的如此深，声音意外地平静，“霓漫天是我的徒弟，你不是。从今往后———不要再来贪婪殿了。” <br>　　什么？ <br>　　她委屈的红了眼眶。方才的那番话她只是想气气那个女人，她恨她阴险歹毒，恨她三番五次陷害骨头妈妈，更恨她连累了落十一，害他性命！ <br>　　他从来都是那样温吞善良，上一世他二人走至绝境，也是因他一直优柔寡断，她欺负她，他便也只知道多护着她些，从来不能狠下心来快刀斩乱麻。 <br>　　他总是一次次原谅包庇霓漫天——— <br>　　她一直明白他的心意，却在这一刻，连他的心思都变得莫测起来，她望着他冷漠的神色，恍惚间惊觉她与他是如此遥远。 <br>　　她能信他吗？这世间除了骨头妈妈，她还能信谁？ <br>　　手滑至他的袖上，她颤声问，“你心中喜欢的，到底是我还是霓漫天？” <br>　　他猛地转过头来，眸中一片翻滚，悲涩铺天盖地袭来，几欲将他击垮。 <br>　　呵呵呵，他想笑，眼眶却酸疼至极，落十一，你竟可悲至此，痴恋半生，她却连你的心意都不知！ <br>　　“很好。”他看着她，眼中一片死寂。 <br>　　下一瞬，光剑直指，袖角削落。 <br>　　他御风而去，再不回头，话音四荡，随风飘散而来，“对错也罢，我与你，终于有个了结了。” <br>]]></string>
    <string name="page_14"><![CDATA[　　天高云淡，晚风吹皱了一滩静水。 <br>　　花千骨卷着小裤腿，猫着腰在水里抓鱼。 <br>　　“嘘，乖乖，听话听话，让我抓了给师父炖汤哦。”花千骨噤声，两眼盯着沉在水底的鲤鱼，笑嘻嘻伸出小“魔抓”，上前就是一扑！ <br>　　鲤鱼一个弹跳，逃得干净利落。 <br>　　“师父师父！”脚下的鹅卵石一滑，花千骨一头栽了下去。 <br>　　周遭空气仿若凝成了一个大手，轻易将她托了起来，花千骨心有余悸的抚抚胸口，偷偷瞄了瞄湖边静坐的白子画，小脸红了红，捋起袖子，掐腰哼哧几声，她偏不信抓不住！ <br>　　水中的小家伙正似挑衅一般，直跃出水面来了个鲤鱼打滚。 <br>　　白子画睁开眼，望着那上蹿下跳的小身子，无奈一叹，指尖微转，那尾鱼的动作顿时慢了下来，花千骨迷迷糊糊探手一捞，竟轻而易举的抱了个满怀。 <br>　　那鲤鱼挣扎着颇为不服气，花千骨将它搂得紧紧，笑得开怀不已，“师父师父，你看，我抓住了！！” <br>　　下一瞬，一股力道将她带回，停在了岸边，白子画宠溺的摇摇头，展臂唤她过来。 <br>　　花千骨愣了愣，身前之人白衣如水，高洁而淡然，花千骨低头看了看自己满身的泥污，不好意思的摸摸脑袋，自觉靠远了些。 <br>　　白子画微微皱眉，一把将她捞了回来，手掌缓缓摩挲着她花猫似的小脸，不由失笑，“可玩够了？” <br>　　花千骨笑嘻嘻点点头，抱着鱼献宝似的捧到他面前，“师父师父，你看小骨多厉害。” <br>　　他淡淡一笑，望了望天色，拉起她道，“回去吧。” <br>　　花千骨迈着小步伐跟着，抬头问，“师父，我们要在这儿住多久啊？” <br>　　前些时候他带着她四处游历，自极北无妄之海一路行至南荒梵林，又隐去身形，于喧哗人世走了一遭，看尽了百态。 <br>　　最后，师徒二人在这林间结了一草庐，一住便是数月。 <br>　　白子画弯下身子，轻道，“小骨不喜欢这里吗？” <br>　　才不是，花千骨忙摇头。此处宁静幽远，她住得不知有多自在，然而还没来得及开口——— <br>　　“谁？”白子画神色忽的一冷，肃杀之气弥漫而来，下一瞬，翻手结印，身侧光芒大盛。 <br>　　“小骨，别妄动！”白子画一手将她推入身侧结界，白衣翻飞，人已如疾风般追了出去。 <br>　　花千骨愣在原地，还没回神，恍然已有另一道光打了过来，身侧结界震荡，发出巨大轰鸣，然后在她愣神之际，一只手趁机将她凌空捞起，她一惊，人已瞬间移到了山后。 <br>　　救、救命啊！ <br>　　花千骨脑袋嗡嗡作响，刚想出声，嘴巴已被一只大掌捂住。 <br>　　“嘘。”那人轻轻一笑，眉眼里说不出的温柔，“骨头，是我。” <br>　　天光云影徘徊，有金芒穿过树叶斑驳落下，花千骨瞪大了眼，看清了眼前之人，不由又惊又喜。 <br>　　“东、东方！” <br>　　“小声些。”他压低她的声音。 <br>　　白子画此时大概已被引去了千里以外，却未料到他二人便躲在草庐后的山林中，若再出声将他引了过来，今日的苦心安排当真要功亏一篑了。 <br>　　花千骨激动地说不出话，他为何每次都出现得如此惊天动地。 <br>　　东方彧卿一笑，拍拍她的小脸，“傻骨头，还不快回神，我的时间可不多。” <br>　　“东方……”她声音有些委屈，这些日子他遁得无影无踪，三界中遍寻不到，着实让她担心了好久。 <br>　　他看出了她的心思，微不可闻的叹口气，他何尝不想多多陪她，只是白子画防得滴水不漏，他如何能接近她？ <br>　　就连这一次——— <br>　　笑意中浮现出一丝黯然，他柔声道，“骨头，我来与你道别。” <br>　　“什么？” <br>　　他摊开手掌，展着纹络给她看。 <br>　　“我已满了二十五岁。” <br>　　如此平和的一句话却如惊雷般狠狠劈入她心里，她周身一震，忙掰过他的手来，如玉般的手掌上掌纹浅淡，却也能分辨出那极短的阳寿命格。 <br>　　“你……”她难过。 <br>　　他揉揉她的头，目光飘向远方，轻声道，“别的都无妨，只是又要许多年见不到你……” <br>　　自嘲一笑，若非他已是将死之人，身上气息淡若虚无，又如何能瞒得过白子画，调虎离山与她一见？想来着实悲哀，他堂堂异朽阁主，通晓天地，却竟找不出一条路可以时常看到她。 <br>　　若往后，当真二十五年才能见她一面…… <br>　　他不敢再想下去，异朽阁的宿命，他从来没有选择，而她，是他无尽轮回里唯一的坚持。 <br>　　花千骨慌乱至极，被他的话震得脑袋发麻，只知道紧紧扯着他的袖子不舍得放。 <br>　　突然好恨自己的无能为力，她不甘心的想，若她依旧是妖神，是否就可以改写他的命格…… <br>　　东方彧卿抚平她紧皱的眉头，手指在她眉眼间流连，终究不舍得收了回来，依旧挂着淡淡的笑意，眼睛眯起如月牙般，令人移不开眼。 <br>　　“你大婚之时我未能去，一直遗憾了这许多年，现在来给你祝贺，可是晚了？” <br>　　他那时尚在轮回，无能为力，一朝错过，竟成了一生的憾事。从前只盼着能看一眼她长大的样子，后来见到了，他又自私贪婪的想看她当新娘子的模样。 <br>　　“晚了晚了！”她有些霸道，寻不到他，心中便没有丝毫着落，当年那场生离死别似乎还历历在目。上天无处入地无门，已平和百年的心，竟又隐隐痛了起来。 <br>　　“我想你好好活着，堂堂异朽阁主，贺礼都没还给，怎么能这么走了！” <br>　　他失笑，半响，喃喃道，“骨头……你知道的，你要什么我都能给，只要我有……” <br>　　她不需再拿任何东西来交换，他的心都已是她的，四海八荒，还有什么值得来换？ <br>　　掌心微微翻转，指尖风势骤起，秋叶漫天，东方彧卿拂下她发间的一片银杏，执在手中灵巧一拉转，竟不知怎的变出一只细长簪子来，簪尾杏叶栩栩如生。 <br>　　“这便是我送你的贺礼。”他将那簪子插入青丝，声音缓缓，“祝你与他情长到老。” <br>　　周围的空气突如逆流，东方彧卿偏了偏头，听着远方的动静，苦笑道，“他的确厉害，这样都能让他寻到。” <br>　　身影缓缓隐入天地间，望着她万分不舍的面容，依旧保持着微笑，“傻骨头，我们还有以后的是不是……” <br>　　这句话已不甚真切，仿佛是风声在低低诉说。 <br>　　几乎在同一瞬，白子画已挥袖急至，眉宇间难得的露出了慌乱，望见了她，终于松了一口气，不由心悸的将她拉入怀里，抱得死紧。 <br>　　这样的把戏，除了东方彧卿，还能有谁？ <br>　　眼神冷了冷，他为何始终不肯死心？！ <br>　　他将她拉开了些，张手理了理她被风吹乱的发丝，目光落在了她发间的簪子上。 <br>　　抽出来，拿在手里打量了打量。 <br>　　花千骨一惊，怕他误会，慌忙解释，“师父，是东方送的贺礼，贺你我成亲的。” <br>　　白子画无奈叹气，他当真有这般霸道么？害她一提到东方彧卿，登时便小心翼翼。 <br>　　手间的物甚触手生凉，他摩挲一阵，不由无奈一笑。虽不知他又用了何种禁术，但凝了百多年灵气是不假的。 <br>　　花千骨不明所以，望着他轻轻道，“师父，这簪子怎么了？” <br>　　“没什么。”他淡淡道，东方彧卿虽是好心，却也不一定非要让她知道。 <br>　　将那簪子插回她发间，轻叹一声，“既是他的一番心意，便别辜负罢。” <br>　　花千骨眼睛亮了又亮，不可置信的望着他，小声唤，“师父……” <br>　　他闭了闭眼，虽允了她收下，到底不是滋味了一番，莫测的看了眼树林深处，望着怀中睁大眼睛满脸无辜的小丫头，不由收紧臂弯环住纤腰，薄唇毫不犹豫覆了上去。 <br>　　这一吻缠绵至极，唇舌纠缠着舍不得放开一丝一毫，她的唇火热，而他的气息冰冷，冷热相融，他敲开贝齿，长驱直入，掠夺她唇齿间每一寸甜美气息。 <br>　　良久，在她几欲窒息前，他终于舍得放开了她，退开寸许，意犹未尽的舔舔她的唇。 <br>　　花千骨脑袋轰的一声，双颊顿时如煮熟的虾子。 <br>　　师父突然这样主动，她会忍不住兽性大发的哦，她真的会哦！！ <br>　　白子画不舍的抱着她，心中思虑着，只要他二人仍在外，只怕东方彧卿便不会死心，转念又想了想，此番出来也确实有了些时候，不由低头轻问道，“前些时日，你师叔传音来说长留将有大宴。你可玩尽兴了？可舍得回去了？” <br>　　唔，花千骨脸颊通红，晕晕乎乎的点点头。 <br>　　“那好。”白子画唇角弯了弯，望着她微肿的樱唇，心中一悸，连续几个吮吻，拦腰将她抱起，往内室飞去，偏头，目光一扫，冰冷的落在林中某处。 <br>　　东方彧卿，便是百世千世，你也休想有一丝缝隙可钻！ <br>　　林间寂静，只余虫鸟相鸣。 <br>　　山林深处，幽幽传来一声叹息。 <br>　　白子画师徒二人将回的消息传来，幽若激动地一蹦三高。 <br>　　思前想后，深怕尊上再度遁走，幽若一颗心七上八下，干脆跑去销魂殿虚心请教。 <br>　　笙箫默轻咳几声，蘸了茶水在桌上写下“守株待兔”四字。 <br>　　幽若大悟！一不做二不休，干脆在山脚下支了小帐篷寸步不离的守着。 <br>　　于是白子画与花千骨行至山下时，还未反应过来，幽若已一个飞身扑了过去，抱住白子画的大腿眼泪鼻涕纵横。 <br>　　想她被框着当了这一年掌门，如苦行僧般苦苦煎熬，其中辛酸，可算字字血泪，幽若声泪俱下，摆明尊上不与她走便以死相谏。 <br>　　花千骨望着幽若足足瘦了一圈的小脸，于心不忍，三言两语将自家师父卖了出去。 <br>　　白子画唇角抽了抽，迫于无奈，只得将她放在山门下，随幽若去了长留大殿。 <br>　　花千骨笑嘻嘻目送二人远去，也不急着回绝情殿，独自一人御剑四处游荡，望着周遭一草一木，只觉分外亲切。 <br>　　她离开一年有余，长留山景色如旧。一路行至后山桃林，正对着不远处一方碧池，这池中引得是上古神泉，水源活而不断，最宜修养心神。长留山人声喧嚣，此却却格外安详，周遭仙乐如飘，幽幽平抚着思绪，花千骨干脆找了棵桃树舒服地靠下，眯着眼分外惬意。 <br>　　池中温暖的雾气一阵阵缭绕，扑在面上，倦意上涌，花千骨昏昏沉沉，不知怎的，竟靠着桃树做了一场美梦。 <br>　　梦里白子画对她笑，还、还主动扑倒…… <br>　　鼻血刷的涌了出来，她咧着嘴摸摸，再摸摸，刚摸索到腰间……. <br>　　“姑娘！” <br>　　咚的一声，她被人猛地推醒。 <br>　　诧异瞪大眼，瞪着眼前俊逸陌生的一张面孔，顿时石化了。 <br>　　她……她刚才做了一个春梦？ <br>　　这、这还不算，她的手竟还扯着那陌生男子腰间的衣带！ <br>　　她她她！她背着师父犯色戒了！ <br>　　若是让师父知道…… <br>　　仿佛晴天一个霹雳，花千骨小脸惨白，自觉地给自己想了一万种死法。 <br>　　颤巍巍抬头，那男子正似笑非笑的看着她。 <br>　　被她这么一摸，这人定会咬牙切齿，她可千万不能承认是白子画的徒弟，实在太给她家师父丢人了！ <br>　　花千骨一咬牙，干脆闭眼装死起来。 <br>　　半晌没有一丝声音，花千骨忐忑的眯着眼偷偷往外瞄。 <br>　　出乎意料的，那人看上去并没有生气，手中金丝骨扇一折，桃花眼微挑，目光相接，花千骨急忙又闭上眼。 <br>　　突然腰间一紧，猛地被人揽了起来，耳边有一个声音戏谑道，“别装了，我知道你倾慕我，也不是头一遭了。” <br>　　虾米？花千骨惊得猛地睁开眼，却突然觉得周身仿若施了定身法，从头到脚，连说话都已不能。 <br>　　那男子理了理绣着金丝的衣袖，颦笑风流，“我赫连百潇从来虽是风靡万千，万花丛中过，片叶不沾身，却不想今日拜倒在佳人的石榴裙下，一定是上天垂怜，月老牵线，你我一见钟情，花前月下，是天赐的良缘！” <br>　　一串如此肉麻的话竟说得如此顺畅，仿佛已练了千遍万遍。花千骨终于后知后觉的明白——— <br>　　他、他在调戏她！ <br>　　方才占他便宜的少许愧疚登时跑了个没影，下意识的就想一脚踩过去，可身子无法移动分毫，想喊救命都喊不出，花千骨满身冷汗，保持着姿势僵直的被他抱着。 <br>　　“走走走！”赫连百潇笑得动人，露出一排洁白的牙齿来，“你父母是哪个？咱们提亲去！” <br>　　花千骨小脸惨白，然而说时迟那时快，旁边的碧池突然水浪翻滚。 <br>　　众人惊愕，赫连百潇身侧，一名黑衣男子闪身跃至跟前，挡住了他，沉声道，“公子，小心。” <br>　　他退后两步，水中一阵银波，浪花四散，然后在众人还未看清之际，一女子已迅雷不及掩耳的裹衣上岸。 <br>　　水波平息，连城理了理湿透的发丝，含笑望着眼前一幕，调侃道，“赫连小子，你倒是自在，跑到我长留来拈花惹草了。” <br>　　黑衣男子一僵，退了下去，赫连百潇一见是她，大大的笑意挂了上来，搂着花千骨的手更不松了，“阿宁，你来得正好，快来见见你的新嫂子！” <br>　　南域连城撇他一眼，语重心长，“你怀里抱着的这位可是有几个追求者的，你不怕？” <br>　　赫连百潇两眼放光，怕什么？他最喜欢挑战高难度了！从前游戏人间时，九重天上被他拆散的才子佳人不知多少。 <br>　　南域连城叹口气，“你既然一副非卿不娶的模样，你我朋友一场，不如我来给你指条明路，虽路漫漫其修远，你擅自珍重就是了。” <br>　　赫连百潇挑眉，“你倒是说说看。” <br>　　“简单啊。”南域连城踱了两步，一副悠哉，“你先凭武力打败魔君杀阡陌，再凭文力撂倒异朽阁主，凭内力制服蜀山墨冰，再凭兵力消灭帝君轩辕，如此，就离你的‘花好月圆’近了些了。” <br>　　天空暗云涌动，赫连百潇眼角一抽，却听她继续道，“最后，你只需再摆平她的夫君，便可抱得美人归了！” <br>　　“夫、夫君？”赫连百潇舌头打结，声音发颤，“谁？” <br>　　连城望着他放在花千骨腰际的手，凉凉道，“你且抱着千万别松手，白子画会让你死得瞑目的。” <br>　　天地静了下来，连城挑挑眉，望着他果然没松的手，不由玩味了起来，这小子几日不见，胆子大长啊。 <br>　　却听赫连百潇颤声道，“阿、阿宁，你帮我把手掰开，我僵住了……” <br>　　连城扑哧一声笑了出来，那手甫一离开，花千骨登时便如解了咒般恢复了自如，“你……” <br>　　刚想扭头算账，连城已眼明手快拉了他飞出老远。 <br>　　有声音含笑传来，“千骨，你别与他计较，这小子面坏心不坏，你也未算吃亏，他喜欢的是男人。” <br>]]></string>
    <string name="page_15"><![CDATA[　　“死阿宁！！！”甫一落地，赫连百潇上前就是一拳，白玉般的面皮涨得通红，羞恼至极。 <br>　　连城险险避过，玩笑道，“怎么？你不喜欢男人？” <br>　　赫连百潇凤目里满是怒火，还有一丝不易察觉的慌乱，目光不觉向后飘了飘，羞愤得巴不得找个地缝钻进去，不由扑上前去又抓又咬，“混蛋！！爷爷我喜欢个头！你才喜欢男人！！！” <br>　　南域连城含笑，“我本来就喜欢男人。” <br>　　“你！！”赫连百潇气结，羞愤欲死，上去狠狠一踹，“无赖！流氓！！” <br>　　连城挑挑眉，被一个男人指着鼻子骂流氓，实在是开天辟地头一遭。 <br>　　“好好好，就算你不喜欢男人。”她转到她身前，眉眼间皆是笑意，“赫连公子此番来长留有何贵干？” <br>　　赫连百潇鼓着腮，气鼓鼓的瞪着她，恨恨的环臂转过身去，“哼，还不算为了找你！” <br>　　二人自幼相识，感情深厚，故而定了每年小聚，此番他在山下左等右等不来，心中担心，才寻上了山。 <br>　　她倒好，见面就给他来了个“大礼”。 <br>　　南域连城神色黯了黯，轻声道，“我那日下山，出了些差错，才没有去找你……” <br>　　赫连百潇难得见她如此认真，不由也好奇心大起，遂嚷道，“山下聚不成，在这儿也一样，臭丫头，走走走，带我喝酒去！” <br>　　连城拗不过他，也知这小子一向刁钻得紧，今天不顺他的意，他日还指不定要出什么怪招子，只得带他去了销魂殿。 <br>　　二人隐顿在屋后，石桌摆上酒菜，喝酒谈天。 <br>　　赫连百潇听她说了始末，不由也生了些敬佩，叹道，“这千百年间，五宗十派，多得是道貌岸然的所谓‘师尊’，你这师父能护你至此，也是难得了。” <br>　　连城沉默不语，又听他道，“笙箫默……此人我倒是听过，在这九重天上名气也响得很。” <br>　　她淡淡一笑，“我拜入长留这些日子，只觉师父甚好相处。” <br>　　赫连百潇嗤道，“那是对你这自家徒儿，平日在旁人心中定是高高在上的，我可是听说你们长留女弟子的闺房中，十个有八个都挂着他的画像！” <br>　　连城不由失笑，“你倒是清楚得很，如此清楚，如何竟敢去调戏方才那位？” <br>　　赫连百潇脸色变了变，由有些惊魂未定，吞吐道，“我哪里知道那就是妖神大人。” <br>　　想他刚上长留，便见桃花树下倚着个白衫子的丫头，长得灵秀绝色，不由玩心大起，哪想得这丫头比他往日见到的都胆大得多，他辅一靠近，她闭着眼，上来就摸…… <br>　　赫连百潇咳嗽了几声，讨好道，“阿宁，这事儿万不可说，不可说……”死有重于泰山轻于鸿毛，他才只摸到个衣角便被白子画九九八十一剑送上西天，实在死得冤枉！ <br>　　连城唇角一弯，语气里添了分不易察觉的暧昧，“有你的陵护卫，你怕什么？” <br>　　赫连百潇脸皮又不争气的红了起来，再度往身后不远处瞄了瞄，黑衣男子抱剑站在不远处，听不见这边的动静，眉目却一刻未离开，眸光幽深，俊朗面容上是万年不变的平静。 <br>　　赫连百潇低低头，见他看着，不由热着脸包好了一个水盈的桃子，凑到她嘴边，“阿宁……” <br>　　连城无奈，“又来？” <br>　　赫连百潇强撑着道，“都送到你嘴边了还不赏脸？” <br>　　连城睬都不睬，天知道他哪里是真心请她吃桃子！ <br>　　不由一叹，众人只见他平日里风靡万千，谁知真到了关键时刻，这小子却是个茶壶里煮饺子的性子。 <br>　　话说赫连其人，平心而论，实乃风流倜傥花花公子一枚，用他自己的话说，即便登徒子，也登徒得很有格调。 <br>　　赫连一族若追溯至开天辟地，与女娲都尚有些裙带关系，但一代代传下来，个个贪懒不肯修仙，又仗着长生不老的天赐，倒也乐得自在。 <br>　　轮至赫连百潇这一代，更是将“执绔子弟”四字发扬得淋漓尽致，其人酷爱拈花惹草，百多年里欠的桃花债若聚起来，简直能挤垮南天门，生了一张祸害脸，美目一挑，便能勾了仙女魂去，情话说起来如同家常便饭，如此上天下地自在逍遥的贵公子，若非要鸡蛋挑骨头挖出些缺点来，到也着实有两个。 <br>　　其一，该男子无比八卦！ <br>　　上到玉帝老人家枕头的式样，下到仙门小弟子间二女争夫的戏码，东家找狗，西家捉奸，该小子无所不知。 <br>　　若论这世上哪个通晓天地，除了异朽阁主不作他想，但古人有云，一个人的精力花在了哪里，是可以看得出的。 <br>　　想必异朽阁主也不一定知晓，今年嫦娥家的玉兔又生了几窝？ <br>　　至于其二嘛——— <br>　　“想我赏脸也可以，一箱金子。”连城闭着眼悠然道。 <br>　　赫连百潇一跳老高，“神仙也这么贪财？！” <br>　　连城挑眼看他，别人的财不该贪，这小子的不贪白不贪，看他腰上系的，襟上绣的，哪个不是价值不菲？ <br>　　这便是这小子最大的缺点，死爱钱！ <br>　　淡哼一声，“肯不肯由你。”丝毫不许讨价还价。 <br>　　赫连百潇涨红着脸，又往那抹身影上瞄了瞄，把心一狠，咬牙切齿道，“成交！” <br>　　连城含笑凑上来，就着他的手，在那桃子上轻咬了一口。 <br>　　二人靠得如此近，连城凑到他耳边悄声戏谑道，“我要纯金大元宝，可不许拿包金的银条子充数。” <br>　　赫连百潇瞪她一眼。 <br>　　“嗤，我为了帮你可是冒了大险。”她喃喃，“若是被师父看到，一定会骂我。” <br>　　赫连百潇诧异望着她片刻，“你怎么三句不离你师父？难道你喜欢你师父不成？” <br>　　南域连城青了脸，恼道，“小子，找死是不是！” <br>　　宾果！！！ <br>　　赫连百潇顿时眉开眼笑，他本只是随意一问，没想到她竟反应如此大，说不是做贼心虚鬼才信！ <br>　　“别急别急，喜欢又怎样？你若不是他徒弟，也算是九重天上匹配的一对璧人。” <br>　　连城剐他一眼，“你脑子里整日就这些东西吗？” <br>　　“自然比不过你，脑子里只有你师父。” <br>　　斗嘴，他还能输了她？ <br>　　连城愣住了，这小子虽然嘴巴不饶人，眼睛却一向很毒。这许多日子她从未想过，原来她竟是喜欢他的么？活了这近百年，从来觉得人情淡薄，他的无私照料却不知何时竟入了心。她垂了垂眼，心中有些苦，她自认无甚大的节操，想要的便会主动追求，然而这四海八荒只有这一人，她永生永世肖想不得。 <br>　　“我尊他敬他，他若来日成家有了师母，我同样尊敬，我若成家有了夫婿，也定要他同我一样。” <br>　　赫连百潇凉凉道，“你怎知你和他成的不是一个家？” <br>　　她淡淡看他一眼，对他的口无遮拦颇为头疼。如此光明磊落的男子，能修来福分做他的徒儿，她已万分庆幸，别的从不做他想。 <br>　　于是干脆执起他的手，在那桃子上又咬了一口。 <br>　　“阿宁，你……”赫连百潇刚想说话，眼角一瞥，突现一抹青色身影。 <br>　　不远处，笙箫默踏出殿来，抬眼见她与一名陌生男子围在桌前谈笑风生，虽听不真切，但隐约也听到那人低低唤她阿宁。 <br>　　原来她的“宁”字并非信手拈来敷衍于他么？ <br>　　恍然间，又见那男子伸手上前，献宝似的将桃子举到她面前，而她含笑咬一口，再咬一口。 <br>　　眉头皱了皱。 <br>　　“师父！”南域连城顺着他的视线，惊起身，一时尴尬。 <br>　　他该不会全听到了？ <br>　　“嗯。”他淡淡应一声，黛青衣衫衬着那俊逸的脸庞，墨发如瀑，映出眼底莫名的沉色，不再看她，转身回殿去。 <br>　　良久，一片静默。 <br>　　“阿、阿宁。”赫连百潇打结道，“这便是儒尊？” <br>　　连城点点头。 <br>　　“靠！”他跳脚而起，“这样的男人你不要我要！！！” <br>　　绝情殿。 <br>　　幽若支着腮垂头丧气。 <br>　　“怎么了？”花千骨坐在一旁临帖，抬头看她一眼，含笑问道。 <br>　　幽若苦着脸，沮丧道，“再过几日便是长留的流水宴了。” <br>　　恰逢长留创派整千年，各门派纷纷前来道贺，故而摩严定了此流水宴，以款八方来客。 <br>　　花千骨诧异道，“如此不好么？” <br>　　“唉。”幽若叹口气，“骨头师父你不知道，自仙魔大战后，各派虽表面祥和，实际上却暗波汹涌，因十六件神器出世，各家又起了霸占争夺之心，此时这些门派上门来，依我看，说庆贺是假，找茬才是真！” <br>　　花千骨汗了汗，想来当年的事也是因她而起，不由心虚道，“不、不至于吧。” <br>　　幽若举着拳头叫嚣，“怎么不至于！以往其他门派办这类流水宴，无一不是闹得鸡飞狗跳，被闹了的门派心中记恨，便更热络的去闹别家。再加上大战之后，长留隐隐越过了其他仙派，大有一览众山小的架势，此次新仇旧恨，这些老不休一定不会善罢甘休！” <br>　　幽若委屈，想她一个半路出家的掌门，却偏要去扛这样大的担子。 <br>　　花千骨有些为难，她对这些帮派间的是非实在摸不透，当年做妖神之时，仙派间的制衡也都是竹染在操控。 <br>　　想到竹染，眼神黯了黯。 <br>　　忙转开话题，干声道，“这些日子怎么没见彦月？” <br>　　本是想提提心上人让她高兴些，怎料幽若竟更沮丧了，“月还在闭关，大概还要十天半月。” <br>　　她近日心烦不已，好想见他一面，想他陪她说说话，却又不敢自私的去打扰。 <br>　　花千骨打量着她这个古灵精怪的“徒弟”，打趣道，“幽若，好不容易追来，这回不会是又被你的霸道性子吓跑了吧。” <br>　　幽若脸红了，支吾道，“人家哪有很霸道。” <br>　　“……” <br>　　“好、好吧，有时是有些霸道……但我可没死皮赖脸追着他哦，是他对我一见倾心。”幽若话语里满是掩不住的甜蜜。 <br>　　花千骨黑线，这丫头牛吹得实在够大，正想开口，忽见拐角处一人走来，眼中精光一闪，不由扬起嘴角，朗声道，“这么说，不是你追的彦月，而是彦月倒追的你喽？” <br>　　“那自然是！”幽若叉腰，仰起头如一头骄傲的小狮子，“我家月可是对我一片深情，第一次见面便痴心暗许哦。” <br>　　花千骨不怀好意的抿嘴，果不其然——— <br>　　“幽若掌门，很得意嘛！”清朗声音传来，幽若的笑容僵在了脸上。 <br>　　浑身冷汗，扭头一看，果然是他，不由颤声道，“月，亲爱的，你怎么提前出关了？” <br>　　“哼！”他偏过头去，亏他还怕她一人孤单无聊，日以继夜的努力，才能提前出来陪她，她倒好…… <br>　　“哼，吹呀，继续吹呀！”他瞪她一眼，赌气的扭头就走。 <br>　　“月，好月，听人家解释嘛，你知不知道人家见到你有多高兴，人家日思夜想，寝食难安……”幽若说着肉麻至极的话，两头乱窜。 <br>　　花千骨笑嘻嘻看好戏，幽若愤愤然剜来一眼，突然却见她身后，一抹浅白如水的身影无声靠近。 <br>　　哈哈！骨头师父，你可别怪我哦！！ <br>　　现世报啊现世报！！ <br>　　幽若不急着走了，反而煞有介事的坐了回来，正色道，“骨头师父，我一直在想，你为什么总挑拨我和彦月？难道……你暗恋我家彦月？” <br>　　啥？花千骨好笑的翻翻白眼，“是是是，我暗恋他已久，每次见到你与他在一起，我便万分痛心啊！” <br>　　切，说大话谁不会！ <br>　　花千骨洋洋得意，不料小算盘却落了空——— <br>　　“小骨。”一抹动听的声音传来，直凉到人骨子里。 <br>　　花千骨颤颤巍巍回头，顿时吓得浑身哆嗦。 <br>　　啊啊啊！幽若你这个杀人不见血的家伙！ <br>　　花千骨惨白着小脸，狗腿的凑上前去，手忙脚乱的不停解释。 <br>　　“师、师父，您千万别误会，我是被幽若诓的！” <br>　　“呜……师父您别生气……我只喜欢师父，十个彦月，不，一百个也不换！” <br>　　“呜呜……小骨再也不敢了，师父，小骨认打认罚……” <br>　　“呜呜呜……师父你说句话好不好，小骨的心可昭日月，可比金坚，天地同泣，沉鱼落雁！小骨不做妖神，只求一辈子做师父的徒儿就好……” <br>　　…… <br>　　一句句简直比幽若还肉麻百倍，花千骨一路追，一路说，话到最后已是语无伦次，满院的桃花哆嗦着落了一地，恨不得一头扎进土里，它们没听见，没听见！！<br>]]></string>
    <string name="page_x"><![CDATA[]]></string>

</resources>
